<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2782
  </ID>
  <link>
    http://mega-linch.livejournal.com/335369.html
  </link>
  <date>
    2010-05-03T08:30:04Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    ЖЕЛЕЗНЫЙ ЧЕЛОВЕК 2 / Iron Man 2 Режиссёр: Джон Фавро («Эльф»,
«Затура», «Железный человек») В ролях: Роберт Дауни-младший, Дон
Чидл («Друзья Оушена»), Скарлетт Йохансон, Гвинетт Пэлтроу, Микки
Рурк, Сэмюэль Л. Джексон СЮЖЕТ Тони Старк, мультимиллиардер, в
первом фильме собравший костюм железного человека и принявшийся
посредством оного устанавливать мир во всём мире, ушёл в депрессию.
Костюм выкачивает из него энергию, и Тони, того и гляди, помрёт. От
этого ему всё становится по фигу, он отдаёт управление компанией в
руки секретарши, а сам тихо страдает в уголке. Но тут на него
наезжает американское правительство. Как так? Есть супер-оружие, но
у военных к нему нет доступа! Необходимо пресечение. Здесь же
внезапно вырисовывается мрачный русский в аутентичных тюремных
татуировках, который у себя в заснеженной Москау, за бутылкой водки
из горла сооружает некое подобие старковского костюмчика. Но с
энергетическими плётками. Теперь банановый. Русский хочет отомстить
за своего отца, гнусно скалит зубы и трясёт немытыми патлами. Плюс
ко всему прочему, вперёд выходит какое-то агентство «Мстители»,
объединяющее всех супрегероев в едином порыве. Оно тоже чего-то
хочет от Старка, но прямо не изъясняется. В общем, не дают человеку
уж и помереть спокойно! ВЕРДИКТ Второй фильм оказался перегружен
разговорами – вся первая половина буквально заполонена ими. Причём,
то ли подкачал перевод, то ли авторы оказались имбецилами, но
только большая часть этих разговоров выглядит так, словно
американцы сразу говорили по-русски, а наши не стали их
переозвучивать. Правда, без акцента, но в части смысла – полная
хрень. Что-то говорят-говорят, слов – многоэтажье... А чего хотят
сказать – сами-то хоть понимают? Плюс внезапно и Тони Старк потерял
значительную часть харизмы. Он уже не тот молодцеватый эксцентрик,
плэйбой и кутила, которому плевать на мнение окружающих. Его шутки
стали натужны и словно бы прочитаны по заранее приготовленной
бумажке, а работа на публику слишком уж нарочита. Местами он даже
вызывает неприязнь своей эксцентричностью. И разве это похоже на
его героя из первой части – спрашивать у секретарши разрешение на
соблазнение очередной Скарлетт Йохансон? И послушание в ответ на её
ничем не мотивированный запрет? Это уже не Тони Старк, а просто
обычный миллионер, которому деньги достались от папы, а больше он
ничем не примечателен. Да, помимо прочего, Тони здесь почти никак
не проявляет характер. Полфильма он тупо валяет дурака, полфильма
разгребает то, что сам же и натворил. Где здесь харизма? Где
героизм? На его месте мог бы быть любой человек с деньгами. В
противовес, опять же, первому фильму, герою которого аж подражать
хотелось... Не удались и злодеи. Они шаблонны, неинтересны и вновь,
как встарь, руководствуются принципом «ну вот такое я гавно». Без
объяснения причин. За их фигурами не чувствуется правда, они –
фанерные персонажи, на которых дунь – они и повалятся. Особенно
неприятен Микки Рурк. Нет, понятно, мужик молодец – бился в боксе,
нарастил мускулы, из смазливого красавчика стал брутальной
машиной-зверем. Но это ведь не повод теперь снимать его в кино?
Зачем, если его персонаж почти в каждом фильме – какой-то некрасиво
выглядящий, не вызывающий ни капли сопереживания урод, повсюду
таскающий своих не собачек, так попугайчиков? Мне вообще
неинтересно смотреть на его саморазрушение, вызванное
самолюбованием. Пусть вместе со своими собачками возвращается на
боксёрские ринги, или в «Город Грехов 2», где его герой обезображен
до неузнаваемости! Меж тем, фильм не так уж откровенно и поган.
Пробившись сквозь толщу разговоров ни о чём, сквозь никому не
нужных персонажей Джексона и Йохансон, сквозь сюжетную линию про
агентство «Мститель», которая здесь не несёт никакой смысловой
нагрузки, и лишь призвана подогреть интерес к будущему
марвеловскому фильму про это агентство, вы всё же сможете
насладиться парочкой относительно зрелищных боёв. В такие моменты
всё защёлкивается-перещёлкивается, железный человек начинает летать
по воздуху и бить вдребезги ценные предметы обстановки, вокруг
взрываются автомобили мирных граждан, падают потолки, а
энергетические плети Микки Рурка режут напополам гоночные болиды.
Вот тут слегка забываешь о том, что сидишь в кино, и напряжение
чувствуется. Но даже в эти моменты упорно бросается в глаза тот
факт, что всё происходит чинно-чопорно, по-игрушечному, и что,
невзирая на массовое обрушение стен, никто вокруг не страдает. От
того не получается никакого бада-бума, и мельтешение стальных
болванчиков на экране больше напоминает взрыв перегоревшей
лампочки, чем бой гигантских человекообразных роботов. Да что там
говорить, если полёты железного человека в большинстве случаев
режиссёр показывает демонстрацией напряжённого лица Тони Старка!
Градус накала не так высок, как того хотелось бы – те же вторые
«Трансформеры» в жанре «техно-порно» уделывают второго «Айронмэна»
как бог черепаху. Увы. ОЦЕНКА – 5 из 12.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    &gt; Железный человек 2
  </real_object>
</document>
