<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16104
  </ID>
  <link>
    http://perfectsky1.livejournal.com/7710.html
  </link>
  <date>
    2010-08-17T11:45:28Z
  </date>
  <query>
    451 градус по Фаренгейту
  </query>
  <text>
    Прочитал на днях книжку Рэя Брэдбери « 451 градус по
Фаренгейту » . Первые 50 страниц были настоящей пыткой. До этой
книги я читал какую-то иллюстрированную фигню с безумно глупым
сюжетом и персонажами. Разница настолько кардинальна(всю жизнь
думал, что писать надо « координальна » – открыл словарь и
поразился своему невежеству) и заметна, что я для себя на ближайшее
время сделал определенные выводы. Самый главный – не стоит читать
книжки, которые вышли в последние 5-10 лет, если я не уверены в их
авторе. « 451 градус по Фаренгейту » поразителен. В книге есть
абсолютно всё, начиная от идеи, интересного сюжета и заканчивая
неординарными персонажами. Но это есть и во многих других книгах,
поразительна другая штука, которая имеет под собой причину и
следствие. Причина – огромное кол-во деталей, благодаря которым
автор создает нужную атмосферу и, порой, чуть ли не клещами
вытаскивает наружу нужные эмоции. При всем при этом нет
зацикленности и сюжет развивается достаточно бодро. Следствие –
мозг находится в постоянной активности, нет возможности читать
книгу и проглатывать куски описаний, они, как одно целое, как одна
из самых важных составных частей. И что самое забавное – их не
хочется проглатывать. Что для меня странно. Я терпеть не могу
описания: они скучны и бесцельны. Сколько авторов описывает
очередной поворот сюжета, переносит свое внимание на описание
погоды/природы/бабочки, которое даже не способно дополнить картину,
а служит лишь раскрытием красок, которые и так понятны читателю? Да
сотни тысяч таких. Складывается ощущение, что тебя держат за
идиота. Сначала автор нагнетает ситуацию событиями, а потом
пытается как бы дополнить ее окружающей обстановкой. Поясню: у нас
тут всё печальненько, что-то должно произойти нехорошее, читатель
это уже понимает, и тут автор начинает описывать, как стонут
деревья под напором ветров, как небо заволакивают облака. Причем не
в контексте события, а целым двухстраничным, извините, высером.
Читатель не идиот, он сам в состоянии достроить картинку, которая
уже и так построена. В таких ситуациях нужен ориентир, не более.
Минута томления всегда играет на руку автору, но она должна
оставаться минутой, а не просто набором букв, который нужен лишь
для увеличения кол-ва страниц в книге. В ситуации с книгами Рэя
Брэдбери всё совсем иначе. Он мастер, мастер визуализации. Когда
читаешь его тонны описаний, казалось бы, ничем не приметного дома,
то в голове рождается не просто образ, Брэдбери умело вытаскивает
наружу все эмоции, которые должны присутствовать, все эти мелочи
начинают дополнять одна другую и создается впечатление(а может не
просто впечатление?), что они безумно важны для сюжета и если ты не
ознакомишься с тем, какое кол-во ручек было у комода на втором
этаже, то ты упустишь что-то важное, что-то по-настоящему важное.
Вот это мастерство. Вот такого я не видел пока ни в одной книжке,
написанной за последние 10 лет. Дело не столько в годах, тот же
Драйзер в своих описаниях уходил в такие дебри, что я порой засыпал
прям посредине дня:) Дело скорее в темпе и ритме жизни, который мы
имеем. Нужна жвачка (и тонны книг бестселлеров тому подтверждение),
а жаль, потому что сам варюсь в этой каше. Кстати, в книгах тех
годов очень часто затрагивали достаточно обыденные проблемы
человечества (свобода, всевозможные заговоры иллюминатов и
массонов, массовая деградация и прочие), что по сравнению с
проблемами, которые описывают в нынешних бестселлерах – забавная
забавность. Все больше и больше с годами уходят от реальных проблем
и все больше и больше подкидывают кашу в виде войн, катастроф и
прочего мусора. Даже проблемы заговоров, описанных в 50 годах и 21
веке, при сравнение смотрятся рядом как-то нелепо. Рэй Брэдбери
дает импульс, направление, а выводы оставляет сделать нам самим. И
вся интрига романа строится вокруг выбора! Твоего собственного,
никем не навязанного – автор заставляет думать, делать выводы и
принимать решения, не важно насколько они будут правильны, главное,
чтобы ты сам сделал свой выбор. Кому нужна такая концепция в 21
веке? Никому, нужны деньги и уж тем более никому не нужно, чтобы
народ начал думать. Интрига, беглый сюжет, описания, которые
проглатываются на ура и автор ездит на новом лексусе, а читатель в
очередной раз потешил своё ЧСВ (ведь я такой умный, ведь я книги
читаю). Что читать – нужно уметь выбирать, в противном случае в
голове будет одна каша. И не сколько не перестают удивлять люди,
которые не читают, а просто принимают очередную жвачку для рта, а
не пищу для мозгов, но мнят себя читающим человеком. Эта первая
книга, наверное, из последних 20-30 прочитанных мной, которая не
заставила задуматься(это нелепо), а помогла навести небольшой
порядок в голове, дала некий имульс, оставила после себя приятный
осадок и помогла рассмотреть многие свои жизненные проблемы под
другим углом. p.s. В книге есть множество интересных цитат и
мыслей, но я решил выдернуть одну, жизненную, пусть она и совсем не
относится к смыслу топика: « Считать метафору доказательством,
поток праздных слов источником истины, а себя оракулом – это
заблуждение, свойственное всем нам » – абстрагируйтесь от слов,
вдумайтесь. Насколько сильная цитата – ведь даже весь стиль этого
поста и вся его бравада вписываются в нее, как нельзя лучше.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    451 градус по Фаренгейту
  </real_object>
</document>
