<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3962
  </ID>
  <link>
http://notabene.kloop.kg/2010/08/04/di-kaprio-i-nachalo-ego-vzrosleniya/
  </link>
  <date>
    2010-08-04T18:34:17Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Давно не ходила в кино, и вот, рыская по сайту Cinematika.kg
наткнулась на очередной фильм с ДиКаприо. “ Начало ” (Inception)
решила посмотреть с мамой. И вот, мы в кино … Сами трейлеры этого
фильма захватили на прошлом походе в кино. Мне нравится, что в
последнее время Леонардо очень активно доказывает, что способен на
другие, более мужественные роли. Если ранее он больше
ассоциировался с Джеком Доусоном из Титаника или Ромео, то после “
Кровавого алмаза ” и “ Острова проклятых ” он сменил амплуа.
Кристофер Нолан создал очень интересный фильм об идее. “ Начало ”
ставит под сомнение наличие нашей реальности, дает возможность
заглянуть внутрь себя, чтобы задуматься, а так ли все на самом
деле. как мы видимо это. Что есть де-факто, а что – самообман. В
твиттере сразу же после просмотра кино завязалась дискуссия.
Удалось ли им закончить свою миссию, почему волчок продолжал
крутиться, почему дети были в той же позе, что и во сне … Ди Каприо
зачот, сыграл отлично. Очень понравился актер Джозеф Гордон-Левитт,
которого помню еще по его игре в сериале “ Третья планета от Солнца
” . Запомнившийся момент – когда он связал спящих товарищей шнуров
в состоянии невесомости. А еще понравился его забавный ход в адрес
Эллен Пэйдж (Ариаднэ), когда он ее поцеловал. (Красавчик!) Самый
классный актер второго плана – Том Харди (Имс). На мой взгляд.
самый интересный, брутальный, симпатичный и вообще привлекательный
актер в этом фильме. Его шутки в адрес Артура (Гордон-Левитт) жгли.
А еще его прикол над Сайто в образе уж совсем нереальной блондинки.
Идея погружения в свое сознание напомнило чем-то “ Матрицу ” , “
Куда приводят мечты ” , “ Телепорт ” и особенно “ Вечное сияние
чистого разума ” . В общем, кино толкает на мысли и бурные
обсуждения. Вся твиттер-лента и Фэйсбук исписаны откликами:
Bakhtier Gaibullaev : Я на него два раза ходил … ..и каждый раз я
просто восхищался идеей фильма … .конечно у каждого свое мнение но
я например считаю, что для меня этот фильм порвал все Аватары, Всех
Принцев Персии и все последние супер новинки … … это СУПЕР Фильм …
… ..Похожих на такой фильм я никогда не видел … .и я думаю … .что
каждый чел должен посмотреть этот фильм.. Marat Sharipov : Матрица,
конечно, фильм культовый и революционный, и оказал влияние на
режиссера “ Начала ” . Но тема управления снами его интересовала с
16 лет, а первый набросок сценария он написал лет 10 назад. Но
посвятил время оттачиванию постановки крупнобюджетных фильмов
(Бэтмен: Начало и Темный Рыцарь), после чего начал работу над этим
фильмом. http://en.wikipedia.org/wiki/Inception_f … ). Поэтому
сказать, что он копировал другие идеи – трудно, хуже или лучше
Матрицы – тоже нельзя сказать, каждый из них занимает свое
положение, только, к сожалению, впечатление о Матрице испорчено
продолжениями. Но то, что Начало однозначно на голову выше Аватара
и других блокбастеров – это очевидно и бесспорно, а конкурентов в
ближайшее время не предвидется (кроме Бэтмена того же режиссера). И
напоследок, мне понравилось, как в одном критическом обзоре
заметили, что фильм выполнил свою миссию – заложил идею в сознания
зрителей, что это супер фильм. Count_asylum: Посмотрев Начало
окончательно уверился в том, что Дж. Гордон-Левитт мой любимый
актёр. Сам хэштег #inception в Твиттере один из самых популярных!
Народ валом идет в кинотеатры, чтобы увидеть фильм своим глазами.
Фильм классный, хотя и не фонтанирую эмоциями. Маме понравился,
долго рассуждали на тему концовки. Понравились спецэффекты и сами
дествия гепрове, связанные с архитектурой. Помните тот момент,
когда Ариаднэ “ сложила ” город, было прикольно. И
лестница-парадоксы тоже классные. Воображение, которое помогает
построить целый мир и жить в нем. Насколько ты не боишься мечтать и
как четко ты видишь свою реальность. Это видно хотя б на примере
оружия у Имса и Артура. Имс, как более креативный человек. придумал
себе огромную базуку, в то время пока Артур парился с автоматом.
Марион Котийяр бесподобна со своей кошачьей грацией. Эллен Пэйдж
меня ничуть не вдохновляет. Фильм оставил наилучшие впечатления. В
нем присутствует хороший сюжет и динамика. Здания, которые рушатся
и падают в океан, ураганы – все это очень впечатляет. После кино
можно задуматься, а так ли все реально в нашем мире? … Иллюстрации
с kinopoisk.ru
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
