<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5375
  </ID>
  <link>
    http://cinemantic.ru/archives/3633
  </link>
  <date>
    2010-11-04T14:48:49Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Социальная сеть / The Social Network / Страна: США Год: 2010
Режиссер: Дэвид Финчер Сценарий: Аарон Соркин, Бен Мезрич Жанр:
драма, биография В ролях: Джесси Айзенберг, Эндрю Гарфилд, Джастин
Тимберлэйк, Эрми Хаммер, Макс Мингелла, Руни Мара, и др. Бюджет: $
50 млн. Продолжительность: 120 мин. Мировая премьера: 24 сентября
2010 года Премьера в России: 28 октября 2010 года После разрыва со
своей симпатичной и чересчур обидчивой девушкой (Руни Мара)
гарвардский студент-второкурсник Марк Цукерберг (Джесси Айзенберг)
со злости накачивается пивом, постит в свой блог всякие гадости, а
наутро становится знаменитостью. Тем самым пацаном, выложившим в
свободный доступ фотки однокашниц с запароленных интернет-страниц,
которые в четыре утра посмотрели более 20 тысяч человек.
Отделавшись предупреждением и полугодом испытательного срока за
обвал университетской компьютерной системы, Марк принимает
предложение близнецов Уинклвосс (Эрми Хаммер) поработать у них
программистом и помочь в создании социальной сети, объединяющей
студентов Гарварда. А немногим более чем через месяц начинает
работу сайт The Facebook , который со временем откинет артикль, а
его создатель - все нормы бизнес-этикета. Быть молодым – хорошо, а
молодым и богатым – еще лучше. Но что делать, когда только стукнуло
двадцать шесть, а ты уже в топах Forbes, про тебя любимого пишут
книги и снимает фильм сам Дэвид Финчер, причем явно с прицелом на
ближайший «Оскар»? Фильм «Социальная сеть» замахнувшиеся на вечное
кинокритики уже успели сравнить с «Расёмоном» и «Гражданином
Кейном». Но, пожалуй, самое уместное сравнение будет с «Зодиаком»
самого Финчера. Та же неторопливость, строгий визуальный антураж,
подсвеченный тусклым светом ламп и уличных фонарей, акцент на
диалоги персонажей. Вместе с тем, после двух предыдущих лент,
режиссер отказался от всякой претензии на всеохватность и
громоздкую монументальность. История о Цукерберге, в пику расхожему
мнению и медийным предрассудкам, тиха, даже предсказуема и
укладывается в схему «гениальная идея - судьбоносная встреча –
судебные тяжбы». Будущий миллиардер бегает в трусах по заснеженному
кампусу, основатель «Napster» Шон Паркер (Джастин Тимберлэйк)
палится на вечеринке с наркотиками, а финансовый директор Facebook
Эдуардо Саверин (Эндрю Гарфилд) инвестирует в бизнес в промежутках
между студенческой практикой. Но при всей кажущейся простоте
сюжетной канвы фильм «Социальная сеть» - нечто большее, чем просто
байопик про пронырливого инноватора Цукерберга, который, несмотря
на приписываемую ему гениальность, все-таки фигура негероического
пошиба и даже не повод для каких-то многозначительных обобщений.
Персонаж Айзенберга скорее – предлог для ювелирно-буровых раскопок
человеческого характера, который складывается из чьих-то
воспоминаний, обид и радостей, судебных тяжб. Он представлен со
стороны, со слов других людей, и выглядит наиболее противоречиво.
Навешав ярлыки и дав меткие характеристики всему окружению
Цукерберга, Финчер между тем оставляет зрителю самому решать вопрос
о том, кто перед ним – новый Билл Гейтс, циничный ублюдок или тихий
интроверт, готовый всю ночь ждать в Facebook ответа от бывшей
девушки. И, пожалуй, это гораздо правильнее (и интереснее), чем
просто делать поспешные выводы о человеке по сменившемуся статусу в
социальной сети.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
