<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5198
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note51410146_10242852
  </link>
  <date>
    2010-11-12T16:56:00Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </query>
  <text>
    Гарри Поттер и Дары смерти часть первая мнение! * Nov. 12th,
2010 at 1:46 AM Лыба Есть расхожее мнение, Гарри Поттер сказка,
есть мнение, что первые два фильма о Поттере это детская сказка,
есть так же теория, что третий фильм потерял сказку в сугробах
реализма и ливнях саспенса, что последователи Куарона просто
штамповали Поттера позабыв сказку, тайну и прочий антураж саги, за
который ее так полюбил весь мир. Штампуя и выдавая магию дольками,
кусочками. И ты как маленький ребенок радуешься даже маленький
карамельки, тогда как точно знаешь, в холодильнике на верхней полке
лежит эклер с заварным кремом! И вот так кормя крохами магии и
волшебства, спустя почти три года и два фильма хочется спросить что
же произошло сегодня!? ( Продолжить ) Сидя все 146 минут в зале я
как голодный на фуршете, пожирал это великолепное блюдо, из Сказки,
магии, тайны, саспенса, а порой и ужаса! Мурашки, дрожь,
напряжение, слезы умиления и горя, смех радости и поток иронии и
это только чувства, которые от куда не возьмись возникли в
режиссуре и в самом фильме. Кино стало живым. Вся история книги,
разбитой для съемок на две части, грамотно укладывается в
хронометраж, события словно русские горки, то гонят нас на
немыслимой скорости, то вас заносит на виражах и адреналин
напрягает все ваши мышцы, то вы мягко плывете на самой вершине
мертвой петли, чтобы через мгновение свалиться в низ, и продолжить
падение со скоростью несущегося локомотива. Вот так ощущается это
кино при его просмотре. А как оно смотрится, что ты видишь? А
смотришь ты его на одном дыхании, да так что в финале, ты все еще
сидишь и нет желания встать! Весь этот волшебный мир, все эти
домики, дворики, замки и леса, создают красивую живописную картину
странствующих в поисках секретов Волдеморта, гонимых Пожерателями
смерти троицы. За годы просмотра Поттерианы, это кино смотрится по
новому, как совершенно новое и независимое по стилю кино. Ты уже не
толкаешься взглядами в коридорах Хогвартса, теперь ты летаешь по
холмам, заснеженным лесам и руслам обмелевших рек. Теперь ты
беглец. Ты в мире лишенном привычных правил, в этом мире нет
закона, есть табу и обязательства. Ты не должен попасться, ты
должен спастись, ты должен быть смелым, сильным и ты должен
победить! Новый мир суров, герои уже не те что были ранее, ссадины
на лицах. и изорванные одежды это привычное, нежели необычное.
Новый мир это новы опасности и новые злодеи, старые враги и новый
порядок. Маленькие люди которым дарована сила и сильные люди
которым нет прощения. Все перевернулось в мире Гарри Поттера,
такова теперь реальность и атмосфера накаляется! Как и ранее фильмы
о Гарри это множество героев. Но если раньше это были в основном
положительные персонажи, то теперь в кино их не так уж много,
солируют негодяи. Сивый, Ранкорн, Струпьяр, Пий Толстоватый, и
конечно же &quot; Темный лорд &quot; , Малфои Снейп и Долорес
Амбридж! Атмосфера страха струиться в жилах не только наших
беглецов , кровь злодеев стынет рядом с растущим величием и голодом
власти Волдеморта. Малфои унижены, Пий марионетка, Егеря Струпьяр и
Сивый просто шавки в услужении темного лорда и Пожирателей смерти,
и кажеться только Долорес упивается вновь вернувшемуся фавору и
своей власти. Но и она вынуждена скрываться лгать и притворяться во
избежании гнева &quot; темного Лорда &quot; . Именно на страхе
&quot; Темный лорд &quot; строит свой &quot; Новый мир &quot; . За
этим изменениями в мире маги действительно страшно наблюдать. А что
касается оп настоящему страшных моментов фильма, то эпизод с
Батильдой, был просто зашкаливающим по всем эмоциональным шкалам!
Ночь, кладбище старуха, дом переполненный жужжанием мух кажется что
сейчас ты утонешь в его все поглощающем зловонии! Погоня в
министерстве, вытягивает жилы, вырвавшаяся наружу часть души
Волдеморта заставляет поверить в величие темной магии и ужаснуться
ее силе. Читающий сейчас подумает, что кино стало слишком темным и
мрачным, местами даже жутким, и я не стану отвергать., а скажу да.
Магии в Поттере много как ни когда, но ни еще когда она не была по
настоящему так темна. Но не смотря на тьму и сгустившиеся тучи, в
мире Поттера живет любовь, и порой любовь эта сильнее всех напастей
и самых темный заклинаний. И это не та любовь о которой знает
&quot; Темный лорд &quot; . Не слепая, яркая, все поглощающая
страсть, злая ирония, шутка над чувствами Рона в попытке спасти
себя, уворачиваясь от удара смерти который несет ей меч Грифиндора!
Эта сцена ошеломит каждого. И это далеко не невинный поцелуй
Поттера в пятом фильме! Любовь та, что сильнее темноты и черной
магии позволит героям выжить. они ценят и любят друг дура и в
фильме очень много поэтических моментов которые ярко иллюстрируют
эту привязанность и нежные чувства. Но есть и другая любовь, любовь
отчаянья. Ради любви люди готовы предать и судить их нельзя. ведь
ради любимых мы готовы на все. Что еще хочется сказать, уже
традиция что Поттер начинается с несуществующей сцены в книге. со
сцены, о которой в книге упоминается лишь вскользь, так вот этой
сценой стало прощание Славянки, извините не удержался, прощание
Гермионы с родителями и домом. прощание в котором она стирает себя
из памяти любимых людей их их жизни с полным осознававшем того что
если она погибнет о ней ни кто даже не вспомнит и она не может даже
попрощаться с ними. Это действительно одна из самых мощных сцен в
кино! Ну а далее мимолетом напишу что как всегда кино было точным к
деталям, и мелочам, милые гаджеты дымовухи, нацистская стилистика в
брошюрах по борьбе с магловскими выродками, в костюмах и прочем
прочем прочем. Актеры...Имильда как всегда ужасна в своем сладком
хи хи, Ральф в роли Темного лорда включает иронию, Люциус Айзек
подобен шакалу боящегося Шерхана. и только Белатриса Хелена как
всегда одинаково безумна, и надо сказать ей это дико идет! И
последнее, выше я писал что.. Есть мнение, Гарри Поттер сказка,
есть мнение, что первые два фильма о Поттере это детская сказка,
есть так же теория, что третий фильм потерял сказку в реализме и
саспенсе, что последователи Куарона просто штамповали Поттера
позабыв сказку! Но сколько людей, столько и мнений. И Дэвид,
совершенно неожиданно как его тезка Коперфильд, взял и опрокинул
все постулаты о своем творчестве на посту режиссера Поттеров,
вытащил колоду карт состоящую только из козырных тузов, и снял свой
лучший фильм из сериала, наполненный чувствами и магией! Спасибо
кто дочитал сию хуйню до конца! Источник:
http://batboy80.livejournal.com/181598.html#cutid1
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
