<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1293
  </ID>
  <link>
    http://shachkow.ya.ru/replies.xml?item_no=18
  </link>
  <date>
    2010-10-10T23:07:55Z
  </date>
  <query>
    Canon EOS 1000D body
  </query>
  <text>
    s hachkow написал отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) Превосходное качество :-)) Хорошая цена :-)
Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Сравнивать не с чем: до
покупки снимал компактными фотокамерами, читал отзывы в интернете,
остановился на Canon EOS 1000D kit, либо Nikon D3000 kit. Затем
пришёл в магазин и купил Никон, так как Кэнон стоил на 2000 рублей
дороже. Согласен с достоинствами, описанными в предыдущих отзывах;
могу выделить два:1. Низкая цена. Кит за 18000 рублей + карта
памяти на 4Гб за 600 рублей. Предлагали карту памяти на 8Гб –
однако в покупке таковой без приобретения дополнительного
аккумулятора нет смысла: одной зарядки хватает примерно на 200 –
250 фотографий в RAW режиме, для чего достаточно 4Гб памяти. 2.
Удобный и прочный корпус. Недостатки: Слабоватый китовый объектив с
оптическими искажениями и небольшим приближением.Выраженные шумы
начинаются с ISO 400 (а на какой любительской зеркалке их
нет?)Основной недостаток: иногда не срабатывает встроенная вспышка.
Недавно научился, как бороться – удерживаю кнопку «вспышка» (слева
от вспышки), непосредственно при съёмке – срабатывает всегда.
Комментарий: Хорошая любительская зеркальная фотокамера. Чаще всего
снимаю в режиме «Р», для размытия фона использую режим «А -
приоритет диафрагмы», открывая диафрагму почти полностью; при
съёмке животных и движущихся объектов – режим «S - приоритет
выдержки», уменьшая выдержку. Раньше снимал в jpeg и не понимал,
для чего нужен рав формат. Сейчас снимаю только в RAW. Для
обработки RAW пользуюсь редактором ViewNX, поставляемым в комплекте
с китом - исправляются неправильно выставленные при съёмке
параметры экспозиции и баланса белого, добавляется резкость
(Sharpness), высветляются тёмные области снимка (Shadow
Protection), затемняются засвеченные области (Highlight
Protection), повышается уровень цветности (Color Booster). Затем
перевожу в jpeg и обрабатываю фотографию в ACD See, кадрируя и
выравнивая линию горизонта.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D3000 kit
  </real_object>
</document>
