<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14075
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/54036
  </link>
  <date>
    2010-03-26T20:18:32Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    extranjero прочитал книгу «Хроники Заводной Птицы» . Автор:
Харуки Мураками «Хроники заводной птицы» несмотря на внушительный
объем, читаются легко. Как и во многих романах Мураками, каждый
герой здесь одинок по-своему. Ведь все мы одиноки в этом
постиндустриальном мире. Вскакиваем по будильнику, идем на работу,
ежедневно наблюдаем за окном транспорта один и тот же пейзаж,
стараемся произвести впечатление на окружающих, и возвращаемся
вечером домой полностью опустошенные и усталые. И лишь когда
происходит что-то неординарное, мы останавливаемся, осматриваемся
вокруг, и тут из шкафов начинают выпадать скелеты.Когда у главного
героя пропадает кошка, то он выбирается на задний дворик, и
оказывается, что совсем не знает того, что находится у него за
домом. Точно также после того как у него пропала жена, он словно
выходит на задний дворик их совместной жизни, и чего только там не
находит.Книга неоднозначная, главный герой в этой книге более–менее
определился со своими желаниями и мотивами - он хочет вернуть жену,
которую любит, а также победить зло в лице видного политика. И если
сестер Кано и подоплеку снов главного героя можно списать на
авторский стиль, то деятельность корицы и мускатного ореха а также
больше половины исторических вставок, по-моему, были слишком
надуманны, и порой смахивали на какой-то фарс. Хотя письма Мэй мне
понравились, одни из любимых глав в книге.В общем, эту книгу
убивает ее объем – слишком много отступлений, пространных
рассуждений и мистики. Так что если вам понравилась литература
Мураками, то читать эту книжку стоит, но если вы еще не знакомы с
этим автором – то лучше начать с чего-то другого. Нейтральная
оценка
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Хроники Заводной Птицы
  </real_object>
</document>
