<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5600
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~Nessi04/p132108464.htm
  </link>
  <date>
    2010-10-31T20:38:08Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    В фильме Социальная сеть (реж. Дэвид Финчер) рассказывается
история создания одной из самых популярных в Интернете социальных
сетей — Facebook. Оглушительный успех этой сети среди пользователей
по всему миру навсегда изменил жизнь студентов-однокурсников
гарвардского университета, которые основали ее в 2004 году и за
несколько лет стали самыми молодыми мультимиллионерами в США.
(Гласит описание фильма на КиноПоиске) &quot;Осень 2003-го, Бостон.
19-летний студент-программист Марк Цукерберг, брошенный подружкой,
взламывает университетскую картотеку и выбрасывает в открытый
доступ фотографии студенток, предлагая путем голосования выбрать
самую сексапильную. Затея имеет успех: гарвардская сеть ложится от
наплыва посетителей, а впечатленные способностями парня мажоры
Уинклвоссы предлагают ему работу. Марк соглашается создать для
братьев сайт, который бы объединил всех членов закрытых
университетских клубов. Но только для того, чтобы месяцем позже
запустить на другом хостинге аналогичный сайт, созданный без их
ведома и участия. Несколькими годами позже вы видим всех троих в
суде, где Уинклвоссы требуют доли в сверхприбылях Facebook.
Одновременно происходит и другое слушание, на котором претензии к
Марку высказывает его лучший друг. Бывший лучший друг.&quot;
Собственно, мое мнение о фильме: интересно, свежо, актуально. В
общем мне очень понравилось. Хочу сказать, что специально ничего не
читала о этом фильме, решила - не стоит. Однако кандидатура Дэвида
Финчера в качестве режиссера очень заинтересовала. Люблю такие
фильмы, рассказывающие историю одного человека, одной личности.
Необычен этот фильм еще тем, что события происходят в
современности, буквально недавно (2003 год). Хотелось бы отметить:
актерский состав подобран блестяще. Молодые, перспективные актеры -
Джесси Айзенберг и Эндрю Гарфилд прекрасно справились со своей
задачей. Приятно удивила игра Джастина Тимберлейка - он очень
хорош, скажу я вам. Плюс ко всему, изрядная доля юмора в фильме не
дает зрителю возможности заскучать.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
