<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1472
  </ID>
  <link>
    http://chutoff.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-08-27T12:00:31Z
  </date>
  <query>
    Panasonic Lumix DMC-TZ10
  </query>
  <text>
    c hutoff написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) Достоинства: Выбирал между Sony Cyber-shot DSC-HX5V
и Panasonic Lumix DMC-TZ10. Опробовать перед покупкой не удалось
так что руководствовался исключительно характеристиками и
отзывами.В результате эта чудо-мыльница у меня на руках. И первое
ощущение - восторг. Постараюсь не забыть и отписаться здесь более
детально после первого времени пользования. Недостатки: а они есть?
Комментарий: Смех, предыдущий фотик Casio Exilim Pro EX-P600 был
куплен за те же деньги лет 5-6 назад, точно не помню. Как же
продвинулась техника )))))) !!!! основные проблемы были: сумерки и
видео. А при хорошем освещении или просто на улице,днём получались
оч. хорошие фотографии. Множество из них распечатано в формате А4
как портретные, так и пейзажи. На Sony Cyber-shot DSC-HX5V сделал
сразу же серию снимков в разных режимах + трансфокатор и видео.
Замечу, что все снимки были сделаны в квартире с плохим освещением
от обычных ламп накаливания, то есть сам цвет от освещения уже
жёлтый и ранее ни одна мыльница ни моя ни друзей не справлялась с
этой сложной задачей, всегда прибегали к вспышке. Сейчас же я
первым делом отключил вспышку и сделал несколько снимков - восторг.
Зерна не было вообще, только расфокус на паре снимков во время
мультисессии, так как специально двигал рукой. Короче, круть.
Небольшое зёрнышко было на видео(всё таки плохое освещение). Но всё
равно, качество видео поражает. Вывел сразу же на телек с
диагональю 55 дюймов, скажу вам &quot;думал раньше о покупке
видеокамеры, но она мне теперь на нужна&quot;.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Cyber-shot DSC-HX5V
  </real_object>
</document>
