<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    758
  </ID>
  <link>
    http://demontecrysta.ya.ru/replies.xml?item_no=397
  </link>
  <date>
    2010-09-10T16:47:25Z
  </date>
  <query>
    Nikon D90 Body
  </query>
  <text>
    Недостатки: Для серьёзной настоящей зеркалки при стоимости
12000 руб.- их просто НЕТ. Комментарий: Уникальный в своём роде
аппарат. CCD матрица, в отличии от CMOS передаёт сочные насыщенные
цвета. Из-за дороговизны CCD матрицы, к сожалению отказались ими
оснащать фотоаппараты. А жаль. Когда в зеркалку начинают впихивать
всякого рода примочки, типа LV, видео и т.д. - это не есть хорошо.
Это же не мыльница, у которой совсем иное предназначение. Какая бы
кропнутая зеркалка не была, даже супер-дорогая, она всё равно не
даст того качества, которая выдаёт полноматричная. Так зачем же
платить по 30-50 тыс. руб. за … одно и то же качество картинки,
которое зависит от объектива, а не от тушки. Купите лучше хороший
объектив на сэкономленные деньги, и получайте удовольствие от
качества снимков, которое будет превосходить от покупки дорогого
аппарата с китовым объективом. Если оснастить этот аппарат полной
матрицей, то он уже был бы профессиональным, и стоил бы немереных
денег, поскольку в нём заложены все характеристики проф.аппарата.
Профессионалы, в качестве второго аппарата, выбирают именно его, за
его компактность, для путешествий, и профессиональность изделия.
Отсутствие отвёртки, не сильно сказывается на стоимости объективах,
в большинстве позиций, они практически равны по стоимости. К тому
же они все взаимозаменяемы. Я к примеру, редко пользуюсь
автофокусом. Берите его смело, и наслаждайтесь качеством снимков,
ибо он скоро уже станет раритетным. Комментарий: Система управления
максимально ориентирована на начинающего пользователя. Камера не
перегружена кнопками, меню не запутанное, работает система
текстовых подсказок и режим GUIDE. Вместе с тем, ориентация на
простоту приводит к тому, что потенциал зеркальных камер
используется не полностью. Все необходимое есть, и быстродействие
высокое – камера может послужить хорошим фотоинструментом. Но все
относительно, и даже в сравнении с ближайшей старшей моделью D5000
функциональность заметно скромнее. С этим аппаратом вполне … можно
получать снимки великолепного качества, особенно если использовать
соответствующую оптику. У самой младшей модели в зеркальной линейке
Nikon, конечно, и стоимость самая низкая. Достойный продукт за
относительно небольшие деньги. Если же ты не очень стеснен в
средствах – есть прямой смысл посмотреть и в сторону D5000. Nikon
D3000 – очень хороший фотоаппарат, который позволит нынешним
пользователям цифрокомпактов легко и без проблем приобщиться к миру
зеркальной фотографии. С D3000 техническое качество их снимков
существенно вырастет – остается только пожелать, чтобы улучшился и
художественный уровень! Не думаю, что нынешним пользователям Nikon
D40/D60 стоит апгрейдиться до D3000. Если уж им не хватает уровня
D40/D60, если они чувствуют, что возможности фотоаппарата стали
сдерживать их рост – тогда надо рассматривать D5000, как минимум.
Если уж апгрейдиться, то повыше. Для всех же остальных, впервые
приходящих в «зеркальный мир», Nikon D3000 – хорошая стартовая
ступенька. Y urok-d 6 сентября хорошая модель Опыт использования:
менее месяца Достоинства: Минимальные (для зеркалок Nikon) габариты
и вес. Оптический стабилизатор в китовом объективе. Низкий уровень
шумов при высоких значениях ISO. Активный D-Lighting – полезная
функция по «расширению» динамического диапазона. Высокое
быстродействие во всех режимах. Возможности внутрикамерной
обработки снимков, в том числе RAW-файлов. Наличие лампы подсветки
автофокуса (не нужно поднимать вспышку). Большой 3-дюймовый
монитор. Мягкая, негромкая работа затвора. Возможность включать
сетку кадрирования в видоискателе. Электронный дальномер (помощь
при ручной фокусировке). Недостатки: Рукоятка маловата (для
человека с большими руками). Ограниченная поддержка объективов не
из линеек AF-S и AF-I. Скорость серийной съемки невысока (3
кадр/сек). Нет ни экспобрекетинга, ни тем более других типов
брекетинга. Нет программной коррекции хроматических аберраций (как
у D5000 и D90). Нет режима «живого вида». Монитор, соответственно,
не поворотный. Нет видеосъемки. s inodendron 5 августа отличная
модель Опыт использования: менее месяца Достоинства: Небольшой,
легкий, отлично собранный из очень качественных материалов. Меню
красивое и удобное. Настройки автоISO очень полезны. Недостатки: Не
работает с отверточными объективами, нет Live View, нет видео,
скудное разрешение жк-экрана, серийная съемка совсем слабовата -
все это с лихвой компенсируется ценой. Комментарий: Сильно удивило
качество материалов и изготовления. Очень приятно держать в руках -
нет ощущения дешевого (а он именно такой) фотоаппарата. В этом
смысле он на голову выше аналогов от Canon'a и, тем более,
Sony. Звук затвора после 450D просто ласкает слух. C af-s 35 1.8
получаются просто сказочные фотографии. Спец кнопок, конечно,
маловато - приходится постоянно лазать в меню. Но само меню сделано
просто отлично - одна визуализация открытия/закрытия диафрагмы чего
стоит! Всем выбирающим аппарат хочется посоветовать не гоняться за
цифрами - мегапикселями, кадрами в секунду, точками фокусировки и
прочей маркетинговой заманухой. Все различия, в рамках одной
ценовой категории, не дают сколько-нибудь заметной разницы ни в
использовании, ни, тем более, в качестве картинки. Ее (картинку)
делает в первую очередь объектив, и стоит начать выбор именно с
него. Удобство же эксплуатации - штука субъективная и здесь нужно
просто идти в магазин и пробовать. i lyukhin-alexander 22 июля
отличная модель Опыт использования: менее месяца Достоинства: 1) за
свои деньги - идеальный вариант 2) радует аккумулятор, который
заряжается менее часа и хватает на минимум 500 фоток 3) приятный на
ощупь и очень стойкий к потертостям пластик 4)объектив на него брал
изначально 18-105 и вам его советую - отличный зум, минимум шума
Недостатки: 1) все таки качество не дотягивает. Правда сравниваю не
с Canon D1000 (по мне это вообще мыльница в корпусе зеркалки
абсолютно несравним с никоном), а с Nikon D90 и более крутой D300.
При плохой освещенности ведет себя в разы хуже названных старших
моделей. 2) вспышку хотелось бы получше, но всегда можно нацепить
дополнительно. Комментарий: d3000 стал моей первой зеркалкой.
Выбирал долго и нудно сравнивал с Кэнонами (D1000, D450, D500 все с
китами не дотянули) Сонькой альфой (к слову даже a330 не тягается с
3000). Вместе с 18-105 VR получился отличный тандем, который не
перестает меня радовать. Но все же если с деньгами проблем нету,
советую взять D90 с таким же объективом, разумеется вариант
существенно дороже, но качество говорит само за себя. Долго выбирал
карту памяти. Хотел чтобы был 10 класс, правда как оказалось на
практике с этим заморачиваться не нужно. Достаточно и 6, если в RAW
редко снимаете. Выбираю параллельно вспышку к нему, самый оптимал
как мне кажется sunpak pz42x, так как брать SB800 или 900
никоновские смысла нет, переплачиваешь больше за брэнд.
Комментарий: В целом, аппарат отличный! Купил в качестве второго
фотоаппарата на каждый день.Первая тушка D90, но с таким кирпичом
на шее особенно не потаскаешься. Хотелось что-то совсем простое,
лёгкое и &quot;зеркальное&quot;, без видео и прочих ненужных мне
примочек. Т.к. я любитель Nikona еще с плёночных времён, то взял
опять его. Брал &quot;тушку&quot; и фикс 35mm f/1.8G AF-S DX. Если
есть достаточный опыт съёмки,то лучше пользоваться только ручными
режимами и снимать по возможности в RAW(NEF),тогда аппарат раскроет
все свои возможности и Вы будете удивлены, на сколько великолепные
снимки он может выдавать! Сам даже не ожидал,после сравнения с D90.
Если особо не заморачиваться на качестве и снимать для семейного
альбома 10Х15, то и на полном автомате фотик делает очень достойные
снимки. С &quot;мыльницой&quot; даже лучше не сравнивать!Если есть
финансовая возможность купить отдельно объектив, то китовое стекло
18-55 лучше не брать!Если Вам не принципиально видео и лайв-вью,то
в качестве первой зеркалки очень рекомендую!Стекло 35mm f/1.8G AF-S
DX тоже очень советую иметь в арсенале. Очень резкий и хороший
объектив!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D3000
  </real_object>
</document>
