<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5662
  </ID>
  <link>
    http://antongladchenko.livejournal.com/27720.html
  </link>
  <date>
    2010-07-08T19:07:06Z
  </date>
  <query>
    Двойной КОПец
  </query>
  <text>
    « Двойной копец » - это история двух полицейских. Они уже
много лет работают вместе как напарники, являясь одними из лучших
сотрудников отделения. Но так получается, что пара полностью
проваливает последнее свое задание. Их временно отстраняют от дел и
от заработной платы. И как раз не вовремя! Поскольку дочь
полицейского Джимми (Брюс Уиллис) – собирается выходить замуж.
Естественно, расходы на отце. А денег нет. Именно тогда « крепкий
орешек » решает пойти на отчаянный поступок – продать свою старую
коллекционную бейсбольную карточку, которая с лихвой может окупить
затраты на свадьбу. Увы, продаже не суждено было состояться. Джимми
грабят прямо в магазине приема карточек. После столь неприятного
события герой Уиллиса и его напарник Пол (Трейси Морган) начинают
самостоятельно расследовать этот инцидент, чтобы найти бейсбольную
карточку, наказать злодеев и устроить-таки свадьбу дочери. Говорить
более подробно о сюжете я не буду, чтобы не заспойлерить чего-то.
Но основная канва я думаю понятна. Итак, « Двойной КОПец » - это
новый проект известного режиссера Кевина Смита, снявшего до этого
целый ряд успешных фильмов, включая « Клерки » , « Клерки 2 » , «
Зак и Мири снимают порно » и « Догма » . Фильм этот в какой-то мере
знаменательный по той простой причине, что это первая картина
Смита, которую он снимает по чужому сценарию. Увы, как это часто
бывает – первый блин комом. Данный фильм позиционируется как
комедийный боевик. Но ни то, ни другое здесь не блещет не то чтобы
какой-то оригинальностью, но даже хотя бы каким-то чувством стиля
или меры. Большая часть шуток в фильме достаточно пошлые. Возможно,
это может порадовать какую-то определенную аудиторию. Но, на мой
взгляд, выглядит все это достаточно уныло. Особенно когда герой
Трейси Моргана рассказывает о том, как он испражняется (это очень
подробный монолог!). Причем удивительно то, что даже самая первая
сцена фильма – с оммажами к другим картинам, таким как « Схватка »
, « Тренировочный день » , « Звездные войны » , « Крепкий орешек »
явно направленная на киноманов, совсем не производит впечатления.
Как-то не смешно. Причем это не только мое мнение. Во время
просмотра данного фильма в кинотеатре весь зал ни разу толком и не
посмеялся. Да и в интернете на фильм полно негативных отзывов, а
средние баллы критиков и зрителей говорят о полном провале картины.
Как же такое могло случиться? Вроде бы и режиссер именитый. Звезда
в лице Брюса Уиллиса тоже присутствует (впрочем, он уже давно не
является гарантом хорошего фильма, как это не печально). Сложно
сказать. Мне кажется, что в первую очередь все дело в сценарии
(хотя удивительно! Ведь по итогам 2008 года он попал в так
называемый « черный список » Голливуда – это список лучших
сценариев по которым еще не поставили фильмы). Может на бумаге это
и казалось забавным, но когда смотришь на все это на экране, то не
испытываешь никакого удовольствия. Создается только ощущение, что
создатели не знают, что такое чувство меры. И да, они определенно
опоздали с выпуском фильма лет на 20. При этом, что самое обидное,
актеры практически не играют. Уиллис ходит со своим стандартным
лицом из « 9 ярдов » и последнего « Крепкого орешка » , Трейси
Морган большую часть фильма просто кривляется, а не играет (и он
явно не знает меры). Порадовал разве что Шон Уильямм Скотт,
играющий Дейва. Но его роль в фильме совсем небольшая. Про
остальных второплановых актеров не могу сказать ничего хорошего.
Впрочем, как и плохого. Никто не впечатлил. Но в тоже время
каких-то ужасных провалов тоже не было. Разве что не понравился
Бутерброд (это кликуха главного злодея в фильме, который видимо
должен был представлять комичного мафиози). Но это не вина актера,
а скорее сценарный провал персонажа. К сожалению, экшен фильм тоже
не спасает. Он здесь ровно такой же, какие и шутки. Т.е. просто
никакой. И это притом, что в фильме играет один из самых главных
героев боевиков в истории кино, присутствует погоня и стрельба в не
таком уж и малом количестве. Что можно сказать в итоге? Очевидно,
что Кевину Смиту нужно снимать фильмы по своим собственным
сценариям. Или на худой конец тщательнее выбирать их. Брюс Уиллис в
свою очередь подтверждает очень неприятную тенденцию – за последние
10 лет в его фильмографии становится слишком много провалов. Даже
больше чем удачных работ. А ведь актер еще далеко не стар. В общем,
лучше сниматься ему меньше, да лучше при этом выбирать картины. Все
от этого только выиграют. Стоит ли смотреть эту картину? Мне
кажется, что нет. Разве что если у вас есть цель посмотреть все
фильмы Уиллиса и Смита. В остальном – потеря времени. Хотя мое
мнение не обязательно совпадает с вашим, так что решайте сами.
Вердикт : несмешная комедия с элементами боевика. Очередной провал
Брюса Уиллиса и первый « блин » Кевина Смита.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Двойной КОПец
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Клерки
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Клерки 2
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Зак и Мири снимают порно
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Догма
  </real_object>
</document>
