<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    306
  </ID>
  <link>
    http://antoniocoto.ya.ru/replies.xml?item_no=2
  </link>
  <date>
    2010-05-27T19:25:09Z
  </date>
  <query>
    Samsung ES10
  </query>
  <text>
    a ntoniocoto написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-)) Хорошая
цена :-) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Снимает очень
качественно, при правильной настройке шумы в сумерках почти
незаметны. Элементы управления расположены удобно, очень
понравилось универсальное колесо настройки. Отличный стабилизатор
(по сравнению с моей старой sony hc17e). В ручном режиме много
настроек, есть и простой режим, где всё на автомате. Встроенная
вспышка и подсветка для видео (не мощная, но иногда бывает
полезна). Большой удобный сенсорный экран. Режим фото очень даже
неплохой для видеокамеры: сравнивал с дешёвым фотиком samsung es10
(тоже 8мп) - у canon'а качество чуть лучше, больше деталей
видно. Недостатки: Недостатков как таковых не нашёл, разве что
неудобная для меня особенность: башмак для аксессуаров меньших
размеров - надо подпиливать крепление галогеновой лампы.
Комментарий: Долго выбирал между sony cx550, panasonic tm700 и
этой. Сонька не понравилась в основном, отсутствием цифрового
телеконвертора и прогрессивного режима. Панасоник очень манил
режимом 50p, но всё же отпугнул вентилятором (со временем
подшипники износятся и шум может усилиться), да и эргономика
неудачная, и фото режим не очень... Вобщем, своим кэноном я
доволен. Купил сразу защитную плёнку на жк-экран, поляризационный
фильтр (меня уговорили брать японский Marumi, а не китайский
Cavei), uv-фильтр для защиты объектива и крышку чтобы фильтр не
пачкался (есть встроенная автоматическая шторка, но она только
объектив закрывает). Когда камера выключена, в ней что-то гремит
если её перевернуть, говорят, что это нормально - оптический
стабилизатор; когда включена - всё тихо. На мой взгляд, соотношение
цена/качество вполне хорошее.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    sony cx550
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    panasonic tm700
  </real_object>
</document>
