<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10128
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note606772_9998177
  </link>
  <date>
    2010-08-19T16:18:00Z
  </date>
  <query>
    Шаг вперёд 3D
  </query>
  <text>
    ? Обзор кинофильма &quot; Шаг вперед 3D &quot; Вступление ?
Здравствуйте, Дорогие Друзья Напишу-ка я обзор на &quot; Шаги
вперед &quot; , а то как-то подбешивать начинает вся эта канитель с
танцульками. Как раз на днях третью часть, к сожалению, посмотрел.
Вступление №2 Все вы знаете, как стали популярны танцы в наше
время. Танцуют везде: в телевизоре, в фильмах, на улицах, на
батлах, в душе и на танцполе. Короче болезнь танцев захватила умы
молодежи. Все двинулись качать булками под хип-хАп и прочую читку
под биток и два аккорда. Но не многие помнят, с чего началась эта
мания (хотя танцоры-задроты помнят все). Хронологическая цепочка (
Продолжить ) ? А все началось с 1987 года, когда на &quot; кассетах
&quot; появились &quot; Грязные Танцы &quot; . Наверняка все помнят
душку Патрика Суэйзи и чикулю Дженифер Грей в главной роли. В то
время этот фильм снес головы нашим родителям и Советский Веник
начал танцевать. Но тогда танцевальная чума продлилась недолго, ибо
страна у нас суровая и особо не до танцев. Потом вышел сиквел к
&quot; Грязным... &quot; , но он провалился в прокате. И
все...наступило затишье. Спустя 19 лет, выходит фильм, затуманивший
мозги всем девушкам (по крайней мере симпотным) по всему Земному
шару. Вышел &quot; Шаг вперед &quot; . И все поголовно влюбились в
главного героя - Тайлера, которого в жизни зовут Ченнинг Татум. А
теперь скажите - кто он по национальности? Бурят? О_о Короче
говоря, суть фильма была незамысловата: молодой гопнег ограбил
склад, получил административное наказание и начал убирать сортиры в
Школе Танцев. Там он знакомится с клевой чикулей и решает
танцевать. Там любовь, все дела, без злодеев не обошлось и в конце
- финальный танец, снесший крышу в то время даже мне. Если честно,
фильм первый был приятный. Без особого напряга: сел, посмотрел,
ахнул и ушел дальше лудить пиво. Но эффект на умы человечества был
абсолютно другой. Танцевальная зараза начала распространяться все
быстрее и быстрее. Вся Америка вдруг стала танцевать,
организовывать кружки хип-хоп танцев и прочей лабуды. Наша страна и
наша молодежь тоже не хотела отставать и принялась усердно
надрачивать танцевальные движения. Следующую дозу вируса влил в
вены жителей планеты мало бюджетный фильмец - &quot;
Дворовые танцы &quot; . Там уже кучка черномазых собрала банду, и
вместо того, чтобы подрезать мобилы на районе, начала усердно всех
педорить на танц-батлах. И, как полагается, хэппи энд.
Единственное, что реально нравится в фильме - так это батлы. Такие,
какие они должны быть на самом деле. А так, фильм скучен, и Оскара
он так и не получил. Но силы зла не дремли, так как уже в 2008м
выходит продолжение Ченнинга Татума &quot; Шага Вперед &quot; .
Собственно вторая часть, как и полагается оказалась полным шлаком.
Она хотела повторить малый, но успех &quot; Дворовых танцев &quot;
, но не удалось. Хотя поклонницы и поклонники продолжали ссаться в
штаны. Кинолента получилась смешной, с нечешными танцами, но не
более. Такой, проходной муви. И уже, заметьте, без Татума. Хотя
танцевальная чума мутировала и антидота уже нельзя было придумать.
Мир пал под топотом танцующих. В 10 году вышла третья часть этого
шедевра. Смог ли шлак предыдущих частей превратиться в конфетку,
сейчас и узнаем. &quot; Танцы, танцы, танцы... &quot; Лично я не
хотел идти на самый страшный фильм года, меня затащили в зал моя
барышня и хорошее настроение. Которое, кстати, и осталось на
высоте, потому что такого &quot; Кривого Зеркала &quot; я не видел
давно. Честно, смеялся от всей души. Мало того, что в зале были
только &quot; правильные &quot; чики со своими
мальчиками-пенальчиками, так они еще и, выходя из зала
пританцовывали (как могли), под звуки музычки из саба.
Единственное, что есть качественное в &quot; фильме &quot; , так
это soundtrack. Он качественный, под драйвовое настроение и, самое
главное, в тему. Всем советую качнуть из инета. Что касается всего
остального, что есть в фильме, то это полный кал, конечно. И даже
танцы. Вы уж простите меня, но таких плохих танцев я не видел
давно. Причем я больше, чем уверен, что это все из-за вездесущего
3D, пихающегося во все нынешние фильмы. К концу киноленты, стало
очевидно, что большинство танцев были снята заведомо для 3D. Так
как постоянно сующиеся пальцы и ноги вам в голову и в мозг,
выглядели бы убого в обычном 2D. К откровенно плохим танцам
добавляется наитупейший сюжет. Группа людей должна победить в
мировом танц-чемпионате, чтобы избавиться от долгов и погасить
кредит на жилье. Все. Никаких интриг тут нет и в помине.
Все перипетии сюжета известны с самого начала. Диалоги
все на нуле и сочинялись по ходу съемок картины. Особенно меня
бесили реплики одного негра, который вечно вставлял что-то
философское и толкал всех на путь истинный. Ну знаете, сейчас модно
делать умного черного и пихать во все фильмы. В той же комедии
&quot; 2012 &quot; президент вообще негр. Ну как в жизни
собственно. Герои играют отвратительно. Танцевать толком никто не
умеет. Реально, вся команда танцоров только дергается и кривляется,
но никак не танцует. Умеет танцевать, только робот-мен. И все. Все
остальные на подтанцовке. Даже тот же &quot; Лось &quot; , который
с какого-то хрена стал главным героем третьей части, хотя во второй
только две фразы сказал, тут вообще не танцует, а позирует весь
фильм. Ни пластики, ни чувства ритма, короче вообще ни хрена. И че
его так хвалят весь фильм? Взглянув, как он двигается, я вообще
тогда бог в танцах. Короче бред какой-то. Особенно меня порадовал
момент, не могу не рассказать, когда Лось приходит в
дом-для-танцев, а там чернозадый электрик. Негр говорит, &quot;
никак не могу понять, как соединить провода? &quot; А лось
отвечает: &quot; Братюнь, я на инженера учусь и знаю, что делать.
Надо просто провода изолентой склеить и все заработает! &quot; О_о
Я понимаю, конечно, что нужно было отучиться на инженера, чтобы
выдать такую реплику. Но в России каждый ребенок, который проторчал
в физмате 11 лет, знает это с первого класса. Кулибин, твою мать.
Не радует даже финальный танец. Вроде все есть: и отличная
постановка, и костюмы и задумка - но реализация полное говно. И кто
им только ставил танцы - Сергей Зверев и Митя из Hi-Wi? А что
сказать про прыжок главной героини? Это нельзя описать, это надо
видеть.Такого бреда я не видел даже в &quot; Сумерках &quot; .
Мужик, сидящий рядом со мной, пьющий пиво и точивший сухари, вообще
подавился и посинел. От стыда, наверное. Короче, нет слов. Плюсы
Опять же скажу, что OST на высоте, и слушать его приятно. Отдельное
спасибо фильму за коллекцию кроссовок и кед. Порадовало. Итог
Конечно, всем чикулям и их пацанчикам фильм понравится. Он все же
на стиле, как ни крути. Моя женщина тоже бесилась от восторга. Я же
с веселым и скрюченным лицом, так как смеяться больше не было сил,
вышел из зала. Оценка: 0 из 5. Конфетки из говна так и не
получилось. Нравоучение Расписываться долго не буду, но танцы
зомбируют мозг. Почитайте заметку &quot; Немного о наболевшем
&quot; , там есть мнение мое о танцах. PS: у одного из
злодеев-танцоров кликуха - темная сила. Тут меня вообще порвало. (Я
темную силу только с Дартом Вейдером и Аникеем Сковородкером
ассоциирую). И, конечно же, ИМХО. Всего хорошего и до новых встреч!
ALmighTY
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Шаг вперед
  </real_object>
</document>
