<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3777
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note11390465_9984253
  </link>
  <date>
    2010-08-09T11:31:00Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    ( Продолжить ) Посмотрела этот фильм и осталась довольна .
Задумка не нова, но воплощение ее на экране превосходно! Ранее
подобной тематики - погружение в сон - так или иначе коснулись
братья Вачовски в своей культовой трилогии &quot; Матрица &quot; ,
а также создатели &quot; Первого отряда &quot; . К слову, такие
разработки по части внедрения в сон чего-то или кого-то с целью
изменить что-то в сознании, действительно проводились ранее. И,
наверняка, проводятся и до сих пор. Ну, а если уж киношники, и даже
сам Кристофер Нолан взялись за эту тему - ждите еще более
интересного развития сюжетов. Почему я сказала &quot; сам Кристофер
Нолан &quot; , если, просмотрев его фильмографию, насчитаешь от
силы 8 работ? Потому что режиссер берет на количеством, но
качеством. Безупречно поставленные сцены со сражениями,
размышлениями. Этот человек находит так называемую &quot; Золотую
середину &quot; между излишеством и недостатком, поражая
аккуратностью видения каждой детали. Хотя порой это может сыграть
нехорошую шутку: люди, следящие за подобной тщательностью
прорисовки сюжета в фильме, устают, отсюда появляется ощущение
некоторой затянутости и... как ни странно, начинает слышаться тихое
сонное посапывание с ряда, расположенного за Вами. Да, такие вот
картины у этого режиссера. Но могу вас заверить, что даже те, кто
проснулся, не сказали о фильме &quot; Начало &quot; ни единого
плохого слова. Большая же часть зала в осхищалась. ( в Минске ,в
кинотеатре &quot; Октябрь &quot; ,где мне посчастливилось
посмотреть эту картину,зал аплодировал ) Сам же фильм хорош еще и
тем, что фоном для всего экшна и напряжения является общее ощущение
покоя и расслабленности. &quot; Во время сна все процессы в мозге
протекают в разы быстрее &quot; . Нолан сумел заставить зрителя не
просто понять, но и почувствовать этот эффект. На протяжении всей
ленты режиссер держит зрителя в таком состоянии. Именно поэтому я
позволю себе сказать, что фильм &quot; Начало &quot; гениален. Что
касается концовки фильма - здесь мнения расходятся у всех. Кто-то
верит в то, что волчок не упадет никогда, и герой остался во сне.
Однако отчего-то мне, которая не особо жалует хэппи-энды, верится в
обратное. Кобб вернулся в реальность, и подтверждением этому может
быть то, что он увидел чудесные мордашки своих детей. Ну а
волчок... а что он? Волчок может крутиться довольно долго (: нельзя
не сказать про Ди Каприо...самый красивый мужчина)))он необычайно
талантлив)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
