<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16128
  </ID>
  <link>
    http://intuens.livejournal.com/16696.html
  </link>
  <date>
    2010-04-23T10:34:47Z
  </date>
  <query>
    Атлант расправил плечи
  </query>
  <text>
    Недавно я прочитал удивительную книгу и хочется поделиться
впечатлениями. Об этой книге я услышал более десяти лет назад.
Услышал в таком контексте, что сразу захотелось прочитать. Еще бы:
• Книга вышла в 1957 году и по объему в полтора раза больше «Войны
и мира». • Эта книга переведена на десятки языков и ежегодно
переиздается миллионными тиражами. • Ее написала женщина, которая
эмигрировала из России, выпускница Ленинградского университета. •
Эту книгу называют «Анти-библией». • Множество американцев
зачитывались этой книгой и считают, что именно эта книга повлияла
на их мировоззрение. Речь идет о книге «Атлант расправил плечи»,
которую написала Айн Рэнд. Я тогда сразу нашел и попытался читать
эту книгу, но, видимо, тогда ждал совершенно иного чтения и книга,
что называется «не пошла». Совсем недавно я опять услышал об этой
книге и решил повторно приступить к чтению. И меня захватило. Я
читал все три тома не отрываясь, потому что это действительно
великий роман. Айн Рэнд так выстраивает сюжет и так подбирает
ситуации, что начинаешь смотреть на вещи совершенно с иной стороны.
Как правило, поведение людей очень затуманено разными возвышенными
категориями. Айн Рэнд показывает, что поведение людей более просто,
и обычно за всякими великими лозунгами стоит банальная жажда
наживы. Поступки многих людей становятся настолько прозрачными, что
после прочтения романа начинаешь видеть причины, почему той или
иной человек сказал что-то. Многие вещи для меня стали совершенно
ясны. Читая роман, я понял, что многие поступки, которые я делал –
бессмысленны. Я, как и герои романа, тоже часто попадался в ловушку
красивых слов, и мало обращал внимание на тех людей, которые их
произносили. Сейчас я бы многое сделал по-другому. Поэтому
рекомендую прочитать эту книгу, чтобы на многие вещи посмотреть
другими глазами, и стать более устойчивым ко всяким красивым, но
фальшивым лозунгам. Из рассылки К. Шэреметьева
&quot;Интеллектика&quot;
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Атлант расправил плечи
  </real_object>
</document>
