<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    661
  </ID>
  <link>
    http://Mitalas.ya.ru/replies.xml?item_no=2
  </link>
  <date>
    2010-08-26T10:00:55Z
  </date>
  <query>
    Sony Alpha DSLR-A900 Body
  </query>
  <text>
    M italas написал отзыв опубликовано на Маркете не самый
лучший выбор :-( подробные оценки Хорошее качество :-) Слишком
дорого :-(( Очень сложен в обращении :-(( Достоинства: Эргономика!
Очень удобной показалась. Недостатки: Море лишних кнопок.
Неприличная брендовая цена,ну не кроп ,а вот цена за такую дорогую
игрушку должна не привышать думаю CANON 50D или NIKON D90(шутка
конечно но в ней есть большая доля правды профессионалы с опытом
меня поймут),а так конечно же цена не должна привышать никак NIKON
D700, это уже не шутка. Комментарий: Дофига лишних функций и
кнопок, призваных затуманить мозг и воображение незаурядного
покупателя в сторону приобретения именно SONY камеру. А технически
полный отстой! При съёмке серии снимков баланс белого на каждом
разный! Но это фигня вродь, ведь мы можем подправить всё в RAW, да?
А как быть новичку,или ленивому)))?! Серия короткая, особенно в
RAW. Но самое главное очень плохой автофокус, тормозной! А следящий
фокус ооочень плохо работает!!! Серийная съёмка в следящем
автофокусе ваще невозможна!!! Это признал даже персонал стенда на
выставке! Также не работает режим автоэкспозициии по приоритету
диафрагмы в серийной съёмке! Тоесть делаю серию кадров на выходе
получаем нормальным тока первый кадр!!! На мой вопрос, а как быть?
Мне ответили, что лучше для этого купить Mark III от Canon!!! О чём
может идти дальше речь? Я уже не затрагиваю тему о шумах на матрице
:( Да,Ребята вообще то есть CANON !!! и NIKON !!! и всё
остальное,вам решать!))) Всем удачи в выборе!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Alpha DSLR-A900 Body
  </real_object>
</document>
