<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    725
  </ID>
  <link>
    http://aazolotnitsyn.ya.ru/replies.xml?item_no=1089
  </link>
  <date>
    2010-06-17T14:03:03Z
  </date>
  <query>
    Nikon D90 Body
  </query>
  <text>
    A ndrey Zolotnitsyn написал отзыв опубликовано на Маркете
всем рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-))
Отличная цена :-)) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства:
Матрица, по словам Никона, &quot;идентичная&quot; матрице D90
(видел интервью своими глазами - было стеснительно сказано &quot;по
имеющимся у меня данным - такая же матрица&quot;) Экспозамер по 400
с чем-то зонам - это также характерно для моделей более высокого
класса. Замечательный функциональный автофокус по 11 точкам с
полезными режимами фокусировки.Это те моменты, которые радуют в
любом случае, не зависимо от ситуации, поскольку остальное (режимы
фото, ЛайвВью, поворотный экран, D-lighting и пр.) - только в
конкретных ситуациях.Цена - ярчайшее достоинство этой камеры.
Спасибо, Никон)D5000 - Топовая зеркальная камера начального уровня,
этим сказано многое. Как минимум то, что нет смысла искать в таких
моделях каких-либо явных упущений. Недостатки: Недостатком называют
скорость автофокуса в режиме LiveView. Да, действительно медленно,
но я не видел камер подобного класса с мгновенным АФ. Поэтому, это,
скорее, не недостаток, а характерная особенность современного LV. К
тому же, снимки делаются в основном через видоискатель - это
удобнее. Так же, придираясь, неудобством можно назвать
необходимость при каждом снимке выставлять задержку затвора,
например, 10 секунд. Ну, что есть - то есть. Китового 18-55 я не
имею, поскольку выбрал 18-105, руководствуясь исключительно
просмотренными в просторах сети снимками, сделанными на оба эти
объектива. И еще тем фактом, что на ультразуме у меня было 12х и я
просто привык к возможностям зуммирования. Желаю всем не лениться,
смотреть больше и больше снимков, сравнений, обзоров. Кстати, в
одном из престижных обзоров (не буду рекламировать), D5000 на
чуть-чуть обогнал D90 по сумме критериев. Я тоже склонен считать,
что D5000 стоит в ряду начальных камер повыше, чем D90 в ряду
продвинутых любительских. И еще хочу прокомментировать вопрос о
гарантии. Я искал и приобрел официальную гарантию Никон, а не
гарантию фирмы-продавца, чего и всем советую. На момент покупки мне
сказали, что бракованная партия была давно и только в комплектации
Body, и, поскольку я покупаю Kit 18-105, мне это не грозит. В итоге
серийник на сайте Никона определился-таки как &quot;подлежащий
замене&quot;. Но камера работала отлично, и в результате моего
обращения к продавцу, мне было прислано официальное подтверждение
от Никон, с указанием ответственного лица, что на сайте Никон
ошибка, и моя камера исправна. Уделяйте, пожалуйста, вопросам
гарантии особое внимание.Следующий момент - отсутствие автофокуса в
лайввью. Это не страшно. Просто сфокусируйте камеру предварительно
на объекте съемки половинным нажатием на кнопку затвора - и
запускайте запись. Также можно снимать в режиме приоритета
диафрагмы, выставив её с бОльшим числом f. В этом случае
фокусироваться вручную в большинстве случаев практически не
придется. Комментарий: Надеюсь, помогу кому-то с выбором первой
зеркалки. Как, вероятно, многие из нас, выбирал камеру довольно
долго. Предыдущей камерой был ультразум кэнон s5 is, поэтому
закономерно, что сейчас имею зеркальную камеру, дабы недоставать
зеркальных возможностей стало уже через полгода использования
компакта. При выборе старался абстрагироваться от &quot;войны
миров&quot; Кэнон и Никон, рассматривал все бюджетные модели, в
т.ч. Сони, Олимпус, Пентакс и пр. Не буду пересказывать весь долгий
путь выбора - в итоге так и выбирал между кэнон 500/550/50 и никон
3000/5000/90. Первое, на что обращал внимание - это тысячи и тысячи
снимков, сделанные на все эти камеры. Второе - отзывы и третье -
цена.Сейчас я практически уверен, что человек, купивший первую
зеркальную камеру, не разочаруется, будь то Кэнон семейства 500 или
Никон 5000 - слишком далеко зашли эти начальные зеркалки в
качестве.Я выбрал D5000 с объективом 18-105VR, так же объективно
лучший универсальный объектив за цену до 400 долларов. Первый же
отпуск доставил массу впечатлений и классных снимков. Любители
фото, поздравляю вас заранее с вашей будущей зеркальной камерой!
Хороших снимков!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D5000
  </real_object>
</document>
