<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    339
  </ID>
  <link>
    http://a905102.ya.ru/replies.xml?item_no=2
  </link>
  <date>
    2010-08-12T09:22:19Z
  </date>
  <query>
    Nikon D5000 Kit
  </query>
  <text>
    a 905102 написало отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) Достоинства: +Низкие шумы вплоть до iso3200
+Скорость фокусировки +Не крутится передняя линза на ките, в
отличие от того же Canon, вследствие чего использование
поляризационных фильтров возможно без лишних телодвижений. +Долгая
жизнь от аккумуляторов (Acme Power 2600 mAh + зарядник RC13)
+Удобство оперативного управления +Общее быстродействие +Функционал
+Низкая цена, нисколько не в ущерб функционалу(Вологда: K-x 23000p,
500D 28000p, 550D 34000p). Субъективно мне также понравился внешний
вид аппарата с четкими гранями, а не прилизанными формами Кэнона и
компактные размеры по сравнению с Никоном 5000. Недостатки: С
учетом категории аппарата и, особенно, его цены, сложно выделить
какой-либо явный минус. Упомянуть можно разве что отсутствие бленды
в комплекте и общую для всех комплектных объективов невысокую
светосилу. Комментарий: Купил 2 недели назад кит за 22800 р. До
этого пару месяцев читал обзоры, изучал dpreview.com и dxomark.com
(советую всем выбирающим фототехнику!) Мучительно выбирал между
Canon 500-550D и Sony a450-500-550, снимал и сравнивал снятое.
Nikon D5000 сразу отпал из-за неудобства управления. Решающим
фактором оказалась не завышенная цена тушки. Впоследствии приятно
удивила и цена на оптику - она минимум в 2 раза ниже
кенон-никоновской, в частности из-за того, что стабилизатор
расположен в тушке, а не в объективе. До этого был ультразум
Panasonic fz7, поэтому теперь присматриваюсь к чему-то вроде Pentax
SMC FA 28-105mm f3.2-4.5 AL Black (IF). В целом могу сказать, что
аппарат отличный, сомневающиеся - берите, не разочаруетесь и не
гонитесь за кэноновскими мегапикселями! Для их раскрытия нужна
оптика, стоящая в разы дороже тушки, на ките же они выльются лишь в
увеличенный размер снимков, но не в качество.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    С
  </type>
  <real_object>
    Nikon D5000
  </real_object>
</document>
