<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3818
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note77813301_10011203
  </link>
  <date>
    2010-08-16T05:27:00Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Критики в полном восторге от фильма «Начало» ( Продолжить )
16 июля в североамериканский прокат выходит один из самых
долгожданных фильмов года – «Начало» (Inception) с Леонардо
ДиКаприо в главной роли. В российский прокат лента выйдет 22 июля.
Жанр фильма – фантастический триллер-детектив. От картины ожидают
многого – ведь в творческом багаже режиссера Кристофера Нолана
несколько культовых фильмов – «Темный рыцарь», «Престиж», «Бэтмен:
Начало», «Помни» . Бюджет «Начала» тоже впечатляет – 160 миллионов
долларов. Но еще больше изумляет единодушие критиков. Общая оценка
картины на сайте Rotten Tomatoes – 100%. Ни одного отрицательного
отзыва! Вот отдельные мнения: «Фильм фонтанирует идеями, образами,
парадоксами. Это пиршество для глаз и для ума». Ник Сетчфилд, SFX
Magazine. «Не могу сказать, что я заходился от восторга, но смотрел
«Начало» с удовольствием». Фред Топел, Can Magazine. «Чрезвычайно
впечатляюще. Кристофер Нолан не просто справился с материалом, а
справился блестяще. Фильм умный, эпический, масштабный,
незабываемый». Мартин Робертс, Fan the Fire. «Я ожидал многого, но
в результате был просто потрясен и заворожен. Фильм опережает вас
на три шага, он развивается на нескольких уровнях и на разных
скоростях. Несомненно, лучший фильм 2010 года». Стивен Снайдер,
Techland. «Невероятно интересная история, выдающийся фильм, который
будет оценен по достоинству. Стэнли Кубрик мог бы гордиться». Пит
Хэммонд, Boxoffice Magazine. «Более интеллектуальный, нежели
эмоциональный, технически великолепный «умный» блокбастер. Порой,
даже чрезмерный в своем великолепии. Последняя часть кажется слегка
избыточной и перегруженной». Эмануэль Леви, EmanuelLevy.com.
«Кристофер Нолан – один из самых изобретательных мечтателей
Голливуда. Свидетельством тому – «Начало» - фантастически умный
фильм». Джастин Чанг, Variety. «В какие-то моменты ты чувствуешь,
как фильм вторгается в твое собственное подсознание. Это пугает,
волнует и создает невероятный эффект». Джордан Хоффман, UGO.
«Начало» - настоящий шедевр. Делая масштабный фильм с большими
амбициями, Нолан ни разу не оступился и снял картину, которая
кажется чудом». Девин Фарачи, CHUD.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
