<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1223
  </ID>
  <link>
    http://Permyakov-Evgeny.ya.ru/replies.xml?item_no=17
  </link>
  <date>
    2010-09-05T14:48:29Z
  </date>
  <query>
    Canon PowerShot S90
  </query>
  <text>
    P ermyakov-Evgeny написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-))
Отличная цена :-)) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства:
Сравнительно большой физический размер матрицы, компактность,
лёгкость в использовании, большой экран, качество сборки, очень
умный авторежим, потрясающие фото! Недостатки: Маленькая ёмкость
базового аккумулятора (без проблем можно купить более мощный 
и базовый носить как запасной на всякий случай) Комментарий:
Божественный фотоаппарат, впечатления от него одного могут быть
ярче и позитивнее чем от целой поездки. Ооочень долго выбирал
модель, до этого пользовался olympus c-60, который несмотря на свою
древность тем не менее делал отменные фото. Конечно от девайсов
такого класса сложно требовать всего и сразу, Однако, можно.
Перелопатив интернет и допросив всех знакомых выделил для себя
желаемые значения ключевых для фотоаппарата параметров и начал их
искать в существующих моделях. И НЕ нашёл! рынок переполнен
полнейшим хламом . Основной провал в современных фотоаппаратах -
физический размер матрицы, даже в старом олимпусе (см. выше) он
составлял 1/1.8&quot; и несмотря на бедность во всём остальном -
кадры и по сей день вызывали зависть друзей и знакомых. Забив на
новинки начал двигаться в обратную сторону и набрёл на S90 -
идеальная камера в своём классе, ничего лучше ещё не придумали.
Если вы хотите качественные фотографии - то вам нужна эта камера,
если вы хотите креотивные фотографии - то конечно тогда вам лучше
зеркалку. P/S Сейчас вышло обновление данной модельки, всем
советую.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot S90
  </real_object>
</document>
