<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12972
  </ID>
  <link>
http://blogs.mail.ru/community/knigi/464EE79612F1C90F.html
  </link>
  <date>
    2010-04-23T07:33:09Z
  </date>
  <query>
    Борис Акунин
  </query>
  <text>
    АСТ. 2008. Фото возможного автора. Об авторе. Анатолий
Брусникин, скорее всего, псевдоним. Так предполагают литературные
критики. Рекламные сведения. 1) Хотел я написать роман из
Петровской эпохи, а теперь, пожалуй, не буду. Лучше, чем у
Брусникина, у меня вряд ли получится. (Борис Акунин). 2)
Историко-приключенческая эпопея в традициях Дюма, А.Н. Толстого,
Переса Реверте и Акунина. 3) Эта книга вряд ли понравится тем, кому
не по вкусу головокружительные приключения, самозабвенная любовь,
тайны нумерологии, русская история и свежий взгляд на неё. Взято с
обложки и выходных данных издания. Жанр. Приключенческий роман,
написанный в 2007 году. (509 страниц). Сюжет. Время действия –
захват власти Петром Первым. Три друга детства, когда им было по 9
лет, летней ночью на лесной дороге натыкаются на грабителей,
похитивших грудного младенца вместе с боярыней. Дмитрий, Алексей и
Илья решают спасти боярыню и младенца. Но спасение прошло неудачно:
Дмитрия оглушил один из татей, Илья и Алексей завладели повозкой с
боярыней, но при переезде через хилый мост повозка рухнула в речку.
Боярыня и Илья, оглушённый одним из бочонков с золотом, бывшем в
повозке, утонули. А Алексей и младенец в люльке спаслись. Поскольку
у боярыни мальцы успели спросить фамилию, то Алексей отнёс под утро
младенца в имение и, не назвавшись, передал ребёнка дворецкому,
сообщив о смерти боярыни Милославской. Вторая часть повествования
продолжается через 9 лет, и третья ещё через 9. В каждом периоде
рассказывается о приключениях сначала друзей как неопытных юнцов, а
потом высоких профессионалов. Друзья влюбляются в одну барышню и
переживают этап соперничества. О чём ещё идёт речь в романе?
Рассказывается в облегчённом варианте, как работал в своём пытышном
приказе князь Ромодановский. Очень интересная версия относительно
причин потери власти царевной Софьей. А также о злодеях и
коварстве, о сыске в петровский период и о многом другом.
Впечатление. Даже не знаю, какими словами передать впечатление от
прочитанного. Роман из той же серии, что и детский роман Акунина.
Для взрослого читателя стремительная смена рисковых ситуаций в
«Девятом Спасе» утомительна, т.к. сразу же роман из книги для
взрослых переходит в разряд литературы для детей. Ну, где-то для
пятнадцатилетних с пометкой «до 16 лет не рекомендуется», чтобы ещё
больше привлечь их внимание. Ещё больше роман подходит для тех
читателей, которые по правде переживают в американских триллерах со
счастливым концом за жизнь главного героя. Здесь их три, а это
усиливает нервное напряжение. А так, читая, заранее предвидишь, в
чём будет заключаться следующая ситуация и какой герой появится в
очередном эпизоде. На счастливый конец рассчитывать не приходится.
Это единственное, что я могу выдать не читавшему роман. Однако
главные герои получились не ходульными, а живыми, с особенными
характерами. А дух эпохи… Кто его знает: передан или нет? Никто из
нас в то время не жил. Возможно, что самым достоверным получились
имена, которыми пользовались в то время. Дмитрий часто зовётся
Митьша, а Илья – Ильша. Роман – хороший подарок для
подростка.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
