<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2908
  </ID>
  <link>
http://kangelka.spaces.live.com/Blog/cns!CB1A849DC712789E!7335.entry
  </link>
  <date>
    2010-05-06T19:06:20Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    А вы знаете, что если не посмотрите в кинотеатре «Железный
человек 2» - вас ночью флешка током ударит???? А все эти легенды,
которые еще древние масоны передавали шепотом, своим
«со-орденникам», мол, «да придет фильм 29 апреля в Киев, да
вздрогнут все компьютерщики, сис.админы и технари…..» В принципе,
так оно и случилось…. Правда, все мы с вами «вздрогнули» не от «див
невиданно-оких», а от «расстройства-широкоформатного»…. Я, как
представительница «закрашено-блондинестых» див, с таким восторгом
первые «раза 4» смотрела «Железный человек». Ох, как же мне
нравился главный герой, его шикарный дом, «связка крутых машин», и
особенно, думаю, женщины меня поймут – это его помощник-робот
«Лапа». Думаю, если пару раз «не туда» нажать, то он сам
«перепраграмируется» и будет как миленький и посуду мыть и картошку
чистить! Так вот, у меня ладошки потели, когда моего «Спарка»
афганистанцы в плен забрали…. Я все супруга с дивана выпихивала,
мол, Игорь, хватит лежать, пойди лучше помоги, человек ведь такой
«пропадает»!!! А вот во второй части – ладошки мои даже и не
«пикнули»…. Интересно, а что такого по мнению Джона Фавро, у меня
во время просмотра должно было «вспотеть»? Чего я там такого весь
фильм «моргала», чтобы теперь с подружками по вечерам вздыхая
пересматривать? Не знаю, друзья мои, что-то это долгожданный фильм
« в меня не пошел»….. Естественно, выходя из кинозала, я задала
вопрос мальчику в униформе, мол, где мы с супругом сможем,
прикупить, возвращаясь, домой эти электрические плётки? Ну, а
почему нет, согласитесь, в доме такая милая вещица, ох как
пригодится. Например? Да легко : - в комнату залетела муха - замена
«воспитательному тапку» для успокоения кота Блютуса - способствует
результативности в «общении с бомжами» - запарковать машину не
составит труда - разрезать арбузы - в педагогической работе - на
вступительных экзаменах - профилактика проезда «зайцем» Ой, да
пользы от «плётки» писать и писать! Жаль, что в ней быстро
батарейки «садятся». Это нужно будет потратится на акамуляторры, а
потом и на зарядку к ним. Как видите, друзья мои, у нас с вами дел
не пахано. Короче, пока мы с вами становимся в очередь за
«чудо-проводами» , фильм «Железный человек 1» заработал уже $ 581
691 828 и это еще не точная цифра, потому как здесь явно «не
включены» мои 140 грн. за просмотр.) Да, друзья мои, так посмотришь
на эти цифры, начинаешь вдруг ловить себя на мысли, что эти
«электрические плётки» ой как бы пригодились на какой-то загородной
вилле наших «зажранных» депутатов. Может сразу всю сумму и не
«наберу», но я ведь не одна, вам ведь тоже денежки не помешают! :
)) Всем хорошего просмотра и удачных «электрических
распродаж»!!!!
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек
  </real_object>
</document>
