<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1016
  </ID>
  <link>
    http://footage-download.ya.ru/replies.xml?item_no=29
  </link>
  <date>
    2010-08-11T13:16:26Z
  </date>
  <query>
    Canon PowerShot SX20 IS
  </query>
  <text>
    f ootage-download написал отзыв опубликовано на Маркете
полное разочарование :-(( Достоинства: Достоинства у этого аппарата
практически отсутствуют! Поверьте мне, я оцениваю максимально
объективно. Недостатки: Самый главный недостаток этого фотоаппарата
- ОЧЕНЬ НИЗКОЕ КАЧЕСТВО фотографий! Не просто низкое, а
отвратительное, при чём во всех режимах. Маленькая матрица
растянута до 12 Mpix программно! Как результат - замыливание,
отсутствие детализации изображения. Комментарий: Фотоаппарат
покупался на замену разбитому Canon PowerShot S2 IS, думали что он
будет такой же достойный по качеству аппарат. Кто бы мог подумать,
что модель SX20 будет такой провальной! При просмотре на компе
первых отщёлканных кадров, у меня просто был шок! Я не мог
поверить, что аппарат не самого низкого класса может делать такие
низкокачественные фотоснимки. Из всех фотоаппаратов, что были за
мою практику, этот стал просто феноменом. Как &quot;сапог&quot; мог
вообще выпустить аппарат, качество фотоснимков которого, хуже чем с
мобильника? Для меня это просто загадка... Наверно на всех влияет
кризис, даже на уважаемые бренды. Пожалуйста, не слушайте тех, кто
ставит высокие оценки этому аппарату. Это скорей всего лица,
заинтересованные в продаже этой модели фотика, либо покупатели,
которые просто хотят оправдать свою покупку и потраченные на это
средства. Я лично на следующий день обратно отнёс этот аппарат
обратно в магазин. Славу Богу его приняли продавцы, войдя в моё
положение. Всем сомневающимся в моих словах советую внимательно
просмотреть фотографии, сделанные этим аппаратом (в инете выложено
немало), и сделать свои выводы.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    1
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot SX20 IS
  </real_object>
</document>
