<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3885
  </ID>
  <link>
    http://glam-fille.livejournal.com/195633.html
  </link>
  <date>
    2010-07-28T14:15:06Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Считаю своим гражданским долгом сообщить, что я посмотрела
&quot; Inception &quot; и это так себе мувик . То есть, не плохой,
но уж точно не третий в списке лучших фильмов всех времен и
народов. И не 9.1 из 10. Шесть-точка-пять максимум. Очень много
стрельбы, очень много драк с несуществующими драчунами... Прямо как
во второй &quot; Матрице &quot; , помните: две трети экранного
времени дерутся с кошмарным количеством агентов смитов. Я вообще
редко спешу довести свое драгоценное мнение о фильмах до
человечества, но поднятый кипеж настолько несправедлив, что
требуется хоть один голос против - хотя бы для того, чтобы у людей
не создавалось впечатление, что ВСЕ, АБСОЛЮТНО ВСЕ ПИСАЮТ КИПЯТКОМ,
ПОТОМУ ЧТО ЭТО ЛУЧШЕЕ, ЧТО БЫЛО ПРОИЗВЕДЕНО КИНЕМАТОГРАФОМ ЗА
ПОСЛЕДНИЕ СТО - НЕТ ТЫСЯЧУ! - ЛЕТ. Кошмар, как народ легко
возбудить. Я-то не сильно разочаровалась, потому что мы с Ноланом
не то, чтобы всегда смотрим глаз-в-глаз, а вот Мистер, который на
него после &quot; Престижа &quot; почти что молится, - так он даже
и обиделся. &quot; Это, - сказал он, - just another heist movie
&quot; . А лучше и не скажешь: жанрово &quot; Inception &quot;
относится к тому же почтенному классу, что &quot; Ocean's
Eleven &quot; , только дело происходит не в Лас-Вегасе, а в мире,
настолько похожим на мир &quot; eXistenZ &quot; , что даже неловко.
Я закрываю глаза и вижу Кроненберга, бегающего по квартире и
матерящегося... Разумеется, я бы не стала ставить фильму в вину,
что, дескать, было это уже - и не так давно - эта &quot; невероятно
оригинальная идея &quot; (когда они к аппарату подсоединяются, так
это даже визуально похоже на &quot; Экзистенз &quot; (на случай
если первая ссылка не работает): там эта коробка, переносящая всю
компанию в один виртуальный мир, называлась &quot; game pod &quot;
, выглядела круче, и каждый раз, когда они переходили в очередной
уровень виртуальности - &quot; сон во сне &quot; , она становилась
еще смачнее) - все уже было под солнцем, все мы живем на recycled
идеях, бог с ним. Если б в нем был сюжет. И какой-нибудь завалящий
twist в конце. Которых нет. Прямолинейный, как танк, мувик про
ограбление банка, приходящий к предсказуемому, как выборы
Российского президента, финалу.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
