<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13038
  </ID>
  <link>
    http://k-kosen.livejournal.com/123677.html
  </link>
  <date>
    2010-07-26T14:00:22Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    palladimiry4 пару раз говорил, что &quot;Гарри Поттер&quot; -
жвачка. Опыт прочтения показывает, что это местами жвачка со вкусом
какашек, местами какашка со вкусом жвачки, а местами и просто
какашка. Но мне ли, Коричневому хипстеру, на это жаловаться? Я
долго не хотел начинать читать &quot;Поттера&quot;. Однако где-то
год назад волею судьбы я попал на шестой фильм, и, несмотря на то,
что увиденным был удручён, у меня появилась шальная мысль: а вдруг
не всё так уж плохо? А вдруг там действительно честный,
качественный попкорн? Другими словами, к моменту прочтения я не был
заведомым поттероненавистником и чувствовал, что открыт для новых
впечатлений. Итак, по порядку. Язык Конечно, Роулинг - не Толкин и
не Ле Гуин. Но, тем не менее, язык мне сначала нравился -
незатейливый, но мило щеголяющий своей британскостью. Однако потом
стало очевидно, что он бедноват. Мало, что Роулинг использует одни
и те же определения и фразы для описания сходных состояний и
ситуаций, что надоедает, она также злоупотребляет кучкой своих
любимых слов. Эти слова не назовёшь редкими, но они достаточно
специфичны, а, следовательно, бросаются в глаза. Эффект
усиливается, если читаешь все семь книг подряд: кажется, что слова
lopsided, askew, matter-of-fact, guffaw, snarl ждут тебя на каждой
странице. И невыносимые повторения облика героев (не для
напоминания в начале новой книги, это необходимо, а просто в
течение повествования). Люпин с каждым появлением всё занюханней и
старше, Дамблдор всех рентгенит взглядом пронзительно синих глаз,
далее до тошноты. Отдельно в этой рубрике следует отметить жуткие
попытки Роулинг сочинять стихи, слава небесам, почти прекратившиеся
после первой книги. Несомненых плюсов такой языковой картины два.
Во-первых, читавшие в переводе не теряют совершенно ничего, кроме
пары каламбуров и говорящих имён. Во-вторых, однообразие является
доказательством, что Роулинг работала сама, без литературных
невольников. Сюжет Каждая книга - фансервисный филлер, прерываемый
вылезаниями богов из машин. Деусы, как правило, вскользь и
единократно упоминаются где-то в начале книги, чтобы создавалось
ощущение, что сюжетный механизм вроде не на ходу придуман. Особенно
ужасна концовка второй части - с прилётами феникса, который,
несмотря на куриные размеры, тащит троих на себе, внезапными
доставаниями мечей из шапок и прочей лабудой. Отвратна в этом плане
и седьмая книга - автор просто плюёт на объяснение того, что там
такое золотое вылетало из палочки Гаррри во время побега на мётлах
в начале (&quot;Ну типа чё-то волшебное было,&quot; - разводит
руками загробный Дамблдор), Рон неожиданно обучается змеиному,
открывая Тайную комнату (неслабо разрушенную вроде бы), вновь
вспоминается приём с внезапным извлечением протерянного меча из
шляпы и прочее, прочее, прочее. И не сказать, что Роулинг не умеет
написать связное повествование: шестая книга показалась вполне
гладкой и читаемой. Выходит, в первых книгах она специально
сдерживалась и упрощала, поскольку они для детей (а дети, видимо,
казались тупыми)? А в седьмой спешила чего-нибудь навалять,
маскируя дырки драмой, заваливая персонажей (назовём убийство
симпатичных героев чёрным фансервисом )? Мир и мифология Писались
ad hoc, что печально. Впечатления, что автор хочет постепенно
раскрыть для нас мир волшебников, нет, зато есть обоснованные
подозрения, что автор придумывает на ходу. В эту же рубрику можно
отнести всякие странности с магией, из которых особо стоит отметить
боёвки. Почему в смертельных сечах колдуют всякую лабуду, какие-то
глушилки и тормозилки, а не убивалки и калечилки? Ману берегут?
Ладно там положительные герои, может, они добрые на всю голову, но
злыдни-то? Мораль А вот тут ничего плохого не скажешь. Какими бы
нелепыми и неряшливо написанными книги не были, учат они хорошему.
Будь добрым, не будь злым, всё правильно и как надо. Нападки
всякого рода мракобесов на &quot;Поттера&quot;, что-де бездуховный
он, нелепы. Духовности хоть отбавляй, форма хромает. Юмор
Физиологичный большей частью - и это хорошо! Чем дальше в серию,
тем больше шуток про задницы и тем эти шутки смелее. Классический
Uranus даже несколько раз всплывает. Видеть в авторе
коллегу-раблезианца и, возможно, сестру по анальной фиксации
приятно. Блондины Тут, наверное, сокрыта какая-то мрачная правда о
Роулинг, но все блондины в серии - отрицательные герои, чаще всего
- мерзавцы отъявленные. Если у кого-то светлые волосы, можно сразу
ждать подвоха. Исключение составляет Луна, местная Осака, персонаж
симпатичный, но большинством других героев презираемый и унижаемый.
Всё это очень интересно, если учесть, что Роулинг - крашеная
блондинка. Хм... Самая парадоксальная мысль, которая мне приходила
во время чтения и вывод, к которому я в итоге пришёл, - книги
Роулинг со всех сторон (язык, логика, фансервис) напоминают
среднестатистический фанфик. По-моему, книги, которые неотличимы от
фанфиков по ним же, - это достижение. Конечно, вряд ли я тут срывал
покровы, все уже давно всё читали и без меня сообразили. P.S.
Квиддич - тоже какой-то бред. Точнее, бред - наличие в нём снитча и
сикеров. Они там совершенно не пришей химере хвост. P.P.S. Да, судя
по всему, Роулинг - собачница, а не кошатница. Это приятно.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер
  </real_object>
</document>
