<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5392
  </ID>
  <link>
    http://bylhb.livejournal.com/22488.html
  </link>
  <date>
    2010-11-03T23:50:31Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    ...А сутра вроде попался счастливый билетик...хм... Иногда
действия людей могут повергать либо в полный ступор, либо наоборот
приводить к такому лихорадочному состоянию, что не знаешь, то ли от
боли кричать, то ли пустить в ход силушку удалую. А я наверное
сохраню нейтралитет. Всё уже давно обдуманно, передумано,
оговорено, недоговорено, сделано или не сделано, но всё это уже
было. Можно часами упиваться воспоминаниями - хорошими и не очень,
чем я, наверное, и занимаюсь время от времени. Видимо, напрасно.
Так хочется иногда плюнуть на всё, послать всех к чертям и делать
то, что хочется именно тебе, но все мы связаны по рукам и ногам и
никогда не знаешь, кто и когда нанесёт тебе ответный удар. Глупо
задаваться вопросами отчего и почему, спрашивать кого-то ещё,
ответы - не мана небесная, это мысли, обличённые в слова, порой
бредовые мысли, пришедшие на ум случайно, порой неверно сделанные
выводы. И не надо тут вот нести отсебятину: мол мы это всё уже
видели, мы всё это знаем... чужая голова потёмки и не смейте
посягать на мою частную собственность, господа! Интересно? Спросите
меня, и я постараюсь ответить, ведь никто иной кроме меня не знает
самоё моё лучше. Вот как то так иногда происходит...хочу сказать
много, но не говорю. Хочу сделать большее, но не делаю. Смелости не
хватает? Возможно...а может просто боюсь посягнуть на чужое
сознание. Это уже дело каждого. Прошу ярлыков не лепить, а любить
меня и не жаловаться! PS сегодня посмотрели Социальную сеть. Мнения
разделились. Джесси Айзенберг сыграл бесподобно. Советую посмотреть
фильм. Всё таки оно того стоит. Ну и как всегда вопрос социальных
сетей весьма актуален: добавляем, удаляем. Чистим, полируем свою
идеальную репутацию.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
