<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13959
  </ID>
  <link>
    http://www.babyblog.ru/user/ParNada/983192
  </link>
  <date>
    2010-03-23T13:18:24Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Вобще в детстве я очень любила Харуки Мураками. Лет в 13
зачитывалась им просто в захлеб. Началось наше знакомство со
&quot;Страна чудес без тормозов или коцен света&quot;. Очень
необычная книжка. Вдохновляющая, прекрасная.. Потом &quot;Охота на
овец&quot; и &quot;Денс, денс, денс&quot;. Обе книги потрясающи. А
потом я взяла одну из первых его книг Пинбол 1973... и что-то у нас
не срослось. иногда даже казалось &quot;может мураками это для
подростков??? Может я уже выросла? И мне уже не будет так интересно
его читать???&quot;. Но материнство видимо творит чудеса в любой
области. В прошлый мой поход в книжный магазин (как уже я где-то
писала, но с моей великой любовью к графомании я уже не помню где и
когда), я купила &quot;послемрак&quot;... Харуки Мураками это не
экшен, это не захватывающий детектив, или пробирающий до дрожи
любовный роман. Творчество Харуки Мураками похоже на рассвет.. или
на легкий бриз.. Все очень плавно, наполненно какими-то
удивительными мелочами, прекрасными описаниями. Читаю его - и мир в
душе. Тихо и мирно одна буква перетекает вдругаю, одна страница
следует за другой. Читатель словно оказывается в тихой заводи после
всех этих &quot;блокбастеров&quot; которые наполнены постоянной
суетой, когда читать можно перескакивая через предложения - ничего
не потеряешь, когда спешишь скорее узнать что будет дальше. Я как
человек занимающийся йогой скажу вам так. Харуки Мураками - это
йога чтения. Никаких нравоучений, никакой суеты.. ты читаешь чужие
мысли, чужие описания, чужой мир.. но остаешься на едине с самой
собой, заглядываешь в глубь себя, без мучений, без страха, без
нажима. Поэтому я сравнивала его с рассветом. Иногда малышка
заставляет меня просыпаться покормить ее как раз когда начинает
светлеть. И вот ты лежишь в кровати и смотришь в небо. Как медленно
и незаметно меняются краски на небосклоне. В этот момент ничего не
хочется говорить, не хочется шевелиться иногда даже не хочется
дышать. Это великолепное умиротворяющее чуство для которого я не
могу найти подходящего описания.. Такое же чувство у меня сейчас
когда я читаю &quot;Послемрак&quot;. Сделаю небольшое отступление
от моей высокопарной речи. Вот интересно почему Мураками так
привлекает подростков. Ведь в этом возрасте гормоны играют, хочется
бунтарства, ярких впечатлений.. хочется как раз блокбастеров,
нереальной любви, героев, которые один на один сражаются с
вселенским злом и как ни странно побеждают... И вот ты смотришь на
этих подроствов, которые в обычном состоянии любят спорить,
злиться, срываться, и видишь в их руках Мураками... ту же
&quot;охоту на овец&quot;.. и думаешь. Чем привлекла эта книга
бурноэмоционального подростка??? У меня конечно есть предположения
(а как же без них??? :) ). Возможно и сердцу подростка хочется
немного японского спокойствия. Всей этой игры слова в молчание. А
возможно хочется выделиться, потому что проза Мураками выделяется
из обычного мира книг (главным образом тем что он японец).. Мне бы
больше хотелось бы верить в первое. Хотелось бы верить что
подростки такие упрямые, сложные и злые (во многом) потому что ищут
себя, ищут эту гавань спокойствия, уверенности, силы воли... и не
находя ее в жизни, пытаются обрести хотя бы в книгах. Аминь
:)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
