<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14178
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/42453
  </link>
  <date>
    2010-05-03T04:54:32Z
  </date>
  <query>
    Пауло Коэльо
  </query>
  <text>
    Prosto_Alsou прочитала книгу «И в день седьмой...» . Автор:
Пауло Коэльо &quot; И в день седьмой...Трилогия состоит из трёх
книг писателя. Все они разные. Но объединяет их одна тема: Изменить
свою жизнь за семь дней. И от этих семи дней зависит дальнейшая
судьба героев. На берегу Рио-Пьедра села я и заплакала &quot; На
берегу Рио-Пьедра села я и заплакала. Если верить преданию, все,
что попадает в воды этой реки - листья, насекомые, птичьи перья, -
со временем превращается в камни, устилающие ее русло. Ах, если бы
я могла вырвать сердце у себя из груди, вырвать и бросить его на
стремнину, чтобы не было больше ни муки, ни тоски, ни
воспоминаний..... &quot; Так начинается этот грустный рассказ о
любви. Любви совершенно разных людей. Всё повествование ведётся от
лица женщины, на протяжении недели. Пилар ( имя девушки)
встречается со своим другом детства которого не видела много
лет.Проживая с ним несколько дней, Пилар понимает,что детская
любовь ещё жива. Но она борится между желанием быть с возлюбленным
и голосом разума, который говорит, что они не подходят друг другу.
Ведь она - обычная девушка из провинциального городка, а он
известный человек, много путешествовал, объездил много городов и
стран. После всех душевных препятствий они оба понимают что не
смогут жить друг без друга. В конце концов остаются вместе.В общем
постаралась описать как можно короче. Рассуждения девушки не
заканчиваются разговорами и действиями. В книге много говорится о
религии и о любви. О том, что они хорошо уживаются и не мешают друг
другу. Лично мне очень понравилось. Она вторая , после Алхимика,
которую я прочитала у Коэльо.Они разные, но в обеих рассказах много
хороших мыслей и философских рассуждений. Радует, что легко
читается и сюжет не затянут. Помогает многое переосмыслить в жизни
и в недостатках Пилар находишь свои. Но мне почему то было странно,
что автор не &quot; назвал &quot; возлюбленного Пилар. Не дал ему
имени.В буквальном смысле. Иногда я даже путалась из за этого.
Незнаю, то ли Пауло Коэльо специально оставил юношу безымянным, то
ли имел виду что это не важно. И действительно, сюжет ведь о
чувствах,а не о том, как, кого зовут.Хотя я всё таки это заметила.
Но это мелочь. На смысл не влияет. Рекомендую прочитать. Не
пожалела потраченного времени ( хотя и читается за пару дней).
Вероника Решает умереть &quot; Одиннадцатого ноября 1997 года
Вероника окончательно решила свести счеты с жиз-нью. Она тщательно
убрала свою комнату, которую снимала в женском монастыре, почистила
зубы и легла в постель.Со столика в изголовье она взяла таблетки -
четыре пачки снотворного...... &quot; Книга понравилась. Немного по
иному написанна по сравнению с другими книгами Коэльо, но это не
меняет впечатления. Название говорит о содержании. Веронике
наскучила её прежняя скучная жизнь, которую она проводила работая в
библиотеке, но не исполнила свою заветную мечту - стать великой
пианисткой. Она глотает таблетки, но её успеют спасти. Вероника
просыпается в психиотрической лечебнице,где ей сообщают о том, что
у неё на счету всего неделя жизни, а потом сердце не выдержит и она
умрёт....Все эти дни Вероника делает то, что не сделала бы в
обычной жизни, то о чём она мечтала всю жизнь: играет на пианино
ночи напролёт, находит любовь в лице неуравновешенного шизофреника.
Узнаёт, что у сумашедших тоже есть чувства, они тоже способны
любить.Больше всего меня удивил неожиданный конец, нет, я конечно,
почувствовала что из за таблеток не может человк умереть от
сердечного приступа, но отгоняла эти мысли. Но то, что врач-
психотерапевт испытывал на Веронике свою теорию.Она даже не была
больна Я уже мысленно приготовилась к трагичному концу, а он так и
не наступил. Наоборот даже, конец оказался счастлиым для всех
персонажей романа.Прочитав, понимаешь тех бедных людей которые
живут в психиотрических клиниках и искренне жалеешь их. Ведь
сумашедших просто не понимают. У них есть свой, собственный мир,
который нам &quot; нормальным &quot; людям не понять.Сумашедшие -
тоже люди, могут переживать, сострадать, любить. Они тоже думают,
но не так, как остальные люди. Дъявол и Сеньорита Прим. Немного не
такое хорошее после двух раннее прочитаных у Коэльо. Хуже. Может
начало уже это всё приедаться.Но всё таки похоже стилем написания и
тем, что конец складывается не так как ожидалось..главная героиян -
Шанталь Прим, лично мне ну никак не понравилась...вызывала лишь
жалость. Хоть человек в ком заклчён был дьявол был отрицательным
персонажем, я была даже больше на его стороне. 1001 books you must
read before you die Книга очень понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    И в день седьмой...
  </real_object>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Вероника решает умереть
  </real_object>
</document>
