<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    108
  </ID>
  <link>
    http://danna89.ya.ru/replies.xml?item_no=6
  </link>
  <date>
    2010-10-04T03:51:48Z
  </date>
  <query>
    Canon PowerShot A480
  </query>
  <text>
    d anna89 написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) Достоинства: Прекрасная цветопередача, хорошее
макро, неплохо фокусируется в сумерках,питание от АА-батареек,
универсальный кабель mini-USB, невысокая цена Недостатки: Нет
оптического стабилизатора изображения. Шумновата матрица (для его
стоимости, впрочем, вполне ожидаемо), в помещении без вспышки порой
трудно получить нешумные четкие снимки. Трудновато также получить
четкие снимки объектов в движении - детей, животных (если снимать
без вспышки). Кому-то не нравится его громоздкий дизайн - ну это
для самых привередливых и не особо-то и соображающих что к чему,
по-моему. Механическое колесико для смены режимов - высокий износ
этой важной детали, да и не очень удобно. Нет индикатора заряда
батареи: узнать, что он на последнем издыхании, можно только по
мигающему значку в углу экрана, который появляется почти в
последний момент. Комментарий: К моменту покупки я проработала
около года продавцом-консультантом и прекрасно уже понимала, что
дело не в этих никчемных мегапикселях. Фотографии с цифровиков
разных марок всё равно отличаются друг от друга. Недорогой
фотоаппарат - вовсе не значит &quot;плохой фотоаппарат&quot;.
Главные критерии выбора были - цена, наиболее правдоподобная
цветопередача, питание ТОЛЬКО ОТ АА-АККУМУЛЯТОРОВ, И ТОЛЬКО ОТ
НИХ!! Литиевые аккумуляторы нереально найти в продаже, да и слабые
они зачастую. Протестировав в магазине несколько марок, я решила,
что Canon наиболее разумный выбор. В дальнейшем стало ясно, что
лучшего выбора в пределах 4 тысяч и искать не стоит. Фотик
прекрасно справляется даже со съемкой в сумерках: хорошо
фокусируется, вспышка неплохая, фотки чёткие. Вот только при съемке
в помещении бывают проблемы без использования вспышки - шумит,
смазывает. Аккумуляторы работают довольно долго - емкость 1700 мАч,
со вспышкой делает около 75 фотографий, без вспышки 100 и видео
снимает минут 15 - это на одном полном заряде. Про снимки на улице
я вообще молчу - при естественном освещении почти все фотоаппараты
хорошо снимают. Что касаемо видео - то тут ничего особенного, как
на всех недорогих моделях, но меня устраивает. Потом появился ещё и
Canon Power Shot A480, пробовали снимать в разных условиях, но он
оказался довольно медлительным, да и фокусировка в сумерках слабее,
поэтому пользуемся 470-м. В общем, модель хорошая, я очень
довольна. Очень жаль, что сейчас производители выпускаю всякую
12-14-мегапиксельную дрянь, которая дает мыльные, безобразные
подобия  изображений. Маркетинговый ход рассчитан на
техническую безграмотность людей, ведь все думают, что мегапиксели
- это круто! А это совсем не так. Так что сейчас что ни покупай -
всё будет одинаково. Одинаково серо и скучно. (((
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot A470
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot A480
  </real_object>
</document>
