<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    175
  </ID>
  <link>
    http://vertomnsav.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-04-05T06:19:30Z
  </date>
  <query>
    Pentax Optio X70
  </query>
  <text>
    v ertomnsav написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) Достоинства: Все ТТХ аппарата, перечисленные в его
описании, реализованы в нём, в полной степени. Эргономичность
девайса ощущаешь сразу как берешь в руки - компактен, легок,
резиновые вкладки не дают пальцам скользить по нему, удобство
расположения кнопок. Меню очень удобное, простое, действительно
интуитивно понятное. Зум 26х, конечно сказка и даже на автомате
аппарат показал хорошее кач-во съемки на микро, как в помещении,
так и на улице. Макро тоже вышло достойным, как я ни извращался с
установками и расстоянием - заявленные 1 см держит на 4+, а вот 1.5
см от объекта уже на твердую пятёрку. Видео снимает средне для
своего класса, но со стереозвуком. Можно заряжать от компьютера.
Стандартный разъем USB - mini USB. Хорошая серийная съемка, может
не самая шустрая - около 3-3.5 кадра в сек. но качественная и есть
интересный режим спортивной съемки. Аппарат быстро фокусируется на
объекте, лага завтора не наблюдалось. Разнообразие настроек
аппарата не уступают никому из классовых конкурентов других фирм.
Есть отверстие для штатива. Поворотный экран, пусть и не в бок , а
только вверх-вниз очень полезная штука! Хорошая автоматика -
позволяет не упустить и снять быстро нужный момент, качественно и
не мучаясь с ручными настройками. Исходя из таких своих
потребностей для фотика который легко можно взять в любое место и
не заморачиваться с кач-вом снимков эти достоинства аппарата
показались мне неоспоримыми. Для всего остального существуют
зеркалки. Недостатки: 1. При съемке видео слышны шумы
трансфокатора, думаю это вызвано неудобством расположения
микрофона. Шумы в большей степени были устранены программно, при
помощи настроек. 2. Автоматика хоть и работает лучше конкурентов
других фирм, но все равно остается очень и очень средненькой в
своем кач-ве. Тем кому нужен полный автомат, пусть лучше о
компактах вообще не думают - мыльница для них лучший выбор! 3.
Некуда прикрутить бленду. Придется что-то думать. 4. Нет
&quot;горячего&quot; башмака. Хотя с учетом что я брал его именно
как мыльницу с продвинутыми возможностями - для меня это не
проблема. 5. Замечен небольшой люфт объектива, как в сложеном так и
в развернутом состояниях. Но я не думаю что фотики берут для того
чтобы их сильно трясти в руках, аки погремушку. 6. Есть небольшая
задержка фокусировки видоискателя. 7. Сильно светочувствительный на
флуорисцент дисплей. Опять же исходя из своих личных требований -
это недостатки, хоть они и присутствуют, показались мне
некритичными. Комментарий: Сравнивал модель со всеми возможнными
одноклассниками представленными на нашем рынке, такими как Samsung
Digimax WB-5000, Kodak z980, Panasonic DMC-FZ38 Lumix, Pentax Optio
X70, Canon SX20 IS PowerShot/Canon SX1 IS PowerShot, FujiFilm
FinePix S200EXR. Вк Sony в рассчет не входило, т.к. смущает кач-во
оптики т.н. Leica уже не та, дешевят нынче производители. Olympus-ы
отпали из-за отсутствия видоискателей. Kodak, при неплохом наборе
ТХ, оказался сляпан кое как, дешево и сердито, качественная
шнайдеровская оптика соседствует с отвратным дешевым пластиком
корпуса и тормознутой электроникой. Panasonic - полное отсутсвие
автоматики, столько рекламы, а она не работает - тут легче покупать
уже зеркалку, т.к. при немногим более дорогой цене она будет
качественней на ручных режимах. В остальном fz38 достойный девайс.
Samsung - смутило мейд ин въетнам, некачественный корпус,
оформление не самсунговское - явно &quot;серые&quot; поставки.
Canon - тут было посложнее, аппараты довольно качественные, все что
надо имеется - однако кач-во съемки, на автоматике Canon-ы продули
вчистую как и панас, при ручных настройках ярче и насыщеннее цвета
вышли у никона, кэноны сильно завышали их на дисплеях, но перевод
фото на комп все расставил на свои места. Pentax - это был очень
серьезный конкурент. Аппарат ни в чем не хотел уступать, но минусы
все же нашлись. Меню - выполненное в стиле сотовиков, картинки
немного аляповатые, мне давно отошедшему от обычных мобильников оно
показалось неудобным. Дисплей менее светочувствителен. Но
видоискатель странно мерцал и это не брак модели - проверял 3 шт!
Макро паршивое - минимум 15 см при руч. настройках. Микро аналог.
никону. Общее кач-во фото было похожим, но пентакс дал больше хром.
аббераций при съемках в помещении магазина + отсутствие поворотного
дисплея решило не в его пользу. Правда видео в пентаксе снимается
лучше всех др. аналогов. Fuji - аппарат по кач-ву фото лучший из
компактов! Но вес!!! Не годится для постоянного ношения с
собой.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Pentax Optio X70
  </real_object>
</document>
