<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2876
  </ID>
  <link>
    http://kpe-1987.livejournal.com/25711.html
  </link>
  <date>
    2010-05-04T21:11:53Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Oh, it's good to be back! © Вышедший в 2008 « Железный
Человек » имел оглушительный успех, и выпуск сиквела был лишь
вопросом времени. Джон Фавро и Роберт Дауни подарили нам одного из
самых (если не самого) запоминающегося киноперсонажа за последние
несколько лет. И им надо было сильно постараться, чтобы продолжение
не ударило в грязь лицом перед первым фильмом. Так как становление
Тони Старка Железным Человеком было продемонстрировано нам в первой
части, в сиквеле сосредоточились на том, какие же изменения
происходят в жизни нашего героя после триумфальной речи, в которой
он признался, кем является на самом деле. Тони ведёт раздолбайский
образ жизни, вступает в конфронтации с властью, творит всё, что ему
заблагорассудится, не подозревая о том, что на Земле ещё есть люди,
способные размазать его, как муху по стеклу. Опасения до премьеры
безусловно имелись. И графика в роликах как-то не радовала, и
постеры раздражали своей убогостью. Я вообще, если честно, боялся
повторения судьбы « Трансформеров » . Но сиквел, тем не менее,
получился добротным, в отличие от продолжения вышеупомянутой
франшизы. Правда, здесь наблюдается явный крен в сторону комедии, и
драматизм, чьи элементы прослеживались в первом фильме, сведён к
минимуму. Пресловутая « рашн клюква » получилась вполне себе
удобоваримой. Правда, для полной аутентичности нужно было заставить
Рурка материться аки Стивена Сигала в &quot; Руслане &quot; .
Градус ржачности повысился бы в разы. Но, если отбросить все шутки
в сторону, антагонист в исполнении Микки получился колоритным и
запоминающимся персонажем, чьи мотивы и поступки вполне себе
понятны. Да, и пусть весь мир знает: русский народ не победить, так
как только нашим людям под силу собрать в своей коммуналке ядерный
реактор, прихлёбывая при этом водку из горла! Об остальных
действующих лицах тоже хотелось замолвить пару словечек. Скарлетт
Йоханссон, которая поначалу вызывала долю скепсиса, в роли Вдовы
смотрелась просто замечательно. Да и вообще, я считаю, что в &quot;
ЖЧ &quot; она сногсшибательна, а уж когда одевает свою эластичную
униформу, то хочется, чтобы с экрана она не пропадал вовсе. Замена
Ховарда Чидлом прошла лично по мне совершенно безболезненно (хотя,
мне и не по душе такие вот перестановки). Главное, что War Machine
наконец-таки предстал на большом экране во всей красе. На мой
взгляд, большего и не надо. Хэппи Хоган, агент Колсон и некоторые
другие персонажи, перекочевавшие из первой картины, также
порадовали своим присутствием на экране. Отдельно хотелось отметить
взаимоотношения Тони и Пеппер, которые вышли на новый уровень.
Искра, пробежавшая между ними в прошлой картине, разгорелась с
невиданной силой в бушующее пламя. Наблюдать за этой парочкой одно
сплошное удовольствие. Но жару здесь всё-таки задаёт именно Роберт
Дауни, на чьей харизме, собственно, и держатся оба фильма о
господине Старке. Его неподражаемая игра источает такую мощную
энергию, что все многочисленные минусы мгновенно отодвигаются на
задний план, и о них просто-напросто забываешь. Правда, одна
претензия к создателям у меня всё же имеется и касается она
саундтрека: куда дели хит Black Sabbath? Конечно, было приятно
услышать композиции AC/DC, Queen и The Clash, но для этой темы,
которая после выхода первого фильма стала прочно ассоциироваться с
данным персонажем (хотя, и песне уже 40 лет, да и поётся в ней
отнюдь не о Тони Старке), могли бы выкроить немного времени. Что же
мы имеем в итоге? Не идеально выверенный по всем параметрам, как
первый фильм, но в целом его достойный продолжатель (хотя, конечно,
над сценарием можно было потрудиться чуть побольше, дабы избежать
некоторой сумбурности и клоунада (в частности, это касается Сэма
Рокуэлла)) .Небольшое количество экшна окупается своей
зубодробительностью, а уровень юмора порой зашкаливает похлеще, чем
в оригинале. Ну а всевозможные отсылки к будущим Мстителям (как в
самом фильме, так и после финальных титров) и Джексон в роли
наикрутейшего Ника Фьюри только добавляют плюсы в копилку
фильма.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек
  </real_object>
</document>
