<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5332
  </ID>
  <link>
    http://terestel.livejournal.com/11758.html
  </link>
  <date>
    2010-11-09T19:06:50Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Сегодня утром своих студентов вместо нудного сидения в
аудитории сводила в кинотеатр. Нашла самый ранний сеанс - 8:50
утра. Кинотеатр &quot; Победа &quot; , что на ст. м. Пролетарская
(Крестьянская Застава). Чтоб хотя бы отдалённо сие
времяпрепровождение напоминало дисциплину &quot; Информационные
технологии &quot; , выбрали фильм &quot; Социальная сеть &quot; . В
общем, посмотрели. Лично я чуть не уснула. Честно сказать, не знаю,
почему больше - то ли от того, что не высыпалась последние дня 3 -
4, то ли от того, что фильм &quot; не зацепил &quot; , как
говорится. Нет, он хороший, спокойный, ненапряжный, несерьёзный,
жизненный, бытовой, ровный, рядовой, хронологического характера,
ситуационный, НО! не более того. Вот, прошёл день - и ничего,
никаких эмоций, никаких всплесков, никаких отзвуков сознания
получено за прошедшие часы от моего мозга мне же самой не было.
Увы( Поучительный? Ну, разве что сообщением о &quot; прародителе
&quot; , прототипе &quot; ВКонтакте &quot; - что это, как это,
когда это... Хотя, кстати, дат в фильме не было. Информативности
особой кино не несёт. Главный Герой мне импонировал. Очень милый
парнишка - немного загнанный на программных кодах, очень даже много
&quot; на своей волне &quot; , довольно чётко отшивающий всех тех,
кто для него по его же мнению лишний, имеющий подвешенный язычок и
так далее, и так далее. Где-то к концу фильма осознала, что сюжет
&quot; Социальной сети &quot; довольно близок сюжету &quot; Пиратов
Силиконовой Долины &quot; - тот же создатель, то же воровство, те
же разборки, та же харизма, те же ступени, ведующие по карьерной
лестнице, которые главный герой перепрыгивает семимильными шагами,
несясь к призрачной своей мечте, а, может, и не мечте, вовсе.. Ещё
раз смотреть не пойду.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
