<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11551
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note4212525_10180776
  </link>
  <date>
    2010-10-17T09:54:00Z
  </date>
  <query>
    Казино Рояль
  </query>
  <text>
    Я понял, в чем ваша беда. — Вы слишком серьезны. Все глупости
на Земле совершались именно с этим выражением лица... Улыбайтесь,
господа... Улыбайтесь... Тот самый Мюнхгаузен В мире нет ничего,
что можно знать наверняка. Это – единственное, что я знаю
наверняка. Игры разума Я не знаю, что я должен сказать, чтобы
заняться с вами сексом. Но давайте предположим, что я все это уже
сказал и перейдем непосредственно к нему. Игры разума Смотрите на
меня, я дрочу в д у ше - это будет высшая точка моего дня. Дальше
все будет только хуже. Красота по-американски Да, дети – это 10
секунд удовольствия и 30 лет несчастья. Правдивая ложь Ох уж эти
женщины! И жить с ними невозможно, и пристрелить жалко. (
Продолжить ) Правдивая ложь Мы убиваем добротой, это наша
стратегия. Адвокат дьявола Я знаю, что у тебя нет прошлого —
позволь мне предложить тебе будущее. Ангел-А Вещи, которыми ты
владеешь, в конечном итоге овладевают тобой. Бойцовский клуб Бог
сидит с лупой на муравейнике, а я – муравей. Он мог устроить мою
жизнь за 5 минут, а вместо этого он подпаливает мне усики. Брюс
всемогущий Самые счастливые люди – это люди, от которых разит
потом, когда они возвращаются домой. Брюс всемогущий Однажды ты
узнаешь, что такое настоящая любовь, она и горькая и сладкая; я
думаю, горечь для того, чтобы лучше оценить сладость. Ванильное
небо Сегодня праздник, который придумали компании, производящие
поздравительные открытки, чтобы заставить людей чувствовать себя
паршиво. Вечное сияние чистого разума Я знал человека, который
однажды сказал: &quot; Смерть улыбается всем нам. Все, что человек
может сделать – это улыбнуться в ответ. &quot; Гладиатор Нет такого
понятия, как хорошее или плохое, есть только общественное мнение.
Двенадцать обезьян Любовь – это когда не надо говорить &quot;
прости &quot; . История любви - Если все пойдет как надо, не
сомневаюсь, что мы сможем восстановить вашу репутацию и вернуть вам
девственность. - Вы это сможете? - О, да. Мы – католическая
церковь. Мы можем всё. Казанова - Моя учительница сказала, что
красота у человека внутри. - Так говорят уроды. Лжец, лжец - Я
люблю тебя. - Спасибо. - Я ждал другого ответа! - Большое спасибо?
Лжец, лжец - Проще стать жертвой террориста, чем выйти замуж после
40. - Это неправда! - Это статистика. Неспящие в Сиэтле Когда-то,
давным-давно, женщина собирала хворост и нашла ядовитую змею,
замерзшую в снегу. Она взяла змею домой и выходила ее. И вот
однажды змея укусила ее в щеку. Умирая, женщина спросила змею:
«Зачем ты это сделала?». И змея ответила: «Послушай, сука. Ты же
знала, что я змея». Прирожденные убийцы Женщина должна опаздывать.
Минуты ожидания дают мужчине возможность лишний раз спокойно
подумать. Самая обаятельная и привлекательна Маленькая ложь рождает
большое недоверие. Семнадцать мгновений весны Одна семейная пара
пожелала пожениться и обрести вечное счастье. Я взорвал их машину у
церкви сразу после венчания. Другой хотел идеального секса каждый
день с роскошными женщинами на его вкус без нежелательной
беременности. Теперь каждый день ему присылают порножурналы и
стерильные салфетки. Трасса 60 Мы видим то, что ожидаем увидеть, а
не обязательно правду. Трасса 60 Богу требуется от тебя всего час в
неделю. — Тогда Богу следовало сделать неделю на час дольше.
Симпсоны Что вы выберете: пиво или спасение души? — А какое пиво?
Симпсоны - Когда я узнаю, что я робот, буду ли я подчиняться трём
законам робототехники Азимова? - Возможно ты им подчиняешься прямо
сейчас. - Это правда... Ты когда-нибудь причинял вред человеку? -
Ну конечно нет. - Ты когда-нибудь причинял вред себе, если был
вынужден находиться под воздействием чего-то? - ... - Здесь пахнет
роботом! Теория большого взрыва 1. I'll be back &quot;
Терминатор &quot; , 1984 2. Люблю запах напалма поутру &quot;
Апокалипсис сегодня &quot; , 1979 3. Я сделаю ему предложение, от
которого он не сможет отказаться &quot; Крестный отец &quot; , 1972
4. Муля, не нервируй меня! &quot; Подкидыш &quot; , 1939 5.
Распространите среди жильцов нашего ЖЭКа. А если не будут брать -
отключим газ! &quot; Бриллиантовая рука &quot; , 1968 6. Я думаю,
это начало прекрасной дружбы &quot; Касабланка &quot; , 1942 7. У
каждого свои недостатки &quot; В джазе только девушки &quot; , 1959
8. Алчность - это хорошо &quot; Уолл-стрит &quot; , 1989 9. У меня
на ужин был старый приятель. Я съел его печень с бобами и бокалом
кьянти &quot; Молчание ягнят &quot; , 1991 10. Моя прелесть! &quot;
Властелин колец &quot; , 2001-2003 11. Пристегните ремни, будет
бурная ночка &quot; Все о Еве &quot; , 1950 12. Я подумаю об этом
завтра &quot; Унесенные ветром &quot; , 1939 13. Выбирай жизнь.
Выбирай будущее. Выбирай карьеру. Выбирай семью. Я выбрал что-то
другое &quot; На игле &quot; , 1996 14. Элементарно, Ватсон &quot;
Шерлок Холмс и доктор Ватсон &quot; ,1979- 1983 15. - Людк, а Людк,
глянь-к, какая сучка крашена! - Ну почему крашеная, это мой
натуральный цвет! &quot; Любовь и голуби &quot; , 1984 16. Тебя
посодют, а ты не воруй 17. Жениться надо было на сироте 18. Ну
почему он жулик? Человек умеет жить! Все три - &quot; Берегись
автомобиля! &quot; , 1966 19. - Как вам сапоги? - Очень вызывающие,
я бы такие не надела. - Значит, хорошие сапоги, надо брать &quot;
Служебный роман &quot; , 1977 20. - Вы думаете, я легкомысленная? -
Поживем - увидим &quot; Ирония судьбы... &quot; , 1975 21. Не учи
меня жить, лучше помоги материально &quot; Москва слезам не верит
&quot; , 1979 22. Самосовершенствование - онанизм. Саморазрушение -
вот что действительно важно &quot; Бойцовский клуб &quot; , 1999
23. Суши. Именно так меня называла жена. Холодный, как рыба &quot;
Бегущий по лезвию &quot; , 1982 24. Меня зовут Бонд. Джеймс Бонд
Любой фильм бондианы от &quot; Доктора Но &quot; (1962) до &quot;
Казино Рояль &quot; (2006) 25. Ты меня заводишь, детка &quot; Остин
Пауэрс &quot; , 1997 26. - Говорят, что ты портвейн с водкой
мешаешь. - Ну и что? Говорил, а он &quot; коктейль &quot; , &quot;
коктейль &quot; ... Хиппи волосатый &quot; Осенний марафон &quot; ,
1979 27. Вы хотите арестовать меня за курение? &quot; Основной
инстинкт &quot; , 1992 28. Стреляешь так же плохо, как и готовишь
&quot; Мистер и миссис Смит &quot; , 2005 29. Да пребудет с тобой
сила &quot; Звездные войны &quot; , 1977-2005 30. Хороший ты мужик,
Андрей Егорыч, но не орел &quot; Простая история &quot; , 1960 31.
Господин назначил меня любимой женой! &quot; Белое солнце пустыни
&quot; , 1969 32. Смотрите на меня, я дрочу в душе - это будет
высшая точка моего дня. Дальше все будет только хуже &quot; Красота
по-американски &quot; , 1999 33. Сейчас 90-е, нельзя просто так
двинуть человеку в табло. Нужно перед этим сказать что-нибудь
крутое &quot; Последний бойскаут &quot; , 1991 34. Живому все
хорошо &quot; Формула любви &quot; , 1984 35. Не брат ты мне, гнида
черножопая &quot; Брат &quot; , 1997 36. Я тебе скажу одну вещь,
только ты не обижайся &quot; Мимино &quot; , 1977 37. А Туристу
втереть мазь от геморроя и передать, чтобы хомячков не присылал
больше, я их в детстве отлюбил &quot; Мама не горюй! &quot; , 1997
38. Я был нетрезв, мое поведение недостойно советского офицера!
&quot; Асса &quot; , 1987 39. Курю дурь, гоняю шары, последние 15
лет карьера не на взлете &quot; Большой Лебовски &quot; , 1998 40.
Жить захочешь - не так раскорячишься &quot; Особенности
национальной охоты &quot; , 1995 41. Я требую продолжения банкета!
&quot; Иван Васильевич меняет профессию &quot; , 1973 42. - Колесо
заклеил? - Ага, всю ночь клеил. Сейчас хозяин клея придет &quot;
Бумер &quot; , 2003 43. Вы на распятие? Хорошо. Выходите через
дверь налево, становитесь в очередь, берите один крест. Следующий!
&quot; Житие Брайана &quot; , 1979 44. - Мясо вполне пригодно для
пищи. - Да оно само за борт лезет &quot; Броненосец &quot; Потемкин
&quot; &quot; , 1925 45. Украл, выпил - в тюрьму. Украл, выпил - в
тюрьму. Романтика... &quot; Джентльмены удачи &quot; , 1971 46.
Когда ты платишь за мужчину, ты не обязан смеяться его шуткам
&quot; Путешествие Салливана &quot; , 1941 47. И как один умрем в
борьбе за это. И где &quot; это &quot; ? &quot; Черная роза -
эмблема печали, красная роза - эмблема любви &quot; , 1989 48. Я
никогда не хотела замуж, я мечтала только развестись &quot; Любовь
и смерть &quot; , 1975 49. Мальчиков у нас действительно дефицит,
но не до такой же степени &quot; Курьер &quot; , 1986 50. Ну, где у
нас тут бьется сексуальный пульс этой общаги? &quot; Маленькая Вера
&quot; , 1988 51. Народ для разврата собрался &quot; Калина красная
&quot; 52. Никогда не угадаешь, сколько мозгов у человека, пока не
начнешь собирать их с ковра &quot; Время бешеных псов &quot; , 1996
53. Я пью что хочу, когда хочу, где хочу и с кем хочу. Такая уж я
девушка &quot; Голубой георгин &quot; , 1946 54. Сейчас модно все
оплевывать. Но, думаю, отплюемся &quot; Дом под звездным небом
&quot; , 1991 55. Ложки нет &quot; Матрица &quot; , 1999 56. Мы
строили, строили и наконец построили. Ура! &quot; Чебурашка и
крокодил Гена &quot; , 1969 57. Бабы называют эту штуку сексофон
&quot; Такси-блюз &quot; , 1990 58. Только не залезай на
испытательный полигон института физики! &quot; Человек-паук-3
&quot; , 2007 59. Мало того что дура, так еще готовить не умеешь
&quot; Игла &quot; , 1988 60. Тот, кто сказал, что оранжевый -
новый розовый, серьезно болен &quot; Блондинка в законе &quot; ,
2003 61. - Дэниел, то, что ты сейчас сделал, незаконно в нескольких
странах. - Именно поэтому я счастлив, что живу в Британии &quot;
Дневник Бриджит Джонс &quot; , 2004 62. - Какую зарплату хотите
получать? - Три миллиона долларов наличными &quot; Не грози Южному
централу, попивая сок у себя в квартале &quot; , 1995 63. В
Голливуде у женщин три возраста: &quot; крошка &quot; , окружной
прокурор и чокнутая мисс Дэйзи &quot; Клуб первых жен &quot; , 1996
64. Если у общества нет цветовой дифференциации штанов, значит, у
него нет цели &quot; Кин-дза-дза &quot; , 1968 65. Страна - говно,
никто не работает &quot; В движении &quot; , 2002 66. Русское кино
в жопе. Только Федя Бондарчук крутой &quot; Изображая жертву &quot;
, 2006 67. - Их сослали в ад? - Хуже. В Висконсин &quot; Догма
&quot; , 1999 68. Ох уж эти женщины! И жить с ними невозможно, и
пристрелить жалко &quot; Правдивая ложь &quot; , 1995 69. А ты
знаешь, что делают с такими мягкими, лысыми и толстенькими
республиканцами в тюрьме, Эрнст? &quot; Смерть ей к лицу &quot; ,
1992 70. - Ты же сказала, что никогда не изменяла мужу. - Я
сказала, что никогда не изменяла ему в Париже &quot; Эмманюэль
&quot; , 1974 71. - Это так плохо, что уже хорошо. - Нет, это так
плохо, что уже снова плохо &quot; Мир призраков &quot; , 2001 72.
Не надо недооценивать мастурбацию. Это секс с кем-то, кого я люблю
&quot; Энни Холл &quot; , 1977 73. Это как с водопроводчиком. Если
работа сделана нормально, никто его не замечает. Если же он
обо...рался, то все в дерьме &quot; Хвост виляет собакой &quot; ,
1997 74. Приготовьте завтрак и хорошо поешьте. Сегодня мы ужинаем в
аду! &quot; 300 спартанцев &quot; , 2006 75. Я перенесла два
инфаркта, и мне пришлось сделать аборт, потому что я принимала
героин во время беременности. В остальном у меня все хорошо &quot;
Амели &quot; , 2001 76. Любой идиот может ввести закадровый голос,
чтобы объяснить мысли героя &quot; Адаптация &quot; , 2002 77.
Лишнее упоминание о евреях всегда полезно - отвлекает народ от
крамолы &quot; Великий диктатор &quot; , 1940 78. При всех их
недостатках банки лучше поездов. Они стоят на месте, и деньги в них
есть всегда &quot; Бутч Кэссиди и Сандэнс Кид &quot; , 1969 79. -
Какие музыкальные стили у вас в ходу? - Оба. Кантри и вестерн
&quot; Братья Блюз &quot; , 1980 80. - Будете что-нибудь
декларировать, сэр? - Да. В Англию - ни ногой &quot; Большой куш
&quot; , 2000 81. В индустрии грузоперевозок главное - сохранять
беспристрастность &quot; Догвилль &quot; , 2003 82. Вперед,
обезьяны! Вы что, собираетесь жить вечно? &quot; Звездный десант
&quot; , 1997 83. Я никогда еще не пил шампанское до завтрака. За
завтраком случалось. Но никогда до &quot; Завтрак у Тиффани &quot;
, 1961 84. Я не знаю, кто я такая, но у меня наверняка есть адвокат
&quot; За бортом &quot; , 1987 85. Я, конечно, не богиня секса, но
и не на дереве себя нашла &quot; Цветок кактуса &quot; , 1969 86.
Наверное, вы еще не готовы к такой музыке, но вашим детям она
понравится &quot; Назад в будущее! &quot; , 1985 87. Это традиция:
когда в доме рождается еще один ребенок, кто-то из детей должен
умереть &quot; Моральные ценности семейки Аддамс &quot; , 1993 88.
Ты продал ревербеллирующий карбонайзер сафлопоиду без лицензии?!
&quot; Люди в черном &quot; , 1997 89. Я не плохая, просто меня
такой нарисовали &quot; Кто подставил кролика Роджера? &quot; ,
1988 90. Никто не убивает никого у меня в магазине. Только я и Зед.
А вот и Зед &quot; Криминальное чтиво &quot; , 1994 91. Приятное
ощущение на две минуты, а жирок вокруг талии на всю жизнь &quot;
Иствикские ведьмы &quot; , 1987 92. Более 550 миллионов единиц
огнестрельного оружия находятся в обороте по всему миру. На 12
человек приходится одна пушка. Остается один вопрос: как вооружить
остальных 11? &quot; Оружейный барон &quot; , 2005 93. Я не держал
пистолета в руках много, много лет. Мои глаза уже не те, даже в
очках. У меня трясутся руки... А я не хотел бы промахнуться &quot;
Однажды в Америке &quot; , 1984 94. Его тело найдено: оно угнало
грузовик и взорвало бензоколонку на окраине города &quot; Рэмбо:
Первая кровь &quot; , 1982 95. - Значит, бармен остался жив?
Барменов никогда не убивают. - Бармену не повезло больше всех
&quot; Отчаянный &quot; , 1995 96. Проще забыться в наркотиках, чем
жить нормальной жизнью. Проще воровать, чем зарабатывать. Проще
избивать ребенка, чем учить и воспитывать &quot; Семь &quot; , 1995
97. Клавдий, ты убил моего отца. Большая ошибка! &quot; Последний
киногерой &quot; , 1993 98. Все люди делятся на две категории: те,
у кого револьвер заряжен, и те, кто копают. Копай &quot; Хороший,
плохой, злой &quot; , 1966 99. Как может женщина оставаться
привлекательной и не умереть с голоду?! &quot; Тутси &quot; ,
1982
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
