<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3877
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~DonQuixote/p118267958.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-22T20:47:23Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Наконец-то посмотрел долгожданное &quot;Начало&quot;. Увы, не
зацепило. Не смог почувствовать запах ШЕДЕВРа. Подобная проблема у
меня возникла только с &quot;Бегущим по лезвию бритвы&quot;, когда
я понимал что в фильме всё элементы сделаны на высшем
уровне:музыка, актёрский состав, ослепительно красивая картинка(без
компьбтерных спецэффектов!), умный сюжет...Может, в том, что кино
не тронуло моё &quot;ледяное&quot; сердце виновато плохое качество
изображения в кинотеатре, или неудобное кресло, или жара, или моя
нелюбовь к фильмам про ограбления, или вспышка цинизма, или ещё
что-то. Но, в любом случае, к качеству фильма не стоит предъявлять
никаких претензий, которые были справедливы по отношению к Аватару:
здесь действительно есть 3D(3 измерения сна), а о посредственности
даже речи быть не может. В любом случае, это лишь небольшой изъян,
который я на надеюсь исправить при следующем просмотре. Послевкусие
осталось наиприятнейшее, лучше расскажу о поводах для восторга:
-потрясающий актёрский состав. Ни одной халтурной работы. Актёры не
играли своих персонажей, а жили ими. Отрадно, что весьма много
Киллиана Мёрфи, который восхищал меня своими появлениями в фильма
Д. Бойла. Жаль, что Марион Котийяр маловато, поразительно
осознавать её божественность(впрочем, она присуща всем
француженкам), учитывая, что всего 10 лет назад она выглядела
гадким утёнком в Такси. -непосредственность. Казалось бы, сюжет
прост, что непривычно видеть после Memento(хотя, там всё дело в
монтаже) и Престижа.Удивляет то, что Нолан сумел сделать из
посредственного непосредственное: и вот, банальный
фильм-ограбление, очередная история о нереальности
реальности,простая мелодрама превратились в нечто уникальное, даже
в нечто революционное. А то, что проецируемая Мол похожа на
Долорес, еще одну жену героя ДиКаприо( только из &quot;Острова
проклятых&quot;), вызываемую галлюцинациями героями-всего лишь
совпадение. Сценарий Inception был написан за год до выхода книги
Shutter Island. -спецэффекты. Невероятны. Трансформации, взрывы,
нулевая гравитация-всё это сделано вручную. И, конечно же,
грамотное использование эффекта замедленного действия. -и еще
много-много плюсов, включая ожидаемо великолепную музыку Циммера. К
счастью, Inception одержал победу на очередным продуктом
ненавидимого мною Брукхаймера, и теперь есть шанс, что студии снова
начнут вкладывать огромные средства в производство оригинальных
проектов, которые не позволят умереть киноиндустрии.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
