<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5431
  </ID>
  <link>
    http://oxisunbeam.livejournal.com/8845.html
  </link>
  <date>
    2010-10-28T08:36:20Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Вчера, благодаря socialday, была на специальном показе фильма
&quot;Социальная сеть&quot;, режиссера Дэвида Финчера, который,
по-моему мнению, снял кучу очень хороших фильмов, таких как:
&quot;Семь&quot;, &quot;Игра&quot;, конечно же &quot;Бойцовский
клуб&quot; и &quot;Загадочная история Бенджамина Баттона&quot;. Все
мы так или иначе сидим в разных социальных сетях и фильм, который
рассказывает историю возникновения одной из самых популярных сетей
в мире Facebook, не может оставить равнодушным зрителя. Фильм
получился настолько классным насколько его мог сделать такой
режиссер как Девид Финчер, честно говоря не представляю кто бы еще
мог снять такое. Фильм захватывает, работа актеров великолепна,
конечно же для Джесси Айзенберга, который сыграл Марка Цукерберга,
это безусловно прорыв в творчестве. Джастин Тимберлейк меня опять
удивил своей игрой: все никак не могу привыкнуть, что он очень
неплохой актер )))) Что касается содержания: можно сочувствовать
Марку Цукербергу, можно его обвинять в воровстве идеи и
предательстве друзей, НО неоспаримо одно этот молодой человек уже
вошел в историю и какое бы не было отношение к нему, создать сеть
Facebook мог только очень талантливый человек. Да и знаете на его
стороне мировая история, которая знала множество случаев с
процессом дележа «витающих в воздухе идей». Всегда когда идея
материализуется кем-то конкретным возникает куча народа готового
заявить - о это же моя идея! По моему мнению фильм стоит того,
чтобы его посмотреть, хотя в кино идти на него вовсе необязательно
))) После фильма мы пошли прогуляться в поисках места, где бы
покушать, тк просмотр был сразу после работы и поесть мы не успели.
В итоге набрели на очень прикольный мексиканский ресторан Pancho
Villa ( http://www.panchovilla.ru/ ). Мне все понравилось: еда,
обслуживание, интерьер, человек, который ходил между столиками и
показывал фокус (наливал из сухой газеты текилу видимо в стопочку).
Любителям мексики советую )))
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
