<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2718
  </ID>
  <link>
    http://unorecess.livejournal.com/53011.html
  </link>
  <date>
    2010-05-02T16:05:37Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Железный Человек 2, 2010 режиссер: Джон Фавро В ролях: Роберт
Дауни-мл, Микки Рурк, Сэм Рокуэлл, Скарлетт Йоханссон, Гвинет
Пэлтроу, Сэмюэль Л. Джексон и др. Русский, по имени Иван Ванко
(Ванько?), с внешностью Микки Рурка, пьет водку из горла бутылки,
смотрит по ТВ новостную передачу « Теперь » и в квартире, которая
выглядит в лучших традициях советских коммуналок, производит
высокотехнологичное оружие. Затем он подпольно покупает билет в
Монако и без проблем пробирается механиком на Гран-При, которое там
в самом разгаре. Тони Старк, по имени Железный Человек,
организовывает выставку, где демонстрирует свое высокотехнологичное
оружие – костюм железного человека, ключевым фактором которого
является он сам, а потом устраивает на конгрессе в Вашингтоне
форменный камеди клаб, доказав собравшимся там сенаторам и
министрам, что его костюм вовсе не оружие, а последней технологии
протез. Девочка-юрист, с внешностью Скарлетт Йоханссон,
перекрасившейся в брюнетку, носит полфильма такие узкие платья, что
железные брюки Тони Старка практически ржавеют, а потом меняет
неудобную униформу служительницы фемиды на костюм а-ля Лара Крофт и
русское имя, в одиночку нейтрализует отряд охраны, приземляясь
после эффектного прыжка, в котором она уложила пару обвешанных
оружием мужиков, в точности как Тринити из Матрицы. Джастин Хаммер
– типичный трусливый подонок и алчный до денег и власти оружейный
барон, но дико обаятельный в исполнении Сэма Рокуэлла, играет роль
второго антагониста, а скорее даже не антогониста Старка, а
плацдарм для главного злодея, он много говорит и смешно танцует, а
в конце, как водиться, остается в дураках. Иван Ванко (Ванько?)
идет по трассе, сметая высоковольтными проводами в его руках
гоночные машины, рубя их в капусту – это, наверное, самое эффектное
и охренительное зрелище за весь фильм. Ну какой из Рурка русский?
Такой же, как из ковбойского сапога валенок. Опустим претензии к
имени русского с чисто украинской фамилией, это же комикс и писался
он типа давно, да и для среднего американца между Россией и
Украиной разницы никакой, но вот кадры Москвы словно из « Красной
Жары » позаимствовали. А уж на искоренение стереотипа, что русские
пьют только водку и только из горла бутылки, надеяться не
приходиться. А где медведи, wtf ?? Сюжет настолько глуп, что по
сути выигрывает от этого. Сначала Старк отказывается сотрудничать с
правительством США, считая себя единственным героем, кто обладает
патентом на мир во всем мире, а в конце он получает
правительственную награду от главного недовольного его
существованием. Сначала он умирает от интоксикации палладия, а
потом вдруг находит ответ – решение своей задачи там, где они
обычно и лежат, эти ответы на самые важные вопросы – под
собственным носом. Весь фильм он пялиться на формы кокетливой
служительницы фемиды, а в конце целует ту, что была рядом с ним все
эти годы и безропотно помогала ему. Предварительно он ее спасает,
конечно же. Все это так просто, как паззл из четырех кусков, как
кино, сшитое по классическим канонам летнего блокбастера, и все
было бы откровенно плохо, если не высочайшее качество фильма.
Сценаристы если и не смогли спасти откровенно трешовый сюжет, то
вытягивали его диалогами, актеры, сплошь не столько звездные имена,
сколько и правда отличные актеры, харизмой держали внимание. Рурк,
пусть и русский из него никакой, в кадре затмевал даже Дауни-мл,
горя, как софит рядом с лампой дневного света: ухмылка, зубочистка
и пара метких фраз – вот и весь персонаж, все остальное – харизма
актера. Роберт обаятелен и чертовски мил и дьявольски хорош, но
такой он глянцевый герой, что идеальность его скорее комичная, чем
героическая. Скарлетт сексуально настолько, насколько несексуальна
Пэлтроу – серая, как офисная стена. Рокуэлл фактурен, как дорогой
минерал, с уймой граней и сложной текстурой, так и хочется смотреть
на него. Так вот, если бы не они все, кино бы получилось крайне,
крайне стандартным. А так, вполне красочное зрелище, сочетающее в
себе и драйв, и юмор, и спецэффекты, и неплохие диалоговые находки,
в меру клюквы и штампов, но все сочетается в смотрибельное блюдо,
пусть не совсем фаст-фуд, но где-то очень близко к нему.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный Человек 2
  </real_object>
</document>
