<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10338
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note11599999_10145943
  </link>
  <date>
    2010-07-24T11:59:00Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    = = = Унисекс = = = Психологический портрет: в характере как
явно мужеские черты: решительность, самостоятельность, некоторая
агрессивность, так и желание быть в центре внимания, свойственное
любой женщине. Основное отличие данного типа - сознательное
стирание внешних различий между мужчиной и женщиной. Отношение с
мужчинами строятся на позиции понимания, уважения, любви-дружбы.
Такая женщина преподносит себя не как сексуальный объект, а как
состоявшуюся личность. Внешность: общее впечатления - нечто
среднего рода: не мальчик и не девочка. Лицо: макияж либо
прозрачный, либо отсутствует. Язык тела: поза расслабленная,
движения свободны, походка решительная. Речь четкая, ясная,
логичная. Манера одеваться: полное отсутствие женственных бантиков,
рюшечек, оборочек и кружавчиков. Строгий стиль брючных костюмов.
Джинсы. Аскетично, но модно. Резюме: ведя себя по-мужски, не стоит
забывать вести себя по-джентельменски. Пример: Земфира = = =
Амазонка (охотница за мужчинами) = = = Психологический портрет:
несколько агрессивная особа, смыслом жизни которой является процесс
завоевания мужчины. Завоевание - целая тактика по захвату
противника. Когда приз оказывается в цепких руках охотницы - он
часто перестает ее интересовать. Только новый объект вновь заставит
ее расшевелиться. Подобным женщинам греет душу мысль о том, что ум
и логика женщины превосходит ожидания и убеждения мужчин. Доказывая
это - охотница самоутверждается. Внешность: притягивающе -
настораживающая. Лицо: макияж меняется в зависимости от времени
года, ситуации и принадлежности объекта охоты к тому или иному
социальному типу. Язык тела: кошка, поглощенная охотой на мышь.
Речь: голос либо бархатный, либо воркующий. Манера одеваться:
короткая маечка на босу грудь или что-то
привлекательно-возбуждающее. Резюме: настоящая женщина не ведет
счет своим победам - разве она летчик истребитель. Пример: Мадонна
до материнства, Шарон Стоун в кино. = = = Домохозяйка = = =
Психологический портрет: героиня многочисленных карикатур в
домашнем халате и с бигуди - классическая домохозяйка, чей образ,
слава Богу, в прошлом. Современная домохозяйка - молодая, красивая,
ухоженная женщина, посвящающая большее количество своего времени
ведению домашнего хозяйства и воспитанию детей. Домашняя работа
сама по себе не так уж плоха, но до бесчеловечности одинока.
Поэтому зачастую монотонные будни, размеренный ритм жизни и
ограниченный круг общения приводят к скуке, лени, потере интереса к
жизни и снижению самооценки. Соц. роль: жена, мать. Внешность:
часто привлекательная и ухоженная. Лицо: практически без макияжа.
Язык тела: немногословный, понятный домашним. Речь: разговор о
ценах, сериалах, рецептах и любимых чадах. Манера одеваться: дома -
что бы удобно, в свете - что бы заметно. Резюме: согласись, что
быть матерью и домашней хозяйкой достойный выбор любой женщины, при
условии, что это ЕЕ выбор. = = = Простушка = = = Психологический
портрет: доверчивая, эмоциональная и непосредственная барышня.
Сгорая от нетерпения и чисто женского любопытства, задает слишком
много вопросов, по большей части нелепых. Она прямолинейна и иногда
ставит собеседника в неловкое положение, правда, не замечая этого.
Дамы этого типа ориентируются только на свои внутренние ощущения,
поэтому критику в свой адрес пропускают мимо ушей. Они беспечны и
не умеют учиться на своих ошибках, посему повторяют их снова и
снова. Внешность: различная; распознается эта барышня через
несколько минут разговора, после которого в мыслях собеседника:
&quot; Простота хуже воровства! &quot; Лицо: чистый и по-детски
невинный взгляд. Умственные способности: мозги, как швейцарский
сыр, - в сплошную дырочку. Язык тела: активно жестикулирует,
обязательно прикоснется в процессе разговора до одежды с ней
толкующего. Речь: милое щебетание. Манера одеваться: В зависимости
то настроения - то безукоризненно, то - как попало. Резюме: ничто
не выдает мужчину так, как его руки. Ничто не выдает женщину так,
как ее язык. = = = Нимфетка = = = Психологический портрет:
женщина-девочка всячески подчеркивающая свою романтичность и
женственность. Поведение манерно, эмоционально, иногда импульсивно.
Поступки не контролируемы, суждения категоричны. Мнения изменчивы,
но всегда упорно отстаиваются. Нимфетки общительны, часто чрезмерно
болтливы. Свойственна беспечность. Соц. роль: &quot; взрослеющая
женщина &quot; . Внешность: наивность и сексуальность. Лицо: живая
мимика, макияж либо яркий, либо вовсе отсутствует. Язык тела:
оживленные жесты, редкие движения, иногда жеманность. Речь:
быстрая; голос либо громкий и звонкий, либо совсем тихий. Манера
одеваться: короткие юбчонки, множество деталей в одежде - полностью
отсутствует строгость и элегантность. Резюме: не мыслю, а все-таки
существую! Пример: набоковская Лолита, Бритни Спирс до материнства.
= = = Роковая женщина (леди-вамп) = = = Психологический портрет:
безусловно, красивая особа, производящая впечатление. Ее
неожиданная импульсивность и страстность сочетаются с холодностью и
трезвым расчетом. Роковая женщина держит в напряжении и мужчин, и
женщин. Если мужчин она восхищает и возбуждает, то подруги борются
со смешанными чувствами ревности и зависти. Леди-вамп обычно вся во
власти своих желаний. Мужчина, однажды удостоившийся ее милости,
напрасно будет ждать продолжения романа. Очень может быть, что она
уже потеряла не только его телефон, но и забыла имя. Роковые дамы
не размениваются по мелочам. Внешность: чувственность, томность,
очарование. Лицо: всегда отличный макияж, яркие губы, внимательный
взгляд. Язык тела: мягкая, свободная пластика. Движения точны и
выразительны. Речь: хорошо поставленный голос, интонации;
многозначительные фразы, говорящие о неплохом уровне интеллекта.
Манера одеваться: и подчеркивающая достоинства, и будоражащая
фантазию мужчин. Резюме: Она была холодна как мороженое…и так же
быстро таяла. Пример: Джоан Коллинз = = = Светская львица = = =
Психологический портрет: маска эмоциональной холодности,
изысканности. Следование правилам игры, принятым в узком кругу
избранного общества, осознание собственной значимости в этой среде.
Гордость, даже надменность, особо к людям вне своего круга. Часто
эгоистичность, к другим отношение потребительское. Дамы этого типа
изощренные интригантки. Соц. роль: девушка из высшего общества.
Внешность: ухоженность и блеск. Врожденный аристократизм лишь маска
или, если угодно, часть имиджа. Лицо: пронзительный взгляд,
высокомерность. Язык тела: во всем следование правилам этикета с
элементами изящества: прямая спина, плавная походка, отсутствие
лишних движений. Речь: властная, в тоже время голос тихий и
спокойный. Манера одеваться: дорого и изысканно. Резюме: женщина,
которая никогда не испытывает ни чувства жары, ни чувства холода и
нигде не бывает голодной или усталой. = = = Богема = = =
Психологический портрет: порывистая, изменчивая, эмоциональная,
одержимая своими идеями. Творчество - прежде всего. Все новое ее
восхищает. Мечтательна, далека от реальности, в частности от быта,
но не без исключений. Абсолютно неграмотна в вопросах экономии и
финансов. Не организована и не дисциплинирована. Она постоянно в
поиске. С энтузиазмом берется за все новое и интересное, часто не
доводя дело до конца. Для богемы характерно непостоянство
настроений, отношений и поведений. Ее обычно не интересует мнение
других относительно ее персоны. Общается в кругу творческих
личностей, т.е. там, где находит понимание. Внешность:
оригинальность, неординарность. Лицо: живое; макияж либо по
минимуму, либо чересчур. Язык тела: стремительность в походке;
оживленная мимика и жестикуляция. Речь: яркая, образная,
непосредственная, не лишенная юмора. Манера одеваться: в одежде -
сплошная эклектика (смешанность различных стилей); иногда
экстравагантность; иногда - все черное. Резюме: чтобы добиться
успеха женщина должна обладать фигурой Венеры, умом Минервы,
грацией Терпсихоры и шкурой носорога. Пример: голубоглазая,
длинноногая, сексуальная, обаятельная Ася Бум. = = = Интеллектуалка
= = = Психологический портрет: умна, иронична, логична.
Наблюдательна. Хорошо знает жизнь, но чаще с теоретической точки
зрения. Может дать дельный совет и помочь подруге найти выход из
любой сложной жизненной ситуации. Весь ее опыт - это ошибки
окружающих. Интеллектуалка любит анализировать все и вся. Не
эмоциональна, не слишком общительна: в компании с книгой она
чувствует себя уютней, чем в компании с людьми. Самоутверждается
чаще в области науки, нежели в области личной жизни. Соц. роль:
&quot; учительница &quot; , &quot; молодой ученый &quot; , в целом
- &quot; работник интеллектуального труда &quot; . Внешность:
оставляет желать лучшего. Лицо: на лбу печать 1-2-3 дипломов Вуза.
Речь: логичная, последовательная, обилие профессиональной
терминологии; больше слушает, чем говорит. Язык тела: резкие,
механические движения, скупая жестикуляция. Манера одеваться:
внешнему виду уделяется минимум внимания. Иногда, к сожалению, дамы
этого типа пренебрегают искусством составления гардероба. Самые
распространенные аксессуары - очки. Резюме: сова - мудрая птица, но
яйца каждое утро все-таки сносит курица. Пример: Джоди Фостер = = =
Старая дева = = = Психологический портрет: строгость, чопорность,
консерватизм, ярко выраженная тенденция следовать соц. нормам.
Завышенный самоконтроль, эмоциональная сухость, сдержанность,
педантичность. При этом женщинам представленного типа характерна
аккуратность, чистоплотность, холодность и твердость в решениях.
Внешняя уверенность скрывает обидчивую и ранимую сущность. Узкий
круг общения заменяет любимая домашняя живность. Психологическая
роль: сдержанность внешняя и внутренняя. Лицо: бесстрастное, без
макияжа. Речь: сухая, монотонная, речевые штампы. Язык тела:
скованность, даже зажатость, деланный смех. Манера одеваться:
неяркие, строгие костюмы, юбки ниже колен, на все пуговицы
застегнутые блузы, платья. Резюме: старая дева - старушка с
девичьей фамилией. Пример: героиня Т.Семиной в фильме &quot;
Одиноким предоставляется общежитие &quot; (воспитательный
работник). = = = Бизнес-леди = = = Психологический портрет:
энергичная, целеустремленная, склонная к риску женщина. Желание
руководить преобладает у нее над необходимостью подчиняться.
Социально смелая, общительная, выдержанная. Трезво смотрит на вещи,
реалистична, способна управлять ситуацией. Амбициозна, решительна,
способна отстоять свою точку зрения. Ориентирована на успех и веру
в свои силы. Подобная женщина всегда собрана, пунктуальна,
предприимчива, критична (но не всегда самокритична). Она любит
подчеркивать свою независимость, как личную, так и материальную. Ее
выбор часто определяет понятие &quot; престиж &quot; . Социальная
роль: &quot; деловая женщина &quot; Внешность: элегантность,
подтянутость, строгость, дорогой гардероб, ухоженность. Лицо:
легкий, дневной макияж, подчеркивающий или глаза, или губы, не
акцентирующий внимания. Главное - естественность и свежесть. Речь:
краткая, ясная, логичная. Уверенная, иногда властная. Голос не
высокий, но громкий. Язык тела: плавные движения, жесты, поза -
собранная, ненапряженная. Манера одеваться: на работе - строгий
элегантный деловой костюм, спокойных тонов. Длина юбки - офисная,
каблук - не выше 7 см. Вне работы - по собственному вкусу, но
качественно и модно, значит дорого. Резюме: деловая женщина -
женщина, которая при виде играющих в луже детей не думает о
стиральной машине. Пример: Ирина Хакамада. = = = Леди-босс = = =
Психологический портрет: решительная особа, привыкшая к послушанию
и подчинению служащих. Следует правилу &quot; доверяй, но проверяй
&quot; . Держит всех и все под контролем, причем не только на
рабочем месте, но и в семье. Эта женщина всегда полагается только
на свое мнение, которое единственно правильное и подчиненные не
должны и не имеют право его оспаривать. В общении с мужчинами такие
дамы ведут себя так же властно, как и на рабочем месте, отсюда
трудности в отношениях с противоположным полом. Соц. роль: &quot;
начальница &quot; Внешность: общее впечатление - &quot; не женщина,
а Брестская крепость &quot; . Лицо: в соответствии с последними
требованиями эмансипации - в меру ухоженное, в меру естественное.
Всегда выражает уверенность, даже надменность. Язык тела: широкий,
стремительный шаг, жестикуляция и мимика, как правило,
выразительны. Речь: голос чаще командный; не слова, а приказы. Тон
повышен. Манера одеваться: строго до консервативности. Резюме: как
бы далеко не зашла женщина по карьерной лестнице, она никогда не
станет президентом. Ни одна женщина не признается, что ей больше
35. Пример: героиня А. Фрейндлих в &quot; Служебном романе &quot;
до служебного романа. = = = Рабочая лошадка = = = Психологический
портрет: хлопотливая и озабоченная дамочка с повышенным чувством
ответственности за судьбу Родины. Ее рабочий день начинается с
момента, когда она открывает глаза: через минуту она уже гладит,
парит, готовит завтрак, кормит мужа, детей, собаку (кошку, попугая
и прочую домашнюю живность), не забыв все это выгулять и за всеми
убрать. На работе она выкладывается по полной программе за себя и
остальных сотрудников, которые, зная ее безотказность, без особых
угрызений совести вешают на &quot; лошадку &quot; свои обязанности.
Вечером она опять на посту у плиты, раковины, гладильной доски и
т.д. На отдых и себя у таких особ времени почти нет. Несмотря на
неблагодарность окружающих, как на работе, так и в семье (таким
дамам чаще всего изменяют мужья), они уверены, что без их жертв все
перевернется и разрушится. Женщины этого склада наивны, доверчивы,
добродушны. Самооценка у этого типа занижена, представительницы
неуверенны в себе и мало привлекательны. Соц. роль: &quot;
работающая женщина &quot; . Внешность: общее впечатление
изможденности и постоянной усталости. Выглядит старше своих лет.
Лицо: неухоженное, небрежный макияж &quot; на ходу &quot; . Манера
одеваться: гардероб обновляется крайне редко, одежда по принципу
&quot; дешево и сердито &quot; и &quot; себе в последнюю очередь
&quot; , вещи носятся десятилетиями и до дыр. Аксессуары: набитые
хозяйственные сумки. Резюме: женщину в брюках легко отличить от
мужчины по тому, как она держит лом или кувалду. Пример:героиня Е.
Сафроновой в фильме &quot; Принцесса на бобах &quot; . = = =
Шикарная женщина = = = Психологический портрет: женщина, знающая
себе цену. Часто красива и не редко умна, значит, знает: где и в
каких обстоятельствах демонстрировать то и другое, или то или
другое достоинство. Обладает хорошими манерами, хорошо образована,
артистична, женственна. Умеет общаться и делает это с
удовольствием. Ее достоинства видны всем, но про недостатки знает
только она одна. Обладает здоровым самолюбием, позволяет любить
себя и другим, но на дистанции. Соц. роль: и жена, и любовница.
Внешность: впечатление общей ухоженности, холености и шика. Лицо: в
любом возрасте без морщин, макияж яркий вечером и легкий,
естественный днем, выразительный, но всегда без излишеств. Язык
тела: движения сводные, плавные, умеренно раскованные. Походка
плавная, осанка благородная прямая. Речь: с широким диапазоном
голосовых модуляций, правильная, ясная; голос негромкий. Манера
одеваться: изысканно, не всегда по последней моде, но со вкусом и
индивидуальным характером. Резюме: как кофе не бывает слишком
крепким, так и красивая дама - слишком слабой Пример: Рината
Литвинова = = = Серая мышка = = = Психологический портрет:
скромная, тихая, дико зажатая, застенчивая. Незаметна и робка в
обществе, на работе на задворках. Необщительна, молчалива. Боится
проявлять свое женское начало. Компенсирует свою скрытую жизнь
мечтами, где она абсолютно иная, прямо противоположна себе на
людях. В фантазиях таких особ часто раскрывается их внутренний мир,
который в обычной обстановке усыплен массой комплексов и
недостатков, часто мнимых. Соц. роль: от верной жены до
приятельской жилетки, в которую льют слезы более удачливые подруги.
Психологическая роль: &quot; тихоня &quot; . Внешность:
невыразительна и незаметна. Лицо: часто без макияжа, со всеми
следами ее жизненного пути. Речь: спокойная, тихая, ничем не
выделяющаяся. Язык тела: зажата, сутула, голова и глаза часто
опущены. Манера одеваться: просто и неброско. Резюме: дама, в
детстве любящая сказку про Золушку, никогда не найдет себе принца,
если до старости будет верить в сказки.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
