<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5420
  </ID>
  <link>
    http://ervix.livejournal.com/491980.html
  </link>
  <date>
    2010-11-15T12:34:06Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Вчера посмотрел основанный на реальных событиях
художественный фильм &quot; Социальная сеть &quot; производства
США. Талантливые американские кинематографисты талантливо показали
суть капиталистического чистогана, где все решают деньги - в
дружбе, любви и взаимопомощи. По ходу просмотра картины можно
получить несколько советов об особенностях американского бизнеса и
отношении обывателей к состоятельным людям. Оказывается, богачу в
США живется трудно, так как на каждом шагу его будут провоцировать,
подлавливать, подслушивать и подсматривать, чтоб получить какой-то
хоть самый завалящий компромат и отсудить как можно больше денег.
Интересно показаны и другие аспекты американского бизнеса:
создается впечатление, что средний заокеанский бизнесмен проводит в
общении с адвокатами больше времени, чем в семье и на работе.
Адвокаты же нанимают специальных помощников, которые в кратчайшие
сроки выкапывают любой (даже приватный) компромат на своих
соперников, уводя общение от существа дела к различным интимным
подробностям, провоцируя оппонента на грубость и глупости. Свобода
бизнеса налицо. Нельзя не отметить нарисованый уверенными яркими
мазками богатый внутренний мир американского подростка среднего
уровня дохода: тут есть и любовь (секс в обмен за членство в
клубе), и мечты (членство в клубе состоятельных студентов), и обиды
(публикация интимных подробностей жизни девушки, отказавшей во
взаимности главному герою). Оказалось, что даже в одном из самых
престижных университетов США студенты живут по давно известному в
российской провинции принципу БББ (бабки, бентли, бляди), однако
недостаток всего вышеперечисленного заставляет обманывать и
обворовывать своих бизнес-партнеров для достижения хотя бы первой
части принципа БББ. Любопытно, что фильм был единодушно тепло
принят кинокритикой, следовательно, ничего необычного, надуманного
или не соответствующего действительности в фильме ими обнаружено не
было. То есть практика воровства, шпионажа и постоянных провокаций
друг друга в студенческой и бизнес-средах является естественной
нормой в американской жизни. Хорошо, что об этом рассказали
американцы, В.Познер на такие мелочи никогда бы не обратил
внимание, ибо призывал своих зрителей жить не по лжи. Кинофильм
&quot;Социальная сеть&quot; рекомендую к вдумчивому
просмотру.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
