<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14438
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~17Mistusha17/p123638039.htm
  </link>
  <date>
    2010-09-01T17:25:45Z
  </date>
  <query>
    Бронте Джен Эйр
  </query>
  <text>
    &quot;Мне кажется,свет не видывал более тщеславной и глупой
обезьяны, чем ты. Ты не имела никакого права родиться, ты только
зря небо коптишь. Вместо того чтобы жить для себя, и в себе, и
собой, как должно жить разумное создание, ты только и ищешь, как бы
повиснуть на другом, более сильном человеке, а если не находится
такого, кто бы согласился обременить себя таким толстым, слабым,
рыхлым и бесполезным существом, ты начинаешь вопить, что ты
несчастна, что с тобой дурно обращаются и тобой пренебрегают. И
потом существование для тебя должно быть постоянной сменой
удовольствий и впечатлений, иначе мир кажется тебе темницей. Тебе
нужно , чтоб тобой восхищались, за тобой ухаживали, льстили, чтобы
вокруг тебя была музыка, танцы, общество, а если этого нет, ты
начинаешь томиться и впадаешь в уныние. Неужели ты не можешь
устоиться так, чтобы не зависеть ни от чьих прихотей и ни от чьих
желаний, кроме своих собственных? Когда ты не знаешь, чем заполнить
день, подели его на части, каждую часть займи чем-нибудь, не сиди
без дела и четверти часа, десяти минут, пяти минут, пользуйся
каждым мгновением, делай намеченное тобой методически, с суровым
постоянством,- и день пройдет так быстро, что ты не заметишь, как
он кончился. И ты не будешь зависеть ни от кого и ждать, чтобы тебе
помогли провести время. Тебе не придется искать ни общества, ни
разговоров, ни сочуствия, ни поддержки- словом, ты будешь жить, как
должно жить независимое существо.&quot; (с) Шарлотта Бронте
&quot;Джен Эйр&quot; На меня произвела большое впечатление эта
книга, а эта цитата заставила посмотреть на себя по другому
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Джен Эйр
  </real_object>
</document>
