<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11387
  </ID>
  <link>
    http://unorecess.livejournal.com/39711.html
  </link>
  <date>
    2010-02-02T18:10:41Z
  </date>
  <query>
    Звёздный путь
  </query>
  <text>
    Пока до Оскара еще сравнительно далеко, предлагаю из основных
номинаций выбрать тех номинантов, кого бы вы сами наградили золотой
статуэткой, а так же тех, кому б ни за что не вручили золотого
мужика. Ну и небольшие комменты - почему и за что -
приветствуются-) Сразу хочется подчеркнуть, что тут имеют значения
только ваши симпатии, без оглядки на выбор критиков и шансы вашего
фаворита в реальной гонке за оскаром. Мне интересно ваше мнение!-)
Например, так: Лучший режиссёр Джеймс Кэмерон – « Аватар » Джейсон
Райтман – « Мне бы в небо » Квентин Тарантино – « Бесславные
ублюдки » Кэтрин Бигилоу – « Повелитель бури » Ли Дэниэлс – «
Тужься » Квентин был номинирован как лучший режиссер в 1995 году,
но его тогда победил Земекис. Так что пусть справедливость
восторжествует. Необъективно, но плевать. Хотя Ублюдки - самое
неоднозначное его творение в моих глазах. Очень хочу, чтобы Кэмерон
остался в полном пролете. Пусть пока профессия режиссера сохраняет
налет творческого замысла, а не превращается в сугубо техническую
специальность, а Кэму я бы вручила награду из области
IT-достижений. Так же не желаю видеть в победителях Дэниэлса. Ибо
конъюнктурщик. Лучший актёр Джереми Реннер – « Повелитель бури »
Джефф Бриджес – « Сумасшедшее сердце » Джордж Клуни – « Мне бы в
небо » Колин Фёрт – « Одинокий мужчина » Морган Фриман – «
Непокорённый » Никого, кроме Реннера не видела, но явно мимо сразу
Фриман (уважаю, но в целом равнодушна к нему), Ферт (роль голубого
слишком в формате оскара, тем и бесит). Клуни берет обаянием,
Бриджесс давно заслужил. Все трое достойны, но пусть лучше или
Клуни или Джефф, ибо у Раннера еще будет много шансов, если
постарается. Лучший актёр второго плана Вуди Харрельсон – «
Посланник » Кристоф Вальц – « Бесславные ублюдки » Кристофер
Пламмер – « Последнее воскресение » Мэтт Дэймон – « Непокорённый »
Стэнли Туччи – « Милые кости » Понятное дело, Вальц. Тут наверное,
редкий случай, когда мои симпатии совпадут с выбором академии.
Надеюсь, что так. Против Дэймона. Ну не люблю я &quot; Мистера
деревянное лицо &quot; . Лучшая актриса Габури Сидибе – « Тужься »
Сандра Буллок – « Невидимая сторона » Хелен Миррен – « Последнее
воскресение » Кэри Маллиган – « Воспитание чувств » Мэрил Стрип – «
Джули и Джулия: Готовим счастье по рецепту » Тут не видела ничего и
выбираю вслепую. Мимо однозначно: Буллок и Сидибе. Первую не считаю
талантливой актрисой, вторая - сплошная конънктура, получить оскар
за дебют - это, знаете ли, слишком . Симпатии отчего-то на стороне
Маллиган-) Лучшая актриса второго плана Анна Кендрик – « Мне бы в
небо » Вера Фармига – « Мне бы в небо » Мо ’ Ник – « Тужься » Мэгги
Джилленхол – « Сумасшедшее сердце » Пенелопа Крус – « Девять »
Методом исключения - за Крус. Ну и против Фармиги не буду. Моник -
однозначно нет, в виду специфики фильма под формат премии.
Остальное - ровно. Лучший оригинальный сценарий « Бесславные
ублюдки » - Квентин Тарантино « Вверх » - Боб Питерсон и Пит Доктер
« Повелитель бури » - Марк Боал « Посланник » - Алессандро Камон и
Орен Моверман « Серьёзный человек » - Итэн Коэн и Джоэл Коэн
Сравнивая 2 сценария - БУ и Серьезного Человека я вижу 2 огромные
работы, на которые было потрачено куча времени и сил у их
создателей. Так что будет справедливо, если выиграет кто-то из них,
но чуть больше симпатий - у братьев-) Вверх в данной номинации - ну
в самом деле смешно... Лучший адаптированный сценарий « В петле » -
Джесси Армстронг, Саймон Блэкуэлл, Армандо Иануччи, Йен Мартин,
Тони Рош « Воспитание чувств » - Ник Хорнби « Район №9 » - Нил
Бломкамп и Тэрри Татчелл « Мне бы в небо » - Джейсон Райтман и
Шелдон Тёрнер « Тужься » - Джеффри Флетчер Пусть здесь будет
Райтман или Хорнби, не видела ни того ни другого, но к обоим
настроена положительно. Мимо &quot; Тужься &quot; ...пусть тужаться
где-нибудь в другом месте... Лучший фильм на иностранном языке «
Аджами » — Израиль « Белая лента » - Германия « Молоко скорби » -
Перу « Пророк » - Франция « Секрет в их глазах » – Аргентина Или
Франция или Германия, но сложно судить, ибо не видела ничего.
Лучший анимационный фильм « Бесподобный мистер Фокс » « Вверх » «
Коралина в Стране Кошмаров » « Принцесса и лягушка » « Тайна Келлс
» К мультикам я абсолютно ровнодушна. Лучший оператор Барри Экройд
– « Повелитель бури » Бруно Дельбоннель – « Гарри Поттер и
Принц-полукровка » Кристиан Бергер – « Белая лента » Мауро Фиоре –
« Аватар » Роберт Ричардсон – « Бесславные ублюдки » Лучшие
спецэффекты « Аватар » « Район №9 » « Звёздный путь » Из принципа -
Звездный путь. Аватару - FUCK! Лучший композитор Александр Деспла –
« Бесподобный мистер Фокс » Джеймс Хорнер – « Аватар » Майкл
Джаккино – « Вверх » Марко Белтрами и Бак Сандерс – « Повелитель
бури » Ханс Циммер – « Шерлок Холмс » Лучшая песня « Девять » -
Take It All « Париж! Париж! » - Loin de Paname « Принцесса и
лягушка » - « Almost There » « Принцесса и лягушка » - « Down in
New Orleans » « Сумасшедшее сердце » - « The Weary Kind » Лучшие
костюмы « Воображариум доктора Парнаса » « Девять » « Коко до
Шанель » « Молодая Виктория » « Яркая звезда » Лучший грим «
Звёздный путь » « Изумительный » « Молодая Виктория » Лучший фильм
« Аватар » « Бесславные ублюдки » « Вверх » « Воспитание чувств » «
Мне бы в небо » « Невидимая сторона » « Повелитель бури » « Район
№9 » « Серьёзный человек » « Тужься » . Тут сложнее всего. Начну с
того, что не наградила бы ни в коем случае. 1. Аватар. Все ясно -
полностью компьютерное кино, с убогими актерскими работами, с
примитивным сюжетом, с пафосом через край, с претензией на
переворот в кинематографе и армией неадекватных фанатов,
провозгласивших Кэмерона богом, а его кино - шедевром...А по мне,
так полное гавно. 2. Тужься. История про неграмотную, беременную
вторым (!) ребенком, страдающую лишним весом, негритянку-подростка
из бедного района Гарлема - здесь собраны ВСЕ основные американские
проблемы. И этот фаст-фуд невозможно проглотить, ибо слишком много
всего. Слишком нарочито выбивают жалость, слишком пафосно это
делают, и слишком топорные приемы для склонения академии на свою
сторону, одним словом - конъюнктура. Фу. 3. Вверх. Ему в мультяшную
номинацию и здесь делать нечего. 4. Невидимая сторона. Я люблю
английский футбол и не люблю Буллок. Да и фильм очень склоняется в
сторону формата оскара - спортивная драма об американ дрим -
слишком банально. 5. Район №9. Ну не серьезно этому кино давать
Оскара. Как-то даже не рассматриваю его вообще, как возможный
вариант. Воспитание чувств, Мне бы в небо и Повелитель бури. Любой
из этих фильмов в победителях гораздо лучше любого из красного
списка. Но серьезно претендует лишь Повелитель бури, за него, как
за достойную конкуренцию Кэмерону, и буду болеть. Бесславные
ублюдки и Серьезный Человек. Я безмерно люблю Тарантино. И я так же
обожаю Коэнов. Они такие разные, но я люблю их творчество, их
взгляд на кинематограф, на то, каким должно быть кино. Тарантино
считает, что кино должно быть без границ, и делает его именно таким
- ему чужды нормы и рамки, и плевал он на премии. У Коэнов все
подвергается острой критике и иронии, стебу и сатире, они смеются
даже над собой. Могла бы дать 2 Оскара, дала бы обоим картинам. Но
...[. Серьезный человек. ] Можете выбирать из номинаций или
добавлять свои, мне интересно ваше мнение в любом случае!-)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
