<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3857
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note18309390_10253428
  </link>
  <date>
    2010-11-24T05:50:51Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    ? Перед нами творение Кристофера Нолана снявшего такие фильмы
Темный рыцарь и Бэтмэн : Начало. Эти два фильма про Бэтмана вышли
очень хорошо. Мне очень даже понравилось. Теперь поговорим о самом
фильме и что он из себя представляет. О фильме : Кобб талантливый
вор, лучший из лучших в опасном искусстве извлечения: он крадет
ценные секреты из глубин подсознания во время сна, когда
человеческий разум наиболее уязвим. Редкие способности Кобба
сделали его ценным игроком в привычном к предательству мире
промышленного шпионажа, но они же превратили его в извечного
беглеца и лишили всего, что он когда-либо любил. И вот у Кобба
появляется шанс исправить ошибки. Его последнее дело может вернуть
все назад, но для этого ему нужно совершить невозможное инициацию.
Вместо идеальной кражи Кобб и его команда спецов должны будут
провернуть обратное. Теперь их задача не украсть идею, а внедрить
ее. Если у них получится, это и станет идеальным преступлением. Но
никакое планирование или мастерство не могут подготовить команду к
встрече с опасным противником, который, кажется, предугадывает
каждый их ход. Врагом, увидеть которого мог бы лишь Кобб. Сначала,
когда я смотрел этот фильм пришел к выводу , что он вообще ни о
чем, просто не понятный сюжет - это было при первом просмотре
фильма. Но уже при нескольких просмотров понял, что у этого фильма
есть суть и изюминка. В этом фильме есть то, что нет в других. Про
сон это что-то, надо же такое придумать. Представить себе
невозможно. Он мне напомнил о жизни, как надо жить дальше. Это лишь
моё мнение. Понравилось мне вот что : игра актеров, спецэфекты и
самая главная изюминка этого фильма - это сюжет. Санудтрэк на
высшем уровне, что заставляет дрожать немного. Автор саундтрека -
[http://vkontakte.ru/gsearch.php?section=audio [q]=Hans Zimmer|Hans
Zimmer], известный как композитор, который написал саундтрэки для
игры Call Of Duty. Спецэфекты - 10 из 10 Сюжет - 10 из 10 Игра
актеров - 10 из 10 Режиссура - 10 из 10 Моя общая оценка к этому
фильму - 10 из 10 ПРИЯТНОГО ПРОСМОТРА!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
