<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5327
  </ID>
  <link>
    http://sangol-uv.livejournal.com/6571.html
  </link>
  <date>
    2010-10-24T10:45:58Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    21 октября я побыл на предпремьерном показе долгожданного
фильма Дэвида Финчера « Социальная сеть » , организованном сетью
кинотеатров « Монитор » и прошедшем в &quot; Киноцентре &quot; на
Красной площади. Официальная премьера фильма в России – 28 октября.
Прежде чем писать свою рецензию хотел посмотреть и пересмотреть
другие фильмы Финчера, что бы сравнить , найти общие черты, но руки
так и не дошли. После просмотра, услышал мнение, что фильм очень
похож по стилю съемки на Бойцовский клуб. Поверю на слово, т.к.
плохо помню второй, хоть и считаю шедевром. Если максимально кратко
охарактеризовать работу Финчера – это будут слова качество,
мастерство . Сама по себе история конфликта героев не нова –
изначально друзья и партнеры встречаются в итоге в зале суда.
Кажется, не составит труда найти множество подобных сюжетов.
Главное место, на мой взгляд, занимает размышление автора о
личности « человека идеи » (ведь Марком Цукерберг двигало не
желание разбогатеть, а стремление к воплощению идеи, созданию
чего-то действительно масштабного и значимого) и о процессе
рождения феномена начала тысячелетия – самой крупной социальной
сети « Facebook » (правда эта тема не совсем раскрыта). Время у
экрана пролетает совершенно не заметно. Многие фильмы не способны
удержать внимание и на 30 минут – так и хочется посмотреть на часы,
проверить смски или почту – а Социальная сеть в течение 120 минут
контролирует зал. И это при совершенном отсутствии экшена и
спецэффектов. Очень порадовала игра актеров и диалоги, местами
острые (особенно Джесси Айзенберга). Некоторые моменты, касающиеся
непосредственно социальных сетей очень знакомы, в частности реакции
на статусы типа « свободен » . Однозначно, рекомендую к просмотру.
з.ы. После фильма состоялась дискуссия на тему матрицы социальных
сетей. Революции не случилось.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
