<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10734
  </ID>
  <link>
    http://leshiy133.livejournal.com/67663.html
  </link>
  <date>
    2010-03-18T13:57:45Z
  </date>
  <query>
    Как приручить дракона
  </query>
  <text>
    Так как четверг - день премьер, делаю репост-агитацию) Самое
важное - это, конечно, что наконец-таки в широкий прокат вышел
мультик &quot; Как приручить дракона &quot; . Настоящий
мультшедевр, и главное мульт-событие сего года, на мой взгляд. Так
что все - в кино. Кто уже видел - сходите ещё раз и сводите
друзей/подруг/детей/родителей, кто видел без 3D - марш смотреть в
3D. Шикарный мульт-бастер! Выходит сегодня так же и романтическая
комедия с элементами боевика - &quot; Охотник за головами &quot; .
Неплохое кино для времяпровождения. Непритязательный вкус будет
удовлетворен просмотром действительно веселой истории, а поклонники
основы актёрского состава не должны уйти разочарованными. По
хоррор-комедии &quot; Убийцы вампирш-лесбиянок &quot; на портале
&quot; СтартНовости &quot; имеется интересный пресс-релиз для
ознакомления с фильмом. Хорошая русская (а скорее международная)
комедия &quot; V Центурия. В поисках зачарованных сокровищ &quot;
так же сегодня появилась на экранах российских кинотеатров. Это
доброе и смешное кино, которое поднимает настроение и позволяет
расслабиться при просмотре. И, наконец, для девочек-тинейджеров
ихний Роберт Паттинсон явит себя в традиционном амплуа отрешенного
аутиста в фильме &quot; Помни меня &quot; . Я фильм смотрел на
блоггерском показе , за что спасибо gitanes_ , но сам фильм мне
категорически не понравился, не смотря на присутствие
очаровательной Эмили де Рейвин на главной женской партии. Наглая
спекуляция и невероятно глупые диалоги, даже отзыв писать на столь
мерзкое творение нет желания, фильм даже оценки не заслуживает, в
моих глазах. Довольно близкое к моему мнению о фильме в своей
рецензии написал Толя Ющенко с Filmz.ru , особо хочется в его
рецензии подчеркнуть фразу &quot; То, что происходит в последние
минуты фильма, буквально перечеркивает жирной чертой очевидную
ходульность всей этой механистической конструкции. Кино становится
не просто бездарным, что, по сути, оскорбляет прочие бездарные
фильмы, а чудовищным. &quot;
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Как приручить дракона
  </real_object>
</document>
