<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3851
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note4401091_9915185
  </link>
  <date>
    2010-07-05T08:48:00Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Иногда кинематографистам на роду написано рассказать Историю.
У Кристофера Нолана эта история носит название “Inception”. Нет,
это не “Тёмный рыцарь”, не “Бэтмен: Начало”, не “Помни” и не
“Бессонница”. Нолан великолепно воплощает на экране идеи других
людей, однако здесь он впервые за долгие годы становится настоящим
“автором” своего фильма – он и сценарист, и режиссёр. На этот раз
Нолан, подтверждая то, что находится в идеальной форме, невзирая на
суету творческого процесса, рассказывает нам историю, столь
скрупулёзно сбалансированную, будто она обязана служить образцом
идеальной формы – он меняет самою суть киноповествования. На первый
взгляд, замысел “Inception” предельно амбициозен. С одной стороны,
мы имеем голливудские “высоко-концептуальные” культовые кинофильмы,
в которых нагромождение контекстов делает их понимание задачей едва
выполнимой для средних умов; с другой – сегодня зритель закормлен
боевиками, перенасыщенными безостановочным бессмысленным действием,
которое только подчёркивает алчность кинематографистов,
предпочитающих делать акцент на бездумном экшне, напрочь забывая о
том, что должно составлять основу фильма – сюжете. И “Inception” не
относится ни к одной из упомянутых категорий. Конечно, фильм не
является экранизацией рассказа Филиппа К. Дика, однако, в то же
время, картину можно назвать “самым диковским произведением из
всех” – это умное, проникновенное кино, пронизанное чувством
томительного ожидания. “Inception” сходен с прозой Дика и в том,
что глубокая концепция понятна без утомительных разъяснений – фильм
кинематографичен, он в высшей степени содержателен и выполнен
эстетически безупречно. Зритель погружается в атмосферу картины с
самых первых кадров, и во время просмотра это чувство не отпускает
ни на секунду – фильм западает глубоко в душу. В картине нет
бесконечных философских разглагольствований в духе “Матрицы” (речь
идёт о второй и третьей части), в ней нет также и лабораторной
отчуждённости футуристического дизайна, хотя сам по себе дизайн
“Inception” – совершенно органичен. Тем не менее, “Матрица” была
последним фильмом до выхода “Inception”, осмелившимся прикоснуться
к сокровенным темам “Я”, “Сознания”, “Восприятия” и “Мысли”, смешав
все эти концепции в масштабной голливудской постановке. Однако
зритель не понял одной простой вещи: весь филь был посвящён Морфею
и его воззрениям, это был фильм о “нас”, а не о “них”… позже кто-то
указал на роботов и сказал: “вот он ваш враг”. В результате всё
повествование свелось к банальной борьбе добра со злом, что в итоге
уничтожило всю серию. В фильме “Inception” Нолан такой ошибки не
допускает. В его картине нет явно выраженного злодея. Есть работа,
заинтересованные группировки, необъятное неведомое пространство
человеческого сознания, разум, личностный опыт и незримая
опасность, поджидающая где-то впереди – наши потаённые мысли и
чудовищная бездна неопределённости, куда более опасны, чем любой
мыслимый враг. Гений Нолана заключается и в том, что даже такие
опасности не преподносятся зрителю открыто. Драма заключена в
персонаже (подобно древним трагедиям Эврипида), и в данном случае –
это не образное выражение. Нет, злодеев у Нолана не существует. И
это в фильме режиссёра, подарившего нам самого запоминающегося
отрицательного героя за всю историю! Разумеется, многие рецензенты
станут рассматривать фильм с позиций современной философии, можно
не сомневаться. Однако единственное, что необходимо знать на данный
момент – это то, что с первых секунд просмотра внимательный зритель
поймёт – фильм по-настоящему умный. Визуально, повествовательно… в
фильме сплелись воедино интрига, драма и трагедия… а также надежда
на искупление. Фильмы Кристофера Нолана всегда чем-то напоминали
головоломку. В этом и суть постера, намекающего на геометрические
парадоксы Эшера, в этом и суть фильма: сон – явь, сознание –
подсознательное, активные действия – неспешные диалоги, разве не в
этом заключена квинтэссенция человеческого существа? Загадка
сочетания этих начал заложена в каждом из нас – режиссёр даже ввёл
архитектурные параллели в своё повествование – ты безоговорочно
веришь в это чудо. Леонардо ДиКаприо, быть может, несёт на себе
добрую половину фильма – здесь он чем-то напоминает самого
Кристофера Нолана. В “Отступниках”, “Дороге перемен” и “Острове
Проклятых” он, похоже, задался целью стать лучшим из лучших, и в
“Inception” это ему удалось. Его персонаж будто наследует этим
прежним героям, Дом Кобб вызывает самую настоящую симпатию.
ДиКаприо настолько хорош, что его смело можно назвать соавтором
“Inception”. Операторская работа Пфистера, как обычно, безупречна –
поражающие воображение картины несут некий налёт эфемерности,
призрачной текучести. Художник Гай Хендрикс Диас создаёт совершенно
достоверный мир, где каждый элемент декораций и дизайна несёт некую
осмысленность. Спецэффекты. Представляете себе, что мастера могут
сотворить посредством использования современных технологий? Вы
думаете, да? До премьеры есть ещё время изменить своё мнение.
“Inception” иллюзорно и без особенных усилий переворачивает с ног
на голову основные законы матери-природы. К таким ошеломляющим
визуальным решениям вас не подготовит ни один из виденных ранее
фильмов. Сложно представить насколько мучительным и трудоёмким
должен быть монтаж отдельных сцен, однако, можете быть уверенными,
каждая секунда того стоит. Ханс Циммер поставляет для фильма свою
обычную партитуру – приземлено, но он настолько профессионален в
этом, что никто возражать не станет. И всё же музыка – это
единственный элемент в данном фильме, который не был столь
тщательно и любовно доведён до совершенства. Она великолепна, но не
в духе “лучшая музыка за всю историю”. Тем не менее, музыкально
сопровождение в данной картине слушается весьма органично.
Кристофер Нолан реализует то, что считалось на протяжении 114 лет
существования кинематографа недостижимым (особенно если взглянуть
на то убожество, что демонстрируется в последние годы в кино) – он
изменил наше восприятие киноповествования. То, как мы жадно
поглощаем информацию, вдумчиво размышляем и едва можем заснуть
после одного долгого вечера, проведённого в кино. И достиг этого
режиссёр, сняв свой шедевр – фильм “Inception”.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
