<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10333
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note32901954_10275801
  </link>
  <date>
    2010-11-05T16:33:37Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    Несколько слов о фильме &quot; Брестская крепость &quot;
режиссера А. Котта. Скажу сразу - фильм мне понравился. И если я
выскажу какие то замечания, то это не от желания принизить
результат работы тысяч людей, которые трудились над этой картиной,
а  от легкой досады, что в этой работе все таки есть
нестыковки и пробелы. Нестыковки и пробелы (я даже не
пользуюсь  понятиями недоработки, ошибки и т.п.)  в целом
не умаляют ценность послания, заложенного в фильме. Я думаю, через
5-10 лет на экране ТВ или на диске  все это будет смотреться
еще более  зрелищно, настоящее  искусство оно как борщ -
должно настояться. В &quot; Крепости &quot; есть все ингридиенты
успешного кино. И если  чего то и не хватило или чего то было
немного в излишке - все это потом будет не так заметно и явно. Сидя
в зале кинотеатра  так хочется, что бы  все было
безукоризненно. Но получается это не у всех. Вон Н. Михалков
провалился со своим Предстоянием, вот где казалось бы 
талантливый режиссер, огромные финансы - ан нет, не получилось....
А у А. Котта получилось. ( Продолжить ) Что касается военной
реконструкции. Для миллионов людей абсолютно все равно, какие
петлички у пограничников, стрелков или артиллеристов... им все
равно, какого цвета гимнастерки, какая фактура материала
использована, какое снаряжение  пошито и т.д. и т.п. В &quot;
Креспости &quot; военная реконструкция в кино достигла небывалой
для нашего кино высоты!  Настолько точно проработаны мелочи,
что костюмерам  надо поставить оценку превышающюю допустимые 5
баллов. Прекрасно воссоздана сама крепость. Она конечно отличается
от  реальной, но  меня не покидало чувство, что
панорамные съемки были сделаны именно там, хотя наверняка 
снимали  прекрасно сделанные декорации. Противная сторона
показана точно,  с визуальной точки зрения безупречно. В целом
чувствуется труд большого  и компетентного коллектива
исторических и военных консультантов. Но все таки хотелось бы
остановиться  прежде всего на характерах, на сценарии.
Единственное что не удалось в фильме - это сценарные сбои и обрывы,
недостаточная проработка тех сценарных  точек, которые только
бы украсили фильм. Где то до середины все смотрится на одном
дахании... а вот ближе к концу чувствуется что чего то сценаристу
не хватило... причем   финал снят просто 
замечательно. Это &quot; яма &quot; связана с тем, что
опущены  такие глобальные  конфликты в кино как
противостояние &quot; прлохих и хороших &quot; , &quot; добра и зла
&quot; ... Немцы это какие то серые фигурки  копащащиеся на
развалинах, а  попытки  прорисовать  характеры
(унтер который заставлял  собирать звездочки у убитых,
автоматчик  убивающий сдавшегося гармониста-страшину, 
пулеметчик в военторге)  они эпизодичны, они как бы есть, но
не могут составить конкуренции образам Кижеватова, Фомина и
Гаврилова. Слишком сильны эти образы &quot; наших &quot; , а &quot;
злодея &quot; с той стороны не хватило... Ведь говорят
авторы , что первый приказ об отступлении  немцы отдали
22 го июня в 11-30 утра. А кто отдал этот приказ, что он думал, как
переживал то, что не получилось блиц-крига, что противник
оказался  хоть и безоружным почти и растерянным, но не 
покоренным, не полнявшим сразу руки - как те на &quot; западе
&quot; .... Но это мое личное мнение, думаю это украсило  бы
фильм и еще больше бы усилило образы Кижеватова, Гаврилова и
Фомина.  Как результат в конце за счет оторванных рук и ног
авторы попытались вывести картину, что  может быть и
получилось, но удовольствия от их работы не добавило. Обиднее то,
что эти реперные точки были схвачены верно - в том числе
и борьба с жаждой, которая толкала под пули
людей. Вот,  казалось бы, явная выигрышная точка, но она
была показана только пунктиром. Еще в самом конце фильма говорилось
о 26-27 июня, и сразу бросок в конец июля, когда попал в плен
Гаврилов. А сама история с его пленением, там было все много
интересней. Сами актеры сыграли этих главных героев очень хорошо.
Павел Деревянко, клоун в моем представлении, сыграл Фомина сильно.
Хотя кое-где  проглядывал Штирлиц. :) Вообще  и Гаврилов
и Кижеватов показались мне настолько  душевно 
сыгранными, что все разговоры о сценарных провисах, кажутся 
малозначительными. Особый разговор о страданиях беззащитных женщин,
стариков и детей на войне. В эпических картинах  их судьба как
бы уходит на второй план. Начинается война, командиры колдуют над
картой, солдаты сидят в окопах, а что произошло с их женами и
детьми? А. Котт дает точный ответ, что в таких случаях происходит.
Мужчины  здесь вынуждены сражаться, помня, что рядом страдают
и погибают их близкие. Говоря о характерах, стоит упоминуть и о
провале образа диверсанта. Злодей &quot; не раскрыт &quot; , я бы
отнес это к недостатку символизма противостояния в картине, о чем я
говорил. Заколов старика-путейца  он как то отрывочно и
бессистемно  появляется в картине, и погибает  сразу...
не понятно, какой вред принесли эти диверсанты  нашей армии? В
киноромане &quot; Война на западном направлении &quot; диверсант
становится фигурой, которая держит зрителя в напряжении. Тут же он
нелеп, спрашивает что то у киномеханика, пытается  дать ложный
приказ об отступлении  и тд.  Как то мелковато вышло,
хотя этот актер прирожденный &quot; злодей &quot; на экране и
поиграть  с этим персонажем  можно было  очень
успешно. А сколько удавшихся моментов! Сцена гибели капитана и его
жены... - пронзительная верность!  Командир
закрывший гранату грудью...  а какие точные мазки, рвущие
душу..... с каплей воды, даже с собакой, которую поит
пограничник... Вообще, фильм держит в напряжении. Меня несколько
раз пронимало до слез. Как то неудобно было пускать слезу, поэтому
приходилось поднимать взгляд над экраном... Но авторам
удалось  не только передать атмосферу  первого дня войны,
но и глубоко тронуть зрителя. Это было видно по реакции сидящих в
зале! Финал замечательно снят... как впрочем  и немного &quot;
спилберговская &quot; концовка старого ветерана у мемориала... но
образ мальчишки,  история которого стала стержнем картины -
очень удачный. А в самом финале он  визуально сближает того
маленького музыканта и вполне обычного подростка нашего времени.
Так надо делать для мальчишек нынешних. В  целом, мне
понравилось.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
</document>
