<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    940
  </ID>
  <link>
    http://technolog-engineer.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-03-10T19:54:27Z
  </date>
  <query>
    Rekam iLook-120
  </query>
  <text>
    t echnolog-engineer написал отзыв опубликовано на Маркете
вполне достойный выбор :-) Достоинства: Достоинства: -Цена
(1660руб.) -Снимает видео лучше мобильников, так-сказать почти
&quot;видео-камера&quot; за смешные деньги. На SD-карту (2Гб)
записалось полтора часа видео (только 320x240 на 30 к/сек.). -
Запись видео идёт сразу в &quot;*.avi&quot; и ни какой
дополнительной конвертации не требуется. В разеш.320x240, 30 к/сек.
режим auto - эта мыльница самопроизвольно выдаёт 40 кадров в
секунду- мелочь, а приятно. -Качество фото так себе, но сравнимое с
хорошими мобильниками. -Прочный корпус. -Интуитивно-понятное меню
(только англ.): инструкцию даже не читал. Недостатки: Недостатки:
По-поводу заявленных 12Мпикселей - это шутка производителей, не
верьте им. Цифровой зум и резкость - никакие. Бестолкове резиновые
заглушки оторвал, и заклеил отверстия под вывода скотчем. Ещё есть
некоторые конструктивные недоработки, но за цену мене 2000рублей
они простительны. Важно!: Подходят только старые SD-карты (до 4Гб)
Эта мыльница очень быстро жрёт батарейки, поэтому купите
аккумуляторы ааа. Англ. меню - понятное, а вот рюський язык лучше
не ставте -УжасЪ жуткий перевод. Полностью отсутствует возможность
съёмки видео не только ночью, но даже вечером-в-сумерки. Не ставьте
видео разрешением выше 320x240 - не травмируйте свою психику. Даже
на 640x480 - видео начинает жутко тормозить и картинка превращается
в мыло. Если делать фото-OCR (документ или просто текст какой-нить
сфоткать), то нужно снимать через увеличительное стекло, т.к.
настройка увеличения &amp; резкости отсутствует. Комментарий:
Доволен халявой. Если сломается - не жалко, однако функционирует
данный девайс исправно, несмотря на крайне пренебрежительное к нему
отношение.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Rekam iLook-120
  </real_object>
</document>
