<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10308
  </ID>
  <link>
    http://belik.livejournal.com/1588452.html
  </link>
  <date>
    2010-09-25T16:49:43Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    Всю минувшую неделю пропадала на КиноЭскпо в Питере, которое
не заслуживает даже малейшего о нем упоминания. Бездарная
организация, бездарные организаторы - и это, как я вижу по отзывам,
мнение почти всех, кто там был. Поскольку меня не аккредитовали, то
излагать события этого мероприятия я не собираюсь - им ведь это не
нужно, как нам было заявлено. Однако есть фильмы, которые при всей
убогости этого псевдо-рынка не заслуживают, чтобы вы о них не
знали. Это проекты, которые вы должны, нет, просто ДОЛЖНЫ
посомтреть во что бы то ни стало. Ради которых я нарушу свой обет
молчания и буду просить вас бежать в кино. &quot;Легенды ночных
стражей&quot; Зака Снайдера. Мультфильм о совах, который все и так
вроде ждут - но, граждане, вы не видели этого в 3D. Это просто улет
мозга. Нам показали нарезку от Зака, который представил мульт и
рассказал, как они снимали всякие перышки и полеты - это просто
что-то фантастическое. Натуральный &quot;Аватар&quot;, только
анимационный. Все совы живые!!!! Каждая пушинка на их тельце
трепещет!!! До персонажей хочется дотронуться и погладить,
настолько они настоящие. Мультфильм невреоятной красоты и теплоты -
и в его случае совершенно нельзя сомневаться в тридэ: оно там
просто великолепно. 30 сентября - все как один, граждане, дружными
стройными рядами. &quot; Брестсткая крепость&quot; Александра
Котта. Один из лучших российских коммерческих фильмов этого года.
Вс в этом проекте говорит вроде бы против: продсюер Игорь
Угольников, госзаказ, военно-патриотическая тема, медийные лица в
кадре - Андрей Мерзликин, Павел Деревянко, Евгений Цыганов и даже
Анатолий Кот из &quot;Маргоши&quot;. Ничто из перечисленного,
дорогие мои, не должно вас смутить - это потрясающее кино,
невероятно человечное и категорически не пафосное, а все актеры
играют очень тонко, точно и просто великолепно. 21 июня, суббота,
вечер - люди танцуют в парке, отыдхают, готовятся к воскресному
выходному. В 4 часа утра на них сбрасывают бомбы. Все бегут. Кругом
ад и месиво. И все это - буднично. Началась война, и
солдаты-командиры пытались защитить город, приняв первый удар на
себя. Им велел так не Сталин, и речь даже не о Родине - просто они
солдаты Красной Армии, и у них есть женщины и дети, котрых надо
защищать. История показана глазами маленького мальчика из
музыкального взвода, которому удалось выжить в этой мясорубке -
актер Алексей Копашов невероятно искреннний и потрясающий в этой
роли. Вообще здесь всё и все потрясающи и невероятны. Котт вообще
изначально заявил о себе очень хорошо - сначала короткометражками,
потом сериальными работами высокого качества. Угольников 8 лет
мечтал сделать этот проект и ради него ушел из юмора в
правительство, чтобы пробить картину. Каждый, кто на ней работал -
делал это с любовью, что очень четко видно по фильму. Звук, кадр,
пленка, музыкальное сопровождение - все здесь настолько тщательно
продумано, что просто аплодируешь. Это то, что хотел сделать Никита
Михалков, если бы ему не отказало чувства меры и вкуса. Мы рыдали
все два часа, пока шел фильм - все, кто его смотрел. Мужчины и
женщины выходили из зала в слезах. Причем эти слезы из нас никто не
выжимал натужной рукой - просто тот КОШМАР, который пережила наша
страна, он ведь был настоящий, не выдуманный. Тот АД, в который
мгновенно попала Брестская крепость - на него невозможно смотреть
без ужаса и слез. Это было настоящее истребление, жестокое и
продуманное. Людей давили танками и расстреливали на всех выходах
из города. И при этом они умудрились продержаться в подвалах
несколько недель, давая отпор, насколько это было возможно.
Чудовщиность и стойкость - эти два момента и заставляют тебя
плакать. У фильма очнеь неудачная прокатная дата: 4 ноября . Рядом
будут комедии и куча других киношек, на которые пойдет зритель.
&quot;Брестсткую крепость&quot; вряд ли будут активно продвигать -
а если и будут, то так, что вам, скорее всего, не очень захочется
бежать в кино. Да и доверия к отечественным картинам у народа нет.
В общем, вы поняли: на все эти анти-факторы надо плевать и 4 ноября
вставать и идти в кино, поддерживая создателей фильма рублем.
Посмотрите сайт и убедитесь, что люди по-настоящему вложили душу в
съемки и производство. Вот еще Таня Шорохова на КиноПоиске подробно
написала . Я, наверное, ближе к прокату еще раз вам напомню
поподробнее - сейчас пока что просто не подобрать слов. Кто боится,
что будет слишком переживать - не бойтесь. Наши бабушки и дедушки
пережили это за нас и гораздо дольше двух часов - и мы совершенно
серьезно должны сохранить об этом память.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Легенды ночных стражей
  </real_object>
</document>
