<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15810
  </ID>
  <link>
    http://pankse.livejournal.com/11198.html
  </link>
  <date>
    2010-11-20T13:24:02Z
  </date>
  <query>
    Метро 2033
  </query>
  <text>
    Наконец-то я прочитала нашумевшую книгу Метро 2033. Как и
обещала себе, пишу рецензию. Книгу я не читала, а слушала. Раньше у
меня было предубеждение о том, что я не смогу слушать аудиокниги
из-за того, что мне будут мешать интонации человека, читающего
текст. То есть вместо чистого впечатления я получу переработанный
полуфабрикат. Однако, мне понравилось. Музыкальное сопровождение
было как нельзя кстати, и актер читал неплохо. В некоторых местах
резали слух ударения, которые он расставляет в словах, например,
хаОс, рЕмнем, искАженный, но в целом впечатление осталось очень
положительное. Если описать сюжет вкратце, то книга повествует о
пути главного героя, Артёма, к своей цели, а декорациями выступает
Москва после атомной войны, разрушившей мир. Единственные выжившие
люди обитают под землей, в метро. Книга захватила меня с первых
строк, с эпизода, описывающего дозор в туннеле рядом со станцией
ВДНХ. Очень здорово передана атмосфера страха темноты и
неизвестности, одиночества и слабости перед неведомой опасностью.
Надо сказать, что слушала я ее, гуляя по осеннему парку, вокруг
чернели голые стволы деревьев на фоне низкого темного неба,
обложенного облаками, то есть обстановка очень способствовала
восприятию жуткой атмосферы текста. Поначалу я решила, что это
хоррор, но оказалось, что книга очень разнообразна и неоднородна:
экшн перемешан с описанием постапокалиптического мира и
мировоззрения различных героев книги. Это сочетание очень
выигрышно, однако мне показалось, что рассуждения в некоторых
местах слишком затянуты и скучны, так как повествуют не о чем-то
новом, а о вещах, очевидных для любого читателя. Экшн-часть,
напротив, очень качественная, повествования о вылазках главного
героя на поверхность, о путешествиях по зловещим туннелям с
опасностями, подстерегающими на каждом шагу, я слушала с огромным
удовольствием. Мне, как заядлому геймеру, книга напомнила игру в
жанре приключение или квест. Все события разворачиваются таким
образом, что каждое событие крючком тянет за собой следующее, я бы
сказала, является необходимым для того, чтобы произошло следующее.
Герой несколько раз удивительным образом спасается от неминуемой
гибели: сначала из опасного туннеля его вытаскивает загадочный
старик, потом как по волшебству его вытаскивают из петли виселицы,
далее спасают от дикарей-каннибалов. Что ни куст, в нём спрятан
рояль. Происходящее объясняется в самой книге при помощи концепции
судьбы. Имеется в виду не та судьба, которая намертво на всю жизнь
предопределяет все действия человека, а та, которая даёт некоторую
свободу выбора, при этом каждое действие человека является
отправной точкой для следующего действия, и после осуществленного
выбора судьба помогает человеку двигаться в выбранном им
направлении. С концепцией судьбы тесно переплетается идея
избранности главного героя. Дескать, только он и он один
предназначен спасти всё человечество. Да-да, ни больше, ни меньше.
Честно говоря, эти избранные порядком надоели, мне было бы
интереснее читать о пути самого обычного человека, то есть не
избранного по непонятной причине судьбой, но необычного по силе
характеры, смелости и целеустремленности. А то как получается? Идет
себе главный герой по пути к своей великой цели и видит перед собой
пропасть. Он не может через нее перешагнуть или перепрыгнуть. Что
делает автор? Автор берет второстепенного героя, умерщвляет его, и
охладевший трупик (или несколько) кладет как мост поперек этой
пропасти, чтобы главный герой мог без труда перебраться на
противоположный берег. В книге именно так и происходит,
второстепенные герои умирают один за другим. Бурбон, Михаил
Порфирьевич с внуком, мальчик Олег, Данила, Третьяк. И всё для
того, чтобы помочь Артёму продвинуться ещё на шаг. Артём, надо
сказать, не плошает, а двигается, причём с упорством, достойным
высоких похвал. Мне понравилась метаморфоза главного героя от
начала до конца книги: от не самого храброго мальчишки, глядящего
на сталкеров (людей, бывающих на поверхности) как на полубогов, до
мужчины, твердо и уверенно шагающего к своей цели. Второстепенные
герои тоже прописаны очень живо. Их поступки не всегда логичны, но
в целом образы получились очень живыми и читать о них было
интересно. По части образов книга прекрасна. Чего стоит дневник
женщины на стенах пункта обмена валют, или поистине кэрролловская
пара на Полянке, или крысиные бега на Павелецкой, или библиотекари.
Ещё одной идеей книги является то, что человеку для выживания
необходим психологический костыль, поддерживающий его. Для кого-то
это религия или культ, для кого-то – идея о превосходстве русских
над другими нациями, для главного героя – это осознание своей
избранности и своего предназначения. Можно сказать, что этот
костыль определяет саму жизнь человека, то есть то, как человек
проходит свой жизненный путь. В книге большое внимание уделено
описанию постапокалиптического человечества. Печально, что даже
после разрушения мира люди не смогли объединиться в единое целое, а
остались прежними, разделяются на мелкие группки и ведут
междоусобные войны, открытые и холодные. Кого только нет в метро,
это и торговцы (Ганза, содружество кольцевых линий), и коммунисты,
и фашисты, и сектанты, и культисты великого червя, и сатанисты, и
просто независимые станции. Меня очень порадовал финал книги. Очень
часто в фантастических книгах и фильмах пришельцы в широком смысле
этого слова, то есть инопланетяне, мутанты, стрекозы-переростки,
жертвы вируса, возродившиеся динозавры представляются в виде
отрицательных персонажей. Они непременно хотят уничтожить людей и
захватить их земли. На самом деле этот образ воплощает страх и
враждебность самого человека перед неизвестностью. В книге это
показано очень хорошо: как только появляется некая непонятная сила,
действующая на разум, люди воспринимают ее как угрозу и пытаются
уничтожить, а на деле оказывается, что уничтожить они пытаются не
врага, а друга. И сколько бы негатива не вызывал персонаж
основатель каннибалистического культа великого червя, в итоге
именно он оказывается прав: человечество – раковая опухоль,
уничтожающая всё вокруг и самое себя. Подводя итог, скажу, что
книга мне понравилась, она не открыла для меня ничего нового, но
исследовать нарисованный автором мир было интересно.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Метро 2033
  </real_object>
</document>
