<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5269
  </ID>
  <link>
    http://reshilsya.livejournal.com/1783.html
  </link>
  <date>
    2010-11-06T12:17:54Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Пусть и немного запоздав я решил отписать мнение о фильме от
режиссера Бойцовского клуба, фильме который рассказывает о
величайшем изобретении нашего поколения, фильме о предательстве,
лжи и деньгах, фильме о задроте и еврее - Социальная сеть. Можно
сколько угодно рассуждать о плюсах и минусах картины, для меня
неплохой фильм, который можно поссмотреть 1 раз и у которого нет
концовки. Может, конечно, режиссер даёт нам понять, что вторая
часть скоро будет, но на самом деле в фильме в котором слабенький
сюжет и не может быть нормального конца. Вся мулька фильма - это то
что он про Фейсбук. Вот если бы этот фильм был не про Фейсбук, а
про завод насосов, то вы бы его посмотрели? Ага, щас. Вышел бы
сразу на дивиди и продавался бы в Океях и Каруселях в корзинах
распродаж. Сейчас если в трейлере фильма есть что-нибудь про
фейсбук то он будет успешным: - Паша, я походу беремена! У меня
месячных нет - Ты уверена, что они уже должны начаться? - Ну вроде
да, уже прошло около 4-х недель - Проверь точно - поссмотри по
статусам когда они у тебя началимсь в прошлый раз! Зал посмеялся,
девушка поворачивается в парню и спрашивает: Пойдем? Он от
безысходности: Пойдем! Ну вообще не об этом хотел сказать. Хотел
сказать про Дурова. Раньше я думал, что Дуров украл только идею и
дизайн. Хрен там был, он украл у Цукерберга всю его жизнь. Мне
кажется, что Дуров уже пришел в паспортный стол с заявлением о
смене фамилии на Дурберг, но в последний момент одумался. Например
политика по рекламе: вконтакте Дуров писал, что не хочет давать
стандартную рекламу из баннеров, так как это испортит фишку сайта.
Смотрю фильм, а там Цукерберг как будто бы цитирует дурова. Я,
конечно, не знаю как там было на самом деле, но совпадения очень
смешные. А вообще Паша поступил плохо, он забыл перед созданием
вконтакте украсть фейсмеш. Ну и конечно сидит Паша с потенциальным
инвестором и говорит: - Вот такая тема, вконтакте назовем. А
ивестор отвечает: - Круто, мне нравится. А вообще, паш, уберите В,
пусть будет Контакт! Ну а Паша, еще не до конца осведомленный как
это было у Цукерберга не согласился. Так бы щас сидел и на ноутбуке
проверял как там дела в Конго. а вообще проблема в менталитете, вот
китайцы бы украли без таких косяков. Вконтакте, фу позор!
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
