<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5902
  </ID>
  <link>
    http://mariagd.livejournal.com/10292.html
  </link>
  <date>
    2010-10-14T22:29:59Z
  </date>
  <query>
    Беовульф
  </query>
  <text>
    БЕОВУЛЬФ.пожалуй я ожидала чего то худшего ибо не помню когда
в последний раз смотрела интересное фэнтези. да никогда! и тут, не
поверите, меня тронул этот, на первый взгляд, банальный, довольно
поверхностный сюжет, откровенно напоминающий рпгэшку. ролевикам тут
есть чему порадоваться: реально красочные уроды, морские чудовища,
яркая борьба между добром и злом, ну и конечно же, Анджелина Джоли
во всей своей красе. фильм опредленно возьмет верх в силу того, что
Джоли предстает в образе демонши, которая искушает своей красотой и
убивает, при чем медленно и верно, одного героя за другим.
оригинальная компьютерная обрисовка - такой эксперемент над
актерами я вижу впервые, и при чем мнения наверняка по этому поводу
будут абсолютно разными. лично я заценила это как эскперементальное
творчество; спецэффекты действительно впечатлялили. но не более.
художники и аниматоры так долго мучались над формами Джоли, что
совершенно позабыли о других героях и локациях. например, помню
момент, когда мальчишка из-за темного угла выходит к Джону
Малковичу, чтобы передать ему трофей. тот его пинает ногами, и что
меня больше всего поразило, - возвращавшись обратно, мальчик не
сворачивает за угол, тихо уходя из кадра, как по сути должно было
быть, а в тупую растворяется в полу с помощью затемнения!
сэкономили на парне... =\ так же нелепым на мой взгляд показалась
задница главного героя и как прикрывали его достоинство то шлемом,
то хвостом монстра, то еще чем-нибудь.. он так отчаянно сражался с
монстром... понятное дело, что он хотел быть на равных с этим
убожеством - тоже без доспехов, тоже без оружия. но зачем трусы то
было с себя снимать??? я смотрела как он карабкался по этому
огромному, шершавому, вонючему чудищу, а ж приотрыв рот... и не
мудренно, что потом у Беовульфа не было потомков... =\ в общем,
порой Беовульф был сликшом неадекватен.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Беовульф
  </real_object>
</document>
