<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    324
  </ID>
  <link>
    http://dim7821.ya.ru/replies.xml?item_no=20
  </link>
  <date>
    2010-06-22T13:28:34Z
  </date>
  <query>
    Fujifilm FinePix S1800
  </query>
  <text>
    d im7821 написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-))
Отличная цена :-)) Удобен в обращении :-) Достоинства: Хорошее
качество при небольшой стоимости! Большой зум, дисплей. Неплохая
оптика! Запись HD-видео! Оптический стабилизатор! Ручные настройки
выдержки и диафрагмы Недостатки: Выдержка максимум = 8 секунд...
При записи HD-видео посторонний звук (шум работы камеры) Плохая
работа автофокуса в режиме видео (в сложных условиях часто
сбивается) При подключении USB дисплей закрашивается белым цветом
(не очень-то экономно получается) Инструкция на-русском в комплекте
обрезана - около 70-и страниц, вместо 126! В комплекте нет ни
флэшки, ни аккумуляторов, ни зарядки. Довольно сильная
хроматическая аберрация Сохранение только в JPEG-формат
Комментарий: Купил за 7990. Вряд ли эту модель можно назвать
полупрофессиональной, хотя и выглядит она не как простая мыльница.
Не нужно беспокоиться о том, что через несколько лет не получится
найти аккумуляторы - они стандартные АА. Даже те, что идут в
комплекте держат несколько часов! (до 300 снимков можно сделать на
обычные батарейки, если верить инструкции). Флэшку купил на 8Gb
класса 4 - на HD-видео вполне хватает класса. Но ограничение одного
фрагмента на 2 Гб (на 8 Гб ролики по 9 минут 40 секунд) Насчет
видео: качество видео с разрешением 1280 лучше, чем обычной
MiniDV-видеокамеры. Кроме звука - оно на троечку Есть функция
разрядки аккумуляторов - если бы не она, приходилось бы через
фонарик разряжать... P.S При покупке советую проверить на битые
пиксели ( http://techseller.ru/archives/60 )
http://dim565.ru/index.ph p?Statmzi:Moi_obzory_i_te
sty:Fotokamera_FujiFilm_F inePix_S1800 - мое тестирование FinePix
S1800. В конце статьи и фото-видео фрагменты Флэшку покупайте
МИНИМУМ 4-го класса! Иначе с HD-видео будут проблемы!
----------------------
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Fujifilm FinePix S1800
  </real_object>
</document>
