<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13251
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/tristis_memoria/post120618686/
  </link>
  <date>
    2010-02-11T11:24:16Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    Прочитала &quot; Голодные игры &quot; . Помню ,когда появился
&quot; Гарри Поттер &quot; все говорили ,что это коммерческий
проект, чтобы выкачать деньги. Но хоть он и коммерческий, то деньги
в этот проект отдавать было нежалко. Да, я с радостью шла платить
им. Ибо Роулинг писала похлеще Агаты Кристи и Конан Дойля,
заварачивая сюжет так лихо, что уже не знала ,чем всё закончится.
Плюс постоянные отсылки к мифологии, истории и языковые шарады.
Затем ко мне в руки попали &quot; Сумерки &quot; - еще одна
франшиза, убивающая клетки мозга наповал. Уже тогда я отмечала ,что
сюжет интересен, но вот язык беден и прост. И всё-таки Майер хоть
как-то ,но держит планку на уровне. То есть ты читаешь книгу.
Прочитав &quot; Голодные игры &quot; ,я осталась в недоумении. Мне
понравилась книга - динамична, интересна, и , что важно для меня,
как романтичной барышни, там был заложен в основе любовный сюжет. И
я буду ждать ждать продолжение, ибо интересно, чем этот сериал
закончится. Но вот язык книги меня просто убил, так как там он
вообще никакой. Я читала не книгу ,а сценарий к фильму, взятый из
какой-то компьютерной игры (квеста). Я знаю, что собираются фильм
снять по ней, ну что ж режиссера можно поздравить, ибо Сьюзен
Коллинз (автор) ему дарит СТОЛЬКО свободы, что наверное до этого ни
у одного режиссера,снимавшего по книге фильм, не было. Дано: трава
зеленая, небо синее, героиня имеет косу. Всё. Решение: берем бюджет
фильма, как у Кэмерона с &quot; Авататором &quot; , берем новых
смазливых подростков, куча спецэффектов и все. Очередной блокбастер
готов! И знаете я на 100процентов буду уверена, фильм будет намного
круче книги. Какой там Зюскинд, который выискивал себе режиссера
для Парфюмера. Какая там Майер со своими вампирами.(Загналась
тетка, чтобы у нее вампиры были красивые, а, у Беллы должны быть
&quot; шоколадного цвета глаза &quot; !) Молчи и ссы в сторонке!
Здесь все будет проще. Сказали: героиня с косой -всё. Большего вам
и не надо. А как будет выглядеть - додумает режиссер. Вот где
начнется НАСТОЯЩАЯ выкачка денег. читать дальше Читая &quot;
голодные игры &quot; , автор постоянно давит ,что они жестокие
,кровавые, нееловеческие, что гос-во (Капитолий) заставляет
подростков на этих играх убивать друг друга, отнимать самое ценное
- жизнь. Угу. Я поняла вас. НО ГДЕ ЭТИ КРОВАВЫЕ ИГРЫ???? Все эти
игры не вызвали у меня ни отвращения, не заставили даже поморщится.
Просто для сравнения языка. Сьюзен Коллинз Сквозь щель между
камнями я вижу луну и по ее положению могу примерно определить
время. Часа за три до рассвета готовлюсь к выходу. Кладу рядом с
Питом воду и аптечку. Если я не вернусь, ничто другое ему уже не
потребуется. После некоторых колебаний снимаю с него куртку и
надеваю поверх своей.... Потом иду к лазу и протискиваюсь наружу.
Изо рта идет пар. Как у нас дома в ноябре. Бывает, выйдешь до утра
из дома — и в лес. А там на условленном месте уже ждет Гейл. Сидишь
с ним рядом, караулишь дичь, попивая травяной чай из фляжки. Эх,
Гейл! Если бы ты сейчас был моим напарником … Стараюсь идти быстро,
при этом не выдать себя и не прозевать опасность. Очки — классная
штука, однако глухота в левом ухе очень мешает. Видно, взрыв
повредил его не на шутку. Впрочем, неважно. Если я вернусь домой,
то стану богатой и оплачу любое лечение. Ночью лес не такой, как
днем. Даже в очках все выглядит странно и незнакомо. Словно дневные
деревья, цветы и камни легли спать, а вместо себя послали своих
зловещих двойников. Я не пытаюсь запутать следы, пойти другой
дорогой. Поднимаюсь вверх по ручью, потом иду к тому самому
укромному месту у озера, откуда наблюдала за лагерем профи.
Внимательно осматриваюсь: нет ли чьих следов, не качнется ли ветка,
не поднимается ли парок из-за кустов. Все чисто. Джек Лондон Над
самым горизонтом тускло светило солнце, едва видное сквозь мглу и
густой туман, который лежал плотной пеленой, без видимых границ и
очертаний. Опираясь на одну ногу всей своей тяжестью, путник достал
часы. Было уже четыре. Последние недели две он сбился со счета; так
как стоял конец июля и начало августа, то он знал, что солнце
должно находиться на северо-западе. Он взглянул на юг, соображая,
что где-то там, за этими мрачными холмами, лежит Большое Медвежье
озеро и что в том же направлении проходит по канадской равнине
страшный путь Полярного круга. Речка, посреди которой он стоял,
была притоком реки Коппермайн, а Коппермайн течет также на север и
впадает в залив Коронации, в Северный Ледовитый океан. Сам он
никогда не бывал там, но видел эти места на карте Компании
Гудзонова залива. Он снова окинул взглядом тот круг вселенной, в
котором остался теперь один. Картина была невеселая. Низкие холмы
замыкали горизонт однообразной волнистой линией. Ни деревьев, ни
кустов, ни травы, - ничего, кроме беспредельной и страшной пустыни,
- и в его глазах появилось выражение страха. М да. Приплыли. Язык
действительно у нас сводится к банальному упрощению. И на такую
книгу хочется сказать так &quot; аффтор жжет . писши есчо! &quot; А
аффтору: прочитай Достоевского &quot; Преступление и наказание
&quot; .Хотя, наверное, Достоевский для Сьюзен Коллинз показался
аццким сатаной , и та просто ниасилила! П.С. Данная критика, это,
так сказать, свежие впечатление. И мой взгляд может быть ошибочным
м может поменяться. П.П.С. Интересно, услышать мнение Юли. Ибо ее
мнение для меня весомо и авторитетно! О_о П.П.П.С ХОТЬ РЕЦЕНЗИЯ И
ОТРИЦАТЕЛЬНАЯ. НО КНИГА ПОНРАВИЛАСЬ И ЖАЖДУ УЗНАТЬ, ЧТО БУДЕТ
ДАЛЬШЕ. П.П.П.П.С Зато я узнала из этой книги ,что можно етсь кору
деревьев и обязательно нужно добавлять йод в воду.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Голодные игры
  </real_object>
  <type main="-">
    B
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер
  </real_object>
</document>
