<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2950
  </ID>
  <link>
    http://maggot-pnz.livejournal.com/277235.html
  </link>
  <date>
    2010-05-16T10:43:31Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    14:40 16.05.2010 Железный человек.... (Я вернулся) В колонках
играет - Animal Джаз Здравствуйте уважаемые читатели блога. Очень
давно не писал рецензий, наверное дело тут в том, что за последнее
время пересмотрел очень много фильмов и наступил момент насыщения,
когда и смотреть не хочется и писать что то рука не поднимается.
Теперь я вернулся с новым авторским материалом. Своим мнением о
этом фильме я хочу поделиться и с вами. Интро.Стоит начать с того,
что о серии « Железный Человек » я узнал совсем недавно, да и от
своих друзей, которым очень понравился первый фильм. Поддавшись на
уговоры, я все же решился познакомиться с Тони Старком лично.
Просмотр фильма прошел на одном дыхании, и в нем многие моменты мне
понравились. Лично я люблю фильмы о супергероях, тем более что
последнее время вышли несколько фильмов, например стебный « Пипец »
и « Железный человек 2 » , но этот герой особенный. Он не получил
свои уникальных способностей просто так, его не кусал паук, на него
не повлияли лучи из космоса. Тони Старк обычный человек, ученый,
которые добился признания своим умом и своими руками – вот истинный
пример для подражания. Тем не менее у него есть и негативные
стороны. Он самодовольный выскочка, ловелас и любитель выпить
покрепче и закусить послаще. В этом моем отзыве о фильме я хочу
объединить впечатление от обеих картин, благо они были просмотрены
почти подряд. Актерский состав. Роберт Дауни младший хорош. Он
отличный актер, и справился с поставленной задачей просто отлично,
особенно мне понравился момент в самом конце первого фильма, на
пресс – конференции. Отлично показана игра Роберта, смятение и
переживание его главного героя. « Разгон » в актерской карьере
Роберта пришелся как раз на первый фильм о Железном человеке, после
которого предложения посыпались на него как из ведра. Ранее я уже
отмечал его отличную работу в новом Шерлоке Холмсе от Гая Ричи .
Герой Роберта стал более интересным, стал более эгоистичным, более
сложным. В этом фильме перед ним стоят сразу несколько проблем: его
жизнь, будущее компании, любовь … И все эти сюжетные линии лихо
закручены в качественный фильм, с красивой и динамичной картинкой.
Микки Рурк статичен. После своего триумфального возвращения в
большое кино после фильма « Рестлер » Микки Рурк стал стабильно
появляться в более менее стоящих кинопроектах. Франшиза « Железный
Человек » не избежал этой участи. Честно говоря роль Ивана Ванко
достаточно второстепенна и с ней мог бы справиться любой более
профессиональный актер. Конечно в своем возрасте Микки Рурк берет
своей харизмой, но так эксплуатировать пенсионеров мне кажется это
слишком. Хочется так же отметить игру Сэма Рокуэлла. Я узнал его
как актера по фильму « Луна 2112 » . В « Железном человеке 2 » я
его не узнал, и понял что это он только после прочтения титров..
Если Иван Ванко враг Железного Человека, то Джастин Хаммер враг
Тони Старка. Картинка. Рассмотрим другую составляющую фильма –
картинку перед глазами. Конечно, все сделано качественно, нет
ничего лишнего, картинка сочная – глаз нельзя оторвать. Конечно в
некоторых моментах подкачали сценаристы, в основном это лирические
моменты, ненасыщенные спецэффектами. Все же « Железный Человек » –
фильмы о супергероях, и тут не нужно лишних слов и фраз, только
суровый и беспощадный экшн. Эмоции. Эмоции от фильма « Железный
Человек » сравнимы наверное с эмоциями от « Трансформеров » . Такое
приятное волнение внутри и подъем сил, и желание сделать что то
такое грандиозное, самому стать гениальным изобретателем и
конструктором. Итог. Серии фильмов о « Железном Человеке » быть. И
каждый новый фильм принесет не только грандиозные кассовые сборы,
но и признание творческой группе, режиссерам, сценаристам и
актерскому составу. Игра в таком фильме сопоставима с
прикосновением к чему то великому и любимому. Архив рецензий на C
onvision.ru read more at Kireev rss2lj
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
