<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14707
  </ID>
  <link>
    http://helen-smith91.livejournal.com/19964.html
  </link>
  <date>
    2010-02-28T14:11:54Z
  </date>
  <query>
    Похороните меня за плинтусом
  </query>
  <text>
    Вокруг этой книги ходило и ходит много кривотолков и сплетен,
но, как мне кажется, истинную правду узнать нельзя. Да и какая
здесь может быть правда? Это история одной семьи, история людей со
сложными характерами, рассказанная мальчиком, который вырос.
Остаётся только непонятно, почему мальчик в таком уже сознательном
возрасте вспоминает все свои детские обиды с такой яркостью и
живостью. Ведь, как правило, каждый человек забывает эти свои
семейные неурядицы и старается не ворошить прошлое. Наверное,
именно это и вменяют в вину Санаеву. На самом деле, он мастерски
передал и атмосферу, и характеры героев его детства. Ведь он не
старался показать нам кого-то только с плохой или только с хорошей
стороны. Он просто описывал свою жизнь, предоставляя читателю
возможность сделать выводы самостоятельно. Здесь можно увидеть
бабушку, которая вроде бы всё время орёт на всех и проклинает
каждого ужасными словами. Будто ненавидит весь мир и всё время
недовольна своей жизнью. Но, с другой стороны, она любит этого
ребенка, пусть даже такой жестокой любовью. В некоторых главах
рассказывается история её молодости, её жизни. И, думаю, многим
становится жаль бабушку. Дед, на мой взгляд, здесь показан таким
бесхребетным мужчиной, который старается сбежать от проблем, во
всём соглашается с женой, лишь бы она на него не обозлилась. Всё
происходящее в семье его будто не касается, у него свой, другой
реальный мир. Он даже не задумывается, по сути, что они с бабушкой
в чем-то неправильно поступают. Мама мальчика просто поражает своей
невозможной нерешительностью противостоять собственной матери.
Фактически столько лет не борется за своего ребенка, опустив руки и
предоставив все решения судьбе. И даже в конце, после своего
фееричного поступка она всё же чуть не уступила своей матери.
«Карлик-кровопийца» кажется в этой вакханалии единственным
здравомыслящим существом. Именно он предложил наиболее подходящие
пути выхода из проблемы, именно он старался всё обустроить. Но
опять же таки, именно из-за него и пошёл этот главный разлад в
семье. Ну и напоследок, сам Саша Савельев. Понятно, что для ребёнка
семи лет сложно принимать решения, понятно, что под гнетом бабушки
он света белого не видел. Но даже маленький ребенок может
высказывать свои желания. Хотя бы матери. Хотя бы когда она
приходила. В целом, книга не оставила мрачного впечатления или
ощущения, что кого-то здесь облили грязью. Многие говорят, что он
выставил здесь Ролана Быкова в дурном свете. Не заметила. Это лишь
рассказ ребенка о том, что он слышал вокруг себя, в основном, от
бабушки с дедушкой. Он ни в чем не обличает этих людей, не
осуждает, просто повествует. А чужие скандалы всегда интересны
многим.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Похороните меня за плинтусом
  </real_object>
</document>
