<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5098
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note2733347_10270054
  </link>
  <date>
    2010-11-19T22:43:37Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </query>
  <text>
    Недавно вернулась из кинотеатра, мысли пытаются от меня
убежать, но я хитрее и парочку всё-таки успела поймать) Фильм
понравился, я ни капельки не разочарована! Не зря столько ждала)
Хочется ещё раз посмотреть, не готова я ограничиться всего лишь
одним просмотром. Это такой фильм, который для полноты картины
нужно посмотреть, как минимум, раза 3, что, собственно, я и сделаю)
Плюсов, несомненно, у «Даров смерти» больше, чем минусов, но и они
тоже есть. О них чуть позже, а сперва о плюсах. Очень понравилась
цветовая гамма фильма – присутствовали все мои любимые цвета и,
практически, ни одного яркого мерзкого пятнышка)) Всё такое
тёмненькое и мрачненькое – то, что доктор прописал))) Но от таких
цветов фильм не стал ни на грамм неуютнее, по мне так, всё
наоборот! Ведь мрачные цвета тоже бывают тёплыми и уютными) Безумно
красивые пейзажи, что просто дух захватывало! Тихие, на первый
взгляд, леса, открытые поля, красивые горы, реки, заснеженные
маленькие тихие улочки Годриковой Впадины, Хогвартс-Экспресс,
боязливо движущийся по рельсам… Мрачный и величественный замок
Малфоев… ( Продолжить ) Отличная игра актёров! Эмоции переданы на
все сто! Всё выглядело очень достоверно, никакой наигранности!
Ребята подросли, стали умнее и серьёзнее и таковой стала и их игра.
Я очень всеми довольна! Порадовало наличие юмора в фильме)) Причём
было действительно весело, а не просто тупо смешно как иногда
бывает… Юмор здесь просто необходим! Не всё же блуждать во мраке,
так сказать, нужна и небольшая разрядка, благо она удалась
создателям фильма! Особо меня повесили сцены: переодевание 7-ми
Поттеров, танец Гарри и Гермионы, точнее то, как танцевал Гарри,
так забавно)) То, как Джорж (если не ошибаюсь) застукал Гарри и
Джинни…А ещё момент, когда Джинни попросила застегнуть Гарри ей
платье)) Такое ощущение, что девушка явно его пытается кое на что
раскрутить – то у Гарри в прошлый раз шнурок развязался, то теперь
у Джинни вот платье)) Ну и так вцелом сами веселились, но
по-доброму)) Из остальных понравившихся сцен хочу отметить –
галлюцинацию Рона с целующимися Гарри и Гермионой – было горячо, не
то, что вялый и непонятный поцелуй с Джинни! Далее побег Трио из
Министерства Магии – мощно и зрелищно! Спасение Добби Гарри Ко,
короткие моменты, точнее момент между Гарри и Драко * да-да, слэшер
во мне не дремлет * Ведь почему Драко не выдал Гарри?
Аахахахахах))) Вот во втором фильме буду очень ждать спасение Драко
на метле из Выручай-комнаты))) Также понравились сцены, где Гарри
мучили видения про Волдеморта! Мне всегда такое нравилось!
По-моему, это круто! Вообщем-то нет такой сцены, чтобы мне не
понравилась! Вот музыкальное сопровождение в фильме мне не
понравилось, ну как-то совсем не тронуло… Я даже и не заметила
музыки в фильме… За исключением песни Ника Кейва... Нереально
красивая вещь! Вот в «Принце-Полукровке» музыка намного лучше и
красивее! Я её долгое время слушала и не могла никак оторваться, а
тут вот что-то никак не тронуло… Возможно, ещё изменю своё мнение,
но вряд ли оно сильно изменится… Деспла, на мой взгляд, не
справился… Очень не хватало моего любимого Хогвартса!!! Но тут уже
нет вины сценаристов, вообщем-то и в книге он появляется ближе к
концу… А ещё не хватало школьных мантий, Хогвартс-Экспресса… Да,
его показали, но, блин, так мало!!! И всех преподавателей
Хогвартса… Севы и Драко было совсем мало, надеюсь, что вторая часть
нам это восполнит сполна!!! Зато Волдемортом в этот раз порадовали,
няяяя ^____^ Жаль, что не все сцены включили… Не хватало сцены,
когда Гарри в комнате Сириуса находит обрывок письма и своё детское
фото, сцены, когда Кикимер подобрел и даже стал готовить еду для
Гарри, Рона и Гермионы…Ещё очень хотелось посмотреть на разборку
Люпина и Гарри, но опять увы и ах((( Но, в принципе, отсутствие
этих сцен фильм не испортило! Немного была в шоке, увидев такого
«мохнатого» Гарри в сцене «7 Поттеров» и особенно, когда его Рон
вытащил из озера! Я, конечно, понимаю,что настоящий мужик должен
быть груб, волосат и вонюч, но не настолько же волосат!!!!! Могли
бы что-нибудь и придумать – как-никак 21 век на дворе – век
продвинутых и двинутых компьютерных технологий)))))) Ах да, всем
так полюбившийся Сексипожиратель был действительно очень
секси!!!!Только вот имени его я так и не запомнила%) Ну вот,
наверное, и всё. Если что-то забыла, то уже пофигу) Подводя некий
итог, если это так можно назвать, скажу, что фильм получился на
ура! Мрачный, красивый, серьезный, грустный, трогательный и
смешной) Детки выросли - сказочки кончились! Теперь идёт жестокая
борьба за выживание. И победит сильнейший... Вот такое вот, на мой,
взгляд, сочетание. С нетерпением жду второй части, благо, ждать не
так долго! Мне понравился крик из зала после окончания фильма –
«Давай сразу и вторую часть»)))) Кто ещё не посмотрел – бегом в
кинотеатр, чего сидим, кого ждём?)) Оценку не буду ставить, пока
ещё слишком рано. Возможно, позже… Всем спасибо! Пы.сы. Несмотря на
то, что я эмоции у меня к Поттеру уже не такие бурные как раньше,
но, тем не менее, он всегда будет значить для меня очень много!
«Гарри Поттер» - не просто книги или фильмы, это уже часть
меня!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
