<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1161
  </ID>
  <link>
    http://alexander888.ya.ru/replies.xml?item_no=17
  </link>
  <date>
    2010-08-12T20:24:07Z
  </date>
  <query>
    Sony Cyber-shot DSC-H20
  </query>
  <text>
    a lexander888 написало отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) Достоинства: Оптика Карл Цейс, сделано в
Японии! Я до этого тоже пользовался простеньким DSC-T7, зауважл
производителя. У Сони управление очень приятное, мелковат конечно
под мою руку но это не плоский DSC-T7! Хотя тоже в кармане куртки
спокойно лежит &quot;кирпичиком&quot; и не беспокоит. Плёнку на
монитор не клеил, царапин нет. - наверное потому что я его в
целофановый(мягкий) пакет всегда кладу. Меню удобное-всё просто,
под большим пальцем и регулировка зума приятно радует-чем сильнее
давишь, тем быстрее изменяется. Купил за 350 зелёных - по моему не
дорого. На аккумулятор не жалуюсь, наверное потому что больше при
дневном свете снимаю-без вспышки. На день хватает (даже на
индикатор зарядки и не обращаю внимание), а дома приди и поставь в
зарядное устройство! Автоматическим режимом не пользуюсь, а вот SCN
очень удобная штука, с различными режимами съёмки. Для полноценного
использования 10-х и ночью, конечно не плохо бы иметь штатив, так
как по весу маловат и прихватить корпус особенно не где. Да,
большой диапазон ISO радует! Быстро включается, настраивается.
Трансфокатор не шумит, как помниться на HP 945! Видео отменного
качества для фотокамеры, по моему! Недостатки: Мне не хватает
ремня, что бы можно было на плече носить. И  экран на задней
панели всё время приходиться задевать -уж больно края корпуса
близко расположены. Видоискатель не помешал бы! Я снимал камерой HP
PhotoSmart 945 c 5мегапикселями и 8-ми кратным (опт.) зумом иногда
видоискатель был очень даже к месту. Я поставил оценку
&quot;Хорошая модель&quot; из-за этих недостаков. Ну опять же были
бы деньги.... Комментарий: Поместили в малыша всё что надо!
Цена/качество - прекрасное соотношение! Каноны конечно по солиднее
выглядели, когда я выбирал, но этот выбор  при наличии денег
можно себе позволить! Возьмёшь зеркальный-захочешь набором
объективов обзавестись и т.п. И вообще не уважаю я Китай, как
производителя точной техники! Мне очень комфортно снимать этой
камерой!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Cyber-shot DSC-H20
  </real_object>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Cyber-shot DSC-T7
  </real_object>
</document>
