<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16641
  </ID>
  <link>
    http://a1e3x.livejournal.com/7464.html
  </link>
  <date>
    2010-12-19T18:00:21Z
  </date>
  <query>
    Я такой как все
  </query>
  <text>
    Автор: Олег Тиньков; название: &quot;Я такой как все&quot;.
На книгу натолкнулся совершенно случайно. Но как человек
увлекающийся экономикой и финансами я просто должен был ее
прочесть:) Что я собственно и сделал. К Олегу Юрьевичу можно
относиться по разному... Я отношусь скорее с уважением. Он один из
немногих &quot;селфмэйдменов&quot; в России достигших ощутимых
результатов в бизнесе. Не побоявшийся сделать из фамилии
бренд(кроме него могу вспомнить только Довганя), причем бренд
работающий как и на пиве, так и на кредитных картах. Я думаю многие
получали предложение от его банка. Но сейчас не об этом. Скептикам
могу сказать только одно вне зависимости от вашего отношения к
данному человеку, нельзя спорить что он действительно талантливый
&quot;стартапер&quot;(причем в совершенно разных секторах бизнеса).
Вот как-то так я к нему отношусь. Теперь о книге:) В целом
впечатление хорошее. Это автобиография, так что вы наверное
догадались что речь в ней идет о том как нелегко быть
предпринимателем(сам автор старательно не называет себя
бизнесменом) на просторах нашей необъятной родины. Поэтому то
наверное автор и живет не только в России. В общем в книге Олег
Юрьевич в довольно простой манере(иногда с матом) излагает обо всех
этапах своей жизни. О том что вырос он в маленьком шахтерском
городе, о фарцовке, о службе в армии, о любви, о пиве, о пельменях,
об америке, о велосипедах, об интернете и о многом другом.
Старательно уходит от политики, хотя в целом его политические
взгляды будут понятны любому. Книга вроде не должна писаться как
&quot;менторская&quot;, но в ней нередко проскальзывают советы. Так
же вызвало улыбку своебразная манера передавать привет(или другие
высказывания) через книгу. Прочитав о его делах осталось
впечатление что автору просто &quot;реально фортило по жизни&quot;,
но если человек хоть немного разберается в ведении бизнеса в России
поймет что это огромный труд. Еще интересным штрихом являются фото
из жизни, и небольшие абзацы от родствеников, друзей, знакомых и
пр. Итог: безусловно читать для расширения кругозора(:
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Я такой как все
  </real_object>
</document>
