<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10343
  </ID>
  <link>
    http://dan-i4.livejournal.com/5523.html
  </link>
  <date>
    2010-10-21T09:52:50Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    На факультете политологии МГУ в последнее время появилась
такая традиция: снимать студентов с пар ради всего подряд, но
только не ради получения знаний. Вот и вчера прямо посреди пары в
аудиторию ворвалась некая женщина со словами: &quot; Приказом
ректора все студенты снимаются с занятий и отправляются в актовый
зал &quot; . Не акцентируя внимания на подробностях, можно с
уверенностью сказать, что в этот раз нас принудительно освободили
от занятий не зря. Оказалось, что нас ведут на предпремьерный показ
(премьера 4 ноября) фильма Игоря Угольникова &quot; Брестская
крепость &quot; . Да-да, того самого Угольникова - шоумена и
шутника. Для меня было большим сюрпризом, что этот человек в
качестве продюсера взялся снимать фильм о войне. Видимо, я просто
не слежу за нашим кино, поскольку фильм этот снимали аж с 2007 года
на деньги, выделенные Правительством России и Беларусии. Перед
показом сам Угольников и ректор МГУ В.А.Садовнчий сказали несколько
вступительных слов, а так же Виктор Антонович наградил Угольникова
какой-то медалью. В общей неразберихе и суете я не понял, какой.
После показа же состоялась небольшая сессия вопросов и ответов, в
ходе которой несколько слов скала сестра одного их павших
защитников Брестской крепости, а так же Угольников ответил на
несколько вопросов зала. Никогда не писал полноценных рецензий на
фильм, и делать это не умею. Напишу о своих ощущениях после
просмотра. Сразу же скажу, что предвзято-негативное отношение к
ленте, которое было у меня из-за того, что нас в буквальном смысле
согнали на показ, полностью улетучилось у меня уже чрез 10 минут
после начала фильма. Что бы не писали различные циничные и &quot;
журналисты &quot; (возможны спойлеры! :
http://www.kommersant.ru/doc.aspx?DocsID=1391249 ), я с
уверенностью могу сказать: фильм смотреть нужно! И сгонять на него
студентов ВУЗов России тоже нужно обязательно! Так как в кино
современный любитель дешевых и пошлых комедий на этот фильм пойдет
вряд ли, а увидеть его должен. Все дело в том, что в последнее
время тему Великой Отечественной войны явно эксплуатируют все, кому
не лень. А это кино не очередная бюджетная поделка. Во время фильма
зал плакал. В прямом смысле слова, без преувеличений, девушки
просто рыдали, не отрывая глаз от происходящего на экране. Парни
тяжело вздыхали и подчас тоже еле-еле сдерживали слезу. Фильм
действительно тяжелый. В нем много моментов, к которым невозможно
относиться равнодушно. Но это и хорошо. Сегодня молодые люди уже не
могут понять, что произошло в мире 70-65 лет назад. Они уже не
осознают, почему по всей стране стоят десятки тысяч памятников,
почему 9 мая не стоит напиваться. И поэтому прошлое все чаще
придается переосмыслению, а к победе и тому, какими силами она нам
досталась, относятся все циничнее, стремясь &quot; разоблачить
&quot; полководцев и вождей, а подчас и реставрировать фашистские
движения. Мне кажется, что все это не понять через учебники и
рассказы учителей. Победу можно понять только через эмоции. Это мое
личное мнение. Поэтому такие фильмы как &quot; Брестская крепость
&quot; нужно смотреть. Нужно заставить себя испытать эти тяжелые
эмоции, чтобы хоть на сотую долю попытаться понять, что пережили
наши деды и прадеды. Безусловно, это один из лучших новых фильмов
про Войну. Посмотрите его.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
</document>
