<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2821
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~WednesdayA/p107304587.htm
  </link>
  <date>
    2010-05-03T03:44:56Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    ходила смотреть 1 мая) И снова под песни AC/DC перед нами во
всем великолепии предстает Тони Старк ака Железный человек, который
во второй части стал еще наглее и его нарциссизм такой нарциссизм С
Робертом все ясно, просто – я его Он и в этот раз был на высоте)
харизматичен, обаятелен, талантлив Я обожаю его глаза и от крупных
кадров просто замирала ну или ерзала на кресле Джеймса в этот раз
играл Дон Чидл на мой взгляд, у него получилось скопировать манеру
игры Терренса Ховарда И замена актера почти незаметна. К Гвинет я
всегда была равнодушна. Но признаться, в первой части она мне
понравилась больше, поживее что ли была. И да, к сожалению, по
сравнению со Скарлетт она никакая *для меня*. Не в плане игры, в
плане эффектности. Когда, они были вместе в кадре, сразу бросалась
в глаза разница в возрасте. И мы с подругой пришли к мнению, что с
хвостиком Гвинет лучше, чем с распущенными. Про Скарлетт я много
писать не буду) всегда говорила, что она мне нравится во всем а
вместе с мужем тем более XD Сэм Рокуэлл такого фееричного придурка
сыграл, что просто невозможно к нему равнодушным остаться Как там
было Я вижу Хаммера, не вижу специалиста Не уверена в цитате))
Микки Рурк. Как бы он не выглядел сейчас, для меня он все равно
будет шикарным мужчиной который отлично смотрелся в кадре и с ролью
справился отлично. Правда, про его персонажа промолчу, ибо в
Голливуде даже русские актеры русскими не кажутся А уж заснеженная
Москва это просто классика уже Оу..ну собственно еще режиссера
хочется отметить. Джон Фавро в роли охранника , кусающего ухо
какому-то мужику это эпик. Как и эпизод с машиной и попыткой
придавить Ивана Ванко к ограждению. А еще жаль, что в нашей озвучке
не услышать голоса Пола Беттани Сам фильм мне понравился меньше,
чем первый. Но понравился. Хорошая картинка, экшен безусловно,
затянутость в некоторых сценах и несколько недочетов, и лично мой
бзик – ненавижу, как иностранцы выбирают фамилии русским героям в
своих фильмах. Но много смешных и забавных моментов (начало фильма
или та же вечеринка и И многие спрашивают, как я хожу в туалет в
костюме? А вот как , ну а напоследок тонкий подъеб сенатора). Мне
все время хотелось сказать, как у них там все стеклянно, так и
норовят что-нибудь разбить. На мой взгляд, Железный человек (обе
части) один из лучших фильмов, которые экранизируют по комиксам.
Кстати, я не читала и, возможно, про героя Сэмюэля Л.Джексона там и
больше расписано, но в фильме мне не до конца этот персонаж
понятен, и это одна из причин, из-за которой считаю, что третьей
части быть) А пока Мистер Старк вынужден вас попросить покинуть
пончик , чтобы вы продолжили следовать по дороге в Ад. и еще
хочется спросить – а у сенатора губы что ли силиконовые? пы.сы.
вспомнила еще, как я на моменте появления на экране Говарда Старка
громко воскликнула: ой Виктор из Отчаянных домохозяек! И на немой
вопрос подруги с гордостью ответила: да! Я смотрю
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек
  </real_object>
</document>
