<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13960
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/68337
  </link>
  <date>
    2010-08-05T15:12:39Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Silvy прочитала книгу «Подземка» . Автор: Харуки Мураками Не
люблю я слово &quot;рецензия&quot;. Это мои впечатления.
Отзыв.Давно собиралась почитать Мураками, но не знала, с чего
начать. Потому что догадывалась,что специфиический автор. А тут
случайно дома оказалась эта книга.Мне понравилось. Страниц где-то
через 20 я вполне привыкла к японским именам и названиям.
Привыкнуть-то привыкла, но страниц еще через 20 перестала как-то их
отслеживать и отражать. Тяжело.Но я не пожалела, что начала читать
Мураками именно с этой книги, она, по крайней мере, не отбила
желания попробовать что-нибудь еще у него. Скорее даже наоборот.
650 страниц прочитались довольно быстро. По содержанию. Кое-что
удивило. Кое в чем прсолеживается именно азиатские черты. Не помню
уже, в самой книге или где-то в комментариях прочитала, что позже
вроде бы американцы были очень удивлены, что при таком количестве
жертв оказалось так мало летальных исходов. Вот уж не знаю, чья тут
заслуга. Потому что, судя по рассказам людей, службы действовали
как-то очень вяло. В больницы информацию передавали по своей
инициативе отдельные доктора, уже столкнувшиеся с этим; что делать,
они не знали. В метро на самих станциях видно, что служащие
пытались сделаать всё возмжное, но они сами ничего не понимали. А в
диспетчерской почему-то действовали очень неспешно. Один из поездов
чуть ли не 2 круга зараженным еще успел проехать. Но ведь
аналогичный случай произошел чуть ранее - это, по-моему, первое,
что можно было предположить! Полиция тоже не чешется - не оцепляет,
не выгоняет, не ловит, не предупреждает.Да и сами пассажиры
чересчур спокойны и беспечны. Многие почувствовали себя плохо, но
списали это на свои личные проблемы. Окна начали открывать, когда
некоторые уже сознание потеряли. Проколотый пакет выпнули из вагона
(от этого, стати, на сколько я помню, в итоге и пострадалао
наибольшее количество человек) тоже через несколько станций. Одной
из упавших женщин не оказывали помощь, потому что все рядом
находившиеся были мужчинами и стеснялись до нее дотронуться.И я вот
не понимаю. То ли всё так, потому что 1995 год, и неизвестно,
произойди подобное, сколько жертв оказалось бы у нас тогда. То ли
действительно беспечность - так как Япония считается одной из
безопаснейших стран. То ли абсолютная нескоординированность,
разобщенность, отсутствие связи у различных служб и ведомств. А
вообще всё вместе, наверно. Да. И менталит еще - в любом состоянии,
но идти на работу, выполнять свои обязанности.Возможно, интервью и
многовато. Но ведь у каждого человека своя история. Как выбирать,
чья достойна оказаться в книге, а чья нет?И лично мне кажется, что
автор искренне и добросовестно подошел к тому, что делал. Не надо
говорить, что он исписался, что это бред, поворот в стиле и т.д.
Это документальная книга. Если кто-то не понял. Книга очень
понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Подземка
  </real_object>
</document>
