<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5277
  </ID>
  <link>
    http://sempris.od.ua/?p=400
  </link>
  <date>
    2010-10-27T15:45:10Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Вот уже почти неделя минула с момента премьеры фильма “
Социальная Сеть ” ( “ The Social Network ” ), который посвящен
биографии Марка Цукерберга – создателя и директора Facebook . Я
побывал на премьере этого фильма и хотел бы поделиться с вами
собственными впечатлениями, мыслями, рассуждениями по его поводу.
Ранее не было времени взяться за эту, с позволения сказать, “
рецензию ” . Впрочем, на данный момент фильм посмотрели уже
практически все, кто этого хотел, а значит – будут знать, о чем
идет речь. Сразу хочу предупредить, что мое мнение, высказанное в
данной статье – мнение простого зрителя, дилетанта в сфере
кинематографа. Тем не менее, я ценю качественные фильмы вне
зависимости от их жанра. Кому-то может не понравиться то, что я
скажу ниже. Кому-то захочется поспорить с моими утверждениями.
Добро пожаловать, я буду только рад вашему мнению в комментариях, в
дополнение к моим мыслям о фильме. Итак, фильм “ Социальная Сеть ”
повествует о создании ее самой – популярнейшей платформы для
знакомства, общения и тому подобной ерунды – Facebook. Еще с первой
сцены фильма меня посетило предчувствие того, что фильм будет
затянут и не откроет для меня ничего нового. В последствии, я лишь
убедился в своем предчувствии. Помимо раскрытия биографии Марка
Цукерберга (изрядно искаженной, если судить по его высказываниям в
адрес фильма), картина старается раскрыть перед зрителем важную
истину: “ Деньги портят людей ” . Остается лишь предположить, что
создатели фильма действительно полагали для большинства аудитории
данное заключение в качестве новинки. Если же нет, то очередной
фильм о том, как человека портят деньги – это кризис жанра. Если
хотите действительно углубиться в данную тему, то почитайте
трилогию классика литературы Теодора Драйзера – “ Финансист ” , “
Титан ” , “ Стоик ” . В этих книгах уже сказано все, что нужно
знать об эволюции человека под влиянием денег. Что ж, идея не
является новой. Но пока еще рано отчаиваться – идем дальше,
переходим к сюжету. Увы, здесь нас также ждет разочарование. Я бы
не назвал сюжет фильма захватывающим. Более того, я даже не могу
вспомнить ни одного неожиданного поворота или перехода в его
фабуле. Нет, “ Социальную Сеть ” нельзя назвать скучным фильмом в
полном смысле этого эпитета. Я бы сравнил этот фильм с овсянкой на
воде, которую вынужден принимать в пищу человек с больным желудком.
Да и создатели фильма мне почему-то представляются усталыми
санитарами, пичкающими своих пациентов каждый день одной и той же
полезной, но до отвращения мерзкой кашей. Что может спасти
художественный фильм при всех вышеперечисленных недостатках?
Правильно – хорошая игра актеров! Но, черт побери, почему же Джесси
Айзенберг (исполнитель роли Марка Цукерберга ) на протяжении всего
фильма не меняет лица? Я лично не знаком с Марком Цукербергом,
потому не могу сказать, насколько развита мимика у главного лица
картины. Но раз уж создатели отошли от истины в некоторых местах
(опять же по заявлениям самого Цукерберга), то почему нельзя было
оживить образ главного героя? Было бы разумно предположить, что в
середине картины (во время сцен судебных разбирательств) герой
Айзенберга подавлен и изображает усталость. Если бы только в начале
фильма его лицо не выражало то же самое … Что уж говорить о других
персонажах картины, если такое приключилось с главной ролью. Фильму
пророчат множество “ Оскаров ” и других кинематографических наград.
Если этим предсказаниям суждено сбыться, то сказать можно будет
только одно – Голливуд морально издох. Художественный фильм без
оригинальной идеи в своей основе, без интригующего сюжета и
ощутимой развязки, без вменяемой игры актеров не должен быть
удостоен премий и наград. В этом случае, кинематограф будет
развиваться с неправильным вектором: направление на пережевывания
старых истин не приведет на следующую ступень эволюции, а скорее
повлечет регресс. Вывод: если вы хотите получить впечатления от
кино – этот фильм не для вас; если вы хотите обогатить свой
внутренний мир и почерпнуть нечто новое – этот фильм не для вас;
если хотите просто интересно провести время – этот фильм не для
вас. Так для кого же он? Наверное, для ярых фанатов Facebook и
лично Марка Цукерберга, которые готовы проглотить любую картину на
схожую тематику. Или, как вариант: для тех, кто хочет убить около 2
часов жизни под пиво и поп-корн.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    1
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
