<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5563
  </ID>
  <link>
http://vasilykirillin.com/2010/10/29/%d0%bc%d0%be%d0%b5-%d0%bc%d0%bd%d0%b5%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d0%be-%d1%84%d0%b8%d0%bb%d1%8c%d0%bc%d0%b5-%c2%ab%d1%81%d0%be%d1%86%d0%b8%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%b0%d1%8f-%d1%81%d0%b5%d1%82%d1%8c%c2%bbth
  </link>
  <date>
    2010-10-28T14:26:10Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Начну с того, что был крайне удивлен, получив приглашение на
показ, то есть не на показ, а на премьеру фильма от администрации
сайта. Отличный подарок ко дню рождения нашего любимого сервиса.
Весь день находился в ожидании этого. И вот оно настало – я уже в
Синема Центре. Подошли ded_mombed, Govrie, Vasille, все вместе
зашли. Для блогеров, как мне показалось, были забронированы 9 и 10
ряды синего зала СЦ и распределены места. По списку я попал рядом с
кочегаром с другой стороны и кем-то с другой, но не тот, и не
другой почему-то не подошли и я наслаждался фильмом в гордом
одиночестве с обеих сторон. Если Г.Г. оценил фильм как 9 из 10, то
я после просмотра могу с уверенностью дать все 10 баллов! Настолько
мне понравился фильм, ничего другого не ожидал от этого фильма.
Всем же интересно узнать историю создания своей любимой социальной
сети, что пережил создатель, интриги, происходящие вокруг
компании-гиганта, который оценивается в 25 миллиардов долларов! Сам
я зарегистрировался только в 2008 году, помню, это было осенью,
перед поездкой в Норвегию. Цель совсем банальна: найти людей,
которые в Норвегии, а точнее в Тромсё и тех, которые собираются на
мой семестр. На первый взгляд мне показалось, что в Facebookе все
также как и в ВКонтакте, на которой сидел уже давно, с весны 2007
года (или даже 2006, не помню уже). Но сейчас точно знаю, что до
Facebookа нашему ВКонтакте только расти и расти. Хотя последний
активно так копирует все сервисы Facebook. Почти неожиданные ходы
событий, хорошо подобранный актерский состав, да и сама идея
создания фильма сулят, что фильм обречен на успех, ведь нас,
зарегистрированных, по всему свету насчитывается более 500
миллионов человек! Хотя неважно, что ты зарегистрирован в Facebook
или нет, но ты обязан сходить в этом фильм.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
