<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5130
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/3666691/post141120989/
  </link>
  <date>
    2010-11-19T19:40:17Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </query>
  <text>
    « Гарри Поттер и Дары Смерти » я посмотрела сегодня утром.
Основное впечатление - не скучно. И это хорошо. Йейтс вполне
освоился в роли режиссёра Поттерианы (хотя было бы здорово, если бы
последнюю часть снял Тим Бартон. Но - не судьба). Кино получилось
одновременно бодрое и драматичное, а перенос действия за пределы
Хогвартса пошёл фильму только на пользу. Теперь всё и правда
по-взрослому. Уже начало фильма настраивало на серьёзный лад.
Отъезд Дурслей (жаль, не было эпизода, где Дадли благодарит Гарри
за то, что тот спас ему жизнь), Гермиона, стирающая память
родителям (отличная придумка - показ семейных фотографий, на
которых одно за другим исчезают её изображения: как будто Гермиона
просто стёрла саму себя из бытия.Тягостное ощущение), Рон, одиноко
стоящий рядом с родным домом. И жутковатая, очень точная сцена
трапезы Пожирателей Смерти в поместье Малфоев - с появлением
Снейпа, изъятием палочки у Люциуса и убийством Чарити Бэрбидж. Это
одна из лучших сцен в фильме: все сидящие за столом какие-то
пришибленные, никто глаз не смеет поднять. Малфой-старший,
растерявший былой лоск и спесь, напуганный до полусмерти, жалкий -
видно, как у него дрожат руки, когда он подаёт палочку хозяину. А
когда Вол-де-Морт этак эффектно отломил набалдашник в виде змеи у
палочки, у Люциуса, очевидно, возникла ассоциация с собственной
головой. Драко выглядит отцовской копией. Только что с Нарциссой?
Актриса та же, но кажется намного моложе. И вообще не похожа. Я бы
её, пожалуй, и не узнала. Впрочем, она как была, так и осталась
бледной немочью, вообще ни о чём. Как хорошо, что она не играет
Беллу, как планировалось изначально! Ну а Белла так же феерична,
как и раньше. Бонем-Картер держит марку. Вообще, в этом фильме
экшена, может, даже слишком много. Правда, седьмая книга -
благодатный материал, она насыщена приключениями практически с
первой до последней страницы, и в ДС1 вошло большинство из них:
побег семерых Поттеров, добыча настоящего медальона в Министерстве,
схватка со змеёй в доме Батильды, история с мечом и уничтожением
крестража, визит к Лавгуду и последующий побег, заточение в
поместье Малфоев, спасение и гибель Добби. Осталось немного
ключевых событий: ограбление Гринготтса (жду с нетерпением, как
Бонем-Картер сыграет Гермиону в образе Беллатрисы!), поиски диадемы
и финальная битва. Я думаю, во втором фильме будет больше
разговоров и очень надеюсь, что там уделят самое подробное внимание
воспоминаниям Снейпа. Откровенно говоря, сложно объективно судить о
фильме, который поставлен по прочитанной книге. Я, например,
слышала, что тем, кто не читал « ГП » , были не особенно понятны
события в шестом фильме. Также есть некоторый напряг из-за того,
что знаешь, что случится. В этом проблема всех экранизаций: интриги
нет. Впрочем, большинство оригинальных фильмов тоже вполне
предсказуемы в силу законов жанра, чёткой « специализации »
большинства звёзд и негласных законов киноиндустрии в целом. Всё
это, однако, не мешает наслаждаться качественным зрелищем и с
нетерпением ждать каких-то особо приятных или значимых лично для
тебя моментов. Начало фильма, повторюсь, настраивало на драматичный
лад, но приключения не заставили себя долго ждать. Я особенно ждала
момента с семью Поттерами. Редклиффу, надо сказать, удивительно
идёт стильная и пижонская одёжка Фреда и Джорджа (равно как и
кожаный плащ Ранкорна позднее в Министерстве), а то всё время ходит
в кофтах и свитерах. Да и вообще сцена очень забавная. Мальчики мои
любимые, как всегда, зажгли ( « Ух, ты! Какие мы одинаковые! » -
это одна из самых смешных реплик в фильме). Сама погоня
Вол-де-Морта за Гарри и Хагридом снята эффектно и динамично. И
гибель Букли обставили интересно - иначе, чем в каноне, но,
пожалуй, даже лучше. Такой изящный панегирик всем преданным
животным, которые никогда не забывают своих хозяев. Памяти Белого
Бима посвящается. Приключение в Министерстве тоже было интересно
смотреть. Порадовали узнаваемые по книге детали: скульптура « Магия
- сила » , символизирующая рабское положение магглов, ряды
волшебников за одинаковыми столами, синхронными движениями
наколдовывающими пропагандистские брошюрки (у меня лично возникла
ассоциация с фильмом « Квартира » Билли Уайлдера, где тоже был
показан бездушный механистический мир большого бюрократического
учреждения), глаз Грюма, вделанный в дверь кабинета Амбридж, ну и
вход в Министерство, конечно: « Будем сливаться в унитаз! » Одно
только смутило: почему работники Министерства все поголовно ходят в
маггловской одежде? Все эти костюмы, галстуки и плащи как-то не
вяжутся с режимом, который магглов вообще за разумных существ не
считает. Довольно грубое отступление от канона. И, пожалуй,
единственное, что покоробило лично меня. Прочие огрехи и неточности
отдаю на откуп ортодоксальным роулингистам, к которым я себя не
отношу. Истинные фанаты всегда найдут к чему придраться. А вот,
например, то, что Оборотное зелье прекращало своё действие на
золотое трио по очереди: сначала Гарри превратился в самого себя,
потом Гермиона, а потом Рон - натяжкой мне не кажется. Всё
происходит довольно быстро, с разницей примерно в минуту, а
учитывая, что троице нужно было переодеться в одежду министерских
работников, прежде чем превратиться в них... словом, вполне
допустимо, что кто-то сделал это чуть быстрее. Соответственно, и
вернулся в своё тело чуть раньше. Зато благодаря этой небольшой
нестыковке получилась одна из самых забавных сцен в фильме:
Рон-Кроткотт говорит жене настоящего Кроткотта, чтобы она быстро
шла домой и собирала вещички, та лезет к нему целоваться и потом в
шоке обнаруживает вместо собственного мужа незнакомого парня. Ну и
муж тут как тут появляется. Как в анекдоте. Забавный момент, я
смеялась. А Рон не растерялся, нашёл, что сказать. Молодец! Вся
история с уходом Рона, появлением патронуса-лани, мечом Гриффиндора
и возвращением Рона тоже снята подробно и захватывающе. Только два
момента: во-первых, наши парни оказались настоящими моржами.
Искупаться зимой в проруби, что в одежде, что без - удовольствие
ниже среднего. Но это ладно! Почему они, как будто бы, с лёгкостью
это перенсли? Помнится, Нина с Шуриком, искупавшись в реке в «
Кавказской пленнице » (летом, между прочим! На юге, а не где-нибудь
в Карелии... есть же разница между Чёрным морем и Белым?) потом
сидели и весьма правдоподобно, хоть и с некоторым комическим
преувеличением, дрожали на берегу. А мальчикам хоть бы хны! Ладно,
будем считать, что раз они волшебники, то по определению обладают
большими физическими возможностями, чем обычные люди: на метле там
в год летают и т.д. И ещё меня разочаровало, что Гермиона, скажем
так, не очень-то намылила холку раздолбаю-Рону. Ну, сказала свою
каноничную фразу, что он « полная задница » , стукнула чем-то,
потребовала палочку и... и всё. Рон даже особо не оправдывался:
сразу помахал сломанным крестражем и тем самым быстренько
реабилитировался в её глазах. Я бы предпочла, чтобы Гермиона его
посильнее поколотила. И очень ждала этого « обмена любезностями » ,
которыми заканчивается 19 глава: « Помнишь, как она на меня птичек
натравила? » - « Я и сейчас ещё не исключаю такой возможности! »
Увы, не дождалась, и вообще Гермиона слишком быстро сменила гнев на
милость. Но, кажется, я и сама уже начала придираться. Всё-таки
фильм не резиновый, все сочные моменты не впихнёшь. А вот, что
впечатлило, так это крестраж, пытающийся заговорить Рона. Образы
Гарри и Гермионы - это было... смело. Я даже не ожидала. Интересно,
что сами артисты скажут по этому поводу в допах к коллекционному
DVD? (если скажут, конечно...). И, само собой, не могу не отметить
сцену танца Гарри с Гермионой. Это очень трогательный момент.
Выглядит как чистая импровизация, но даже если это было задумано по
сценарию, всё равно это отличная идея. Гарри проявил себя как
мужчина: постарался немного развеселить тоскующую подругу, как-то
разрядить обстановку. И ему это удалось! Самый нежный, лиричный и
прекрасный момент в фильме. Я даже немного понастальгировала по
собственным мечтам (до выхода седьмой книги), когда я надеялась,
что Гермиона всё-таки останется с Гарри. И тут же полезли в голову
всякие мысли, что вот, раз они столько времени проводили вдвоём в
этой палатке, то могли бы... ладно, не стоит об этом. Тем более,
врождённое благородство не позволило бы Гарри отбить девушку у
лучшего друга. И ещё « Братская любовь » Цоя вспомнилась
почему-то... К слову, « нежный момент » с Джинни мне не понравился
совершенно. Это её « Застегни! » прозвучало ИМХО на редкость пошло.
Как будто они уже сто лет вместе живут. Слишком вульгарно Джинни
демонстрирует свои права. Поцеловались бы - и всё. Зачем такие
грубые намёки? Появившийся Джордж с щёткой в ухе немного скрасил
впечатление, но вообще мне эта сцена не понравилась. В « ГП-6 » их
отношения были обозначены очень тонко, возвышенно и по-взрослому.
Жаль, что в этом фильме всё скатилось к какому-то неуклюжему
псевдоэротическому фарсу. Я гадала, на каком именно моменте фильм
закончится, и так и думала, что гибель Добби будет последним
значимым событием (и почти угадала). Смерть свободолюбивого эльфа
вызвала, как ни странно, больше эмоций, чем гибель Дамблдора (мда,
а впереди ещё смерть Фреда и Снейпа), даром, что это полностью
компьютерный персонаж. Но он как живой и « умирал » очень...
натурально, вот. Мне даже взгрустнулось. Схватка в Малфой-Мэноре,
предшествовавшая этому печальному событию, прошла, на мой взгляд,
немного скомканно. И я так и не поняла, что с Петтигрю? Его явно
просто оглушили, хотя смерть от серебряной руки была бы более
эффектна. Но, я так думаю, он погибнет позже. И очень надеюсь, что
как в каноне. А иначе - несправедливо. В общем, заинтригована, чем
закончится эта режиссёрская вольность. Зато Белла не подкачала и
выдала такую отмороженную суку, что я получила истинное
удовольствие от её « выступления » . Сумасшедшая, жестокая,
психованная, свирепая - попадание в канон на все сто. Раскидала
егерей (поубивав половину, кажется), поглумилась над Гермионой
(вырезать на её руке кровью « Грязнокровка » - вполне в духе Беллы.
Пытку Круциатосом она явно просто не успела применить) и убила
Добби - скорее, за то, что он осмелился бросить ей в лицо: « У
Добби нет хозяев! Добби - свободный эльф! » Считаю, что героический
домовик поплатился прежде всего за это - такую неслыханную дерзость
Беллатриса просто не могла снести. В общем, кино получилось
интересное и захватывающее, и, хотя я прекрасно помню все
приключения (я предусмотрительно перечитала седьмую книгу - как раз
накануне закончила), я следила за ними с неослабевающим вниманием.
По сравнению с предыдущим фильмом, где меня несколько раздражали
все эти девчоночьи охи-вздохи (особенно ужимки этой безмозглой
коровы Лаванды... уж могли бы найти девочку покрасивее!), это кино
получилось более взрослым, драматичным и боевиковым. Притом, что
экшн качественный и вообще все эти драки-погони поставлены на
достойном уровне, в фильме много « спокойных » , но не становящихся
от этого менее напряжёнными, сцен. Не говоря уже о фирменном мягком
юморе Поттерианы, всегда уместном и зачастую довольно лиричном. Мои
любимые моменты: сцена, описывающая события первой главы «
Возвышение Тёмного Лорда » (от и до сыграна блистательно);
превращения и переодевания семерых Поттеров; превращение Рона из
Кроткотта в самого себя и реакция на это четы Кроткотт и Гермионы;
танец Гарри и Гермионы; Невилл, встающий в « Хогвартс-экспрессе » и
бросающий в лицо Пожирателям: « Его здесь нет, неудачники! » ; Рон,
пытающийся добиться прощения Гермионы, говоря: « Это отличная идея!
Давайте проголосуем » - и первый поднимает руку... взгляд, которым
его одарила Гермиона, и её скептическая улыбка, когда она
отвернулась в сторону (ничего лучше она не изображала во всех семи
фильмах!); егерь, спрашивающий у Гермионы с недвусмысленным
интересом: « А тебя как зовут, солнышко? » ; финальный бросок
Беллатрисы и её застывшее лицо: попадёт-не попадёт?; Добби,
умирающий на руках Гарри со словами: « Как приятно побыть с
другом... » Да! Чуть не забыла. Мультик понравился, которым
проиллюстрировали сказку о трёх братьях. Во-первых, потому что это
довольно эффектный приём - разбавить повествование анимационной
вставкой (на вскидку вспоминаются сразу « Беги, Лола, беги » и «
Убить Билла 1 » , а также « Кун-фу Панда » (хотя там просто
мультфильм в мультфильме, но зато сделанный в совершенно другой
технике) и « Игла: Remix » (а здесь - просто раскадровка боя Моро с
Эпштейном, но эти рисунки впечатляют, тем более настоящий бой снять
по понятным и трагическим причинам не представлялось возможным. А
жаль: был бы эффектный парафраз моему любимому « Большому Кушу » ,
если не прямая цитата незабываемого поединка Микки-цыгана с
Роскошным Джорджем). Интересно, кто снял этот мультфильм?
Напоминает старого доброго Бартона - своеобразная такая манера:
причудливая макабрическая стилизация и костлявые « мертвяцкие »
силуэты. Уместно, учитывая, что сказка о Смерти. Может, это Бартон
и нарисовал? Раз уж не сел в режиссёрское кресло? (Жаль всё-таки. В
его руках эта сказка превратилась бы в нечто потрясающее - я до сих
пор в плену очарования « Сонной лощины » , в основе которой лежит
очень безобидная, без всякой бесовщины новелла Вашингтона Ирвинга.
Читала я его, у него есть вещи поинтереснее). Но, скорее,
кто-нибудь из подражателей. Вообще, в фильме много запоминающихся
моментов и мелких деталей, которые не только создают атмосферу, но
и довольно точно передают дух книги и характеры персонажей, даже
если этого нет в оригинальном романе: лицо Петуньи, уже сидящей в
машине, со слишком явными признаками раскаяния; шрамы на лице
Билла; брошенная вскользь реплика одним из лже-Поттеров: « Так и
знал, что про татуировку Джинни всё наврала! » ; Тонкс, явно
хотевшая поделиться радостной новостью о грядущем пополнении их с
Люпином семейства; Добби, отпихивающий Кикимера, чтобы самому
сообщить Гарори все подробности поимки Флетчера; могила Игнотуса
Певерелла; дивной красоты зимний пейзаж в королевском лесу Дин, где
очутились вдвоём Гарри и Гермиона после очередной трансгрессии...
да всего не перечислишь. Кстати, про Хогвартс я даже не вспомнила.
А он тут и не нужен - достаточно было поезда. Про « старых »
актёров я долго говорить не буду: в основном, участвует золотое
трио, а они все молодцы. Гарри действует, как мужчина: и когда
закрывает собой своих спутников от дементоров в министерском лифте,
и когда пытается подбодрить Гермиону, и когда ныряет в прорубь и
отчаянно борется с напавшим на него крестражем. И особенно - в
момент смерти Добби: « Я хочу похоронить его по-настоящему » .
Гермиона, по-моему, расцвела - и как акатриса, и как девушка.
Сложно забыть её лицо, когда она стирает память родителям или, к
примеру, кричит (очень натурально!), когда её мучает Беллатриса. А
как героиня она здесь явлена во всём блеске своего интеллекта. Что
до Рона, то я к нему привыкла. Он тоже повзрослел (заметно мощнее
Гарри) и перестал восприниматься мною, как досадная помеха. Даже
его уход не выглядел для меня предательством - попробовали бы сами
поносить « кольцо Фродо » ! Тем более он с лихвой искупил свои
прегрешения. Вообще, главная особенность Рона - и одновременно то,
что в нём многих раздражает, - это то, что он прост, как три кната.
Он не дурак и не мерзавец, он просто сам по себе очень простой
парень. И только. Этим и хорош, как ни странно. Если свести всё к
конкретике: именно такие парни и идут у нас в России служить в
армию, за что я лично их очень уважаю. И терпеть не могу, когда
всякие чистоплюи говорят, что, мол, туда идут только дураки. А
ведь, коснись что, именно такие ребята и будут нас защищать, потому
что больше - некому. Ладно, это я так... о наболевшем. В « Дарах
Смерти » Рон тоже возмужал, стал более уверенным в себе и, кажется,
наконец-то вырвался из тени Гарри. По крайней мере, я нахожу его
вполне самодостаточным героем. Он мне даже нравится. Из остальных
персонажей выделю как всегда фантастическую Беллу и
мальчиков-Уизли. Ну это личные симпатии и вкусовщина, потому как,
например, Люциус и Драко тоже хороши, но меня они не интересуют,
поэтому я, если и упоминаю о них, то вскользь. Рикман, увы,
отметился только коротким камео (в соответствии с каноном).
Появился эффектно, сказал пару фраз - и adios... Ну зато во второй
части он развернётся вовсю - я жду от него убойного перфоманса.
Кстати, на плакатах к фильму его Снейп какой-то нереально красивый.
Я бы даже сказала: прекрасный. С печатью высокой трагедии на
облагороженном неподдельным страданием лице. Это интригует и
обнадёживает. Пробегусь коротко по новым персонажам. Мой фаворит -
Наземникус Флетчер (Энди Линден). Забавный тип, ассоциирущийся у
меня с типичным итальянским мафиози-шестёркой. Такой карикатурный и
стереотипный образ а-ля новый русский из анекдотов. Из Риса Ифанса
получился неплохой Ксено Лавгуд, но не настолько эксцентричный, как
я рассчитывала. Пожалуй, он слишком, гм, импозантен для этой роли.
Красив даже в непрезентабельном дезабилье. Отец Полумны, мне
кажется, внешне должен быть попроще. Руфус Скриджмор в исполнении
Билла Найи тоже не впечатлил. Не знаю почему, но Найи не слишком
подходит на роль политикана. Или просто у меня уже рвотный рефлекс
на все эти пафосные речи больших шишек? (это практически
единственное его выступление, не считая эпизода с завещанием,
который сыгран довольно нейтрально - напряжённого разговора между
Министром и золотым трио здесь нет и в помине). Я люблю Найи в
более ярких ролях: Дэви Джонса в « Пиратах... » ,
парикмахера-интригана в « Английском цирюльнике » (а его более
достойного соперника там играет наш любимый Снейп) и, конечно,
незабываемого пожилого рокера в « Реальной любви » . Думаю, и
вампирский король в третьем « Другом мире » (я не смотрела) из него
вышел, что надо. А Скриджмор - слишком блёклая роль для него. Его
мощной сухопарой харизме нужен кто-нибудь поярче. Ещё мне
понравился егерь в клетчатых штанах, проявлявший явный интерес к
Гермионе (так и не вычислила, кто это). Ну просто красивый мужик -
на мой вкус. Похож на рокера с готическим уклоном. Домналл Глисон,
сыгравший Билла Уизли, кстати, тоже ничего. Его на « ТТП » (давно
ещё) разругали, что, мол, страшен. А, по-моему, с ним всё
нормально. Вообще, в этой семье (по фильмам) красавцев нет. Братья
Фелпсы, объективно, тоже ничего особенного. Но они очень
обаятельны. А вообще внешность - дело вкуса. Пий Толстоватый в
исполнении Гая Генри, как и Скриджмор, не слишком соответствует
ожиданиям. По-моему, он должен быть повнушительнее. Но зато он
вполне себе марионетка - глаза долу, говорит, как по бумажке
читает... думаю, большинство политиканов такие: ни своего мнения,
ни воли, ни харизмы. Просто послушные игрушки в чьих-то руках. В
этом смысле Роулинг, полагаю, приблизилась (со скидкой на то, что
это всё-таки приключенческая книга) к великому своему
соотечественнику Джонатану Свифту. Юный Грин-де-Вальд хорош.
Красивый, надменный, знающий себе цену. Где-то я видела этого
мальчика... Ах да, в « Суини Тодде » . Там он играл парня,
влюбившегося в воспитанницу судьи. Но пересматривать ради этого
ангельского личика кино, где Рикмана бритвой по горлу, пусть даже
сам Джонни Депп... нет уж, увольте. И вообще я эту его роль не
люблю - мне не нравится, что он сыграл такого ничтожного гада.
Понимаю, что это мюзикл, условный жанр etc, но после полковника
Брендана, Снейпа, Риши и даже Ганса Грубера (не говоря уже о прочих
его запоминающихся ролях - вот только персонажей по именам не
помню) - я этого мерзкого судью не приемлю категорически. Да и
кино, честно говоря, на любителя, хоть это и уважаемый мною Бартон.
Троица министерских работников, в которых перевоплотилось золотое
трио, довольно точно соответствует их « преемникам » : суровый
сосредоточенный Ранкорн, простоватый Кроткотт и аккуратная
миловидная дамочка Муфалда. И все замечательно отыграли свои
эпизоды в комическом ключе, особенно мужики. А вот Яксли вышел даже
круче, чем в каноне. У мамы Ро он просто какой-то монстр, а в
фильме это явно серьёзный мужчина. Жёсткий, умный, умеющий
действовать по обстановке. Словом, достойный противник. Враги и
должны быть опасными. А если их изображать смешными придурками, то
это обесценит победу главного героя. Единственно, что Яксли этот
одет как стопроцентный маггл. Но это единственная вольность,
которая меня немного смущает, я уже говорила. В общем, фильм
оставил исключительно приятное впечателение. Хочу сходить ещё -
посмотреть его в формате IMAX 3D. Для полноты ощущений. Но - чуть
позже. И очень жду вторую часть.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
