<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    4
  </ID>
  <link>
    http://xoxothuk.livejournal.com/358953.html
  </link>
  <date>
    2010-10-15T05:02:56Z
  </date>
  <query>
    Fujifilm FinePix F300EXR
  </query>
  <text>
    Что нужно начинающему фотографу, желающему впечатлить
снимками друзей, но не готовому раскошелиться на дорогую сменную
оптику? Небольшая универсальная фотокамера с мегазумом, т.е.
оптическим увеличением свыше 10 крат. Sony Cyber-shot DSC-HX5
идеально подходит для роли универсального помощника
фотографа-любителя. Внешний вид Первое впечатление от камеры
положительное. Благодаря небольшому весу (200 г) она не напрягает
руку и позволяет производить все основные операции одной рукой. К
недостаткам можно отнести несколько удаленные от края кнопку спуска
и закрепленный на ней поворотник трансфокатора. В результате захват
руки больше и камера держится крепче, но при отсутствии навыка
большой палец перекрывает часть экрана, оставляя отпечатки на
глянце, а средний заслоняет окошко вспышки. Дань минимализму и
привыкать к этому придется. Миниатюрные размеры и небольшой вес
позволяют переносить камеру даже в кармане рубашки. Корпус
изготовлен из металла. Поверхность матовая. В торце сверху и со
стороны объектива вставлена хромированная панелька. Экран пачкается
сильно, так что если Вы любите точную картинку без тряпочки не
обойтись. К сожалению, сильного солнечного света во время
тестирования не ожидалось и оценить то, как ведет себя экран на
солнце я не смог. Но мне показалось, что обладая такой яркой и
качественной картинкой, экран вряд ли сильно &quot; ослепнет &quot;
. Sony как всегда молодцы. Не умеют делать плохо. Функциональность
DSC-HX5 является топовой среди представленных Sony компактных
универсалов и обладает всеми мыслимыми &quot; наворотами &quot; .
GPS датчик позволяет просмотреть на карте точное место, где
производился снимок. E-compass укажет направление съемки.
Информация о положении добавляется в файл снимка и легко доступно в
приложениях. Я проверял эти мета-данные через сервис Яндекс-карты.
10 кратное увеличение вопросов не вызывает. Единственное, что нужно
помнить это то, что у широкоугольных объективов увеличение мерится
не по реальной картинке, видимой глазом, а по минимальному
фокусному расстоянию данной модели. К примеру, границы фокусного
расстояния (эквивалент f=35мм) составляют 24 мм - 240 мм. Реально
видимое глазом составляет 35 мм. Следовательно при максимальном
удалении трансфокатора мы будем видеть картинку дальше, чем глазом
(24 мм против 35мм). Поэтому данный тип объективов называется
широкоугольным. Но верхнее фокусное расстояние (240 мм) по
отношению к реально видимому глазом (35 мм) составляет 240 / 35 =
6,86 крат . Оптика Sony Lens G является дальнейшей доработкой, не
хватающей звезд с неба продукции компании Konica-Minolta, купленной
Sony для того, чтобы прекратить сотрудничество с Carl Zeiss.
Обрубив отношения с Carl Zeiss с одной стороны, с другой Sony
выплачивает дань своим патентам и традициям в ввиде слота для
медленных и дорогих Memory Stick Pro Duo, на которые даже ридеры
найти сложно. В DSC-HX5 Sony добавила поддержку и совместимость с
картами SD, SDHC и даже SDXC, что не может не радовать. Хотел бы
особо обратить внимание на фотоматрицу камеры. Специалисты скажут,
что установленный тип матрицы CMOS редко устанавливается на топовых
моделях и, несмотря на дешевизну производства и скорость обработки,
страдает серьезными недостатками качества. К примеру CMOS-матрица
установлена на Casio Exilim EX-FH100 и позволяет данной модели
снимать видео со скоростью до 1000 кадр/с. Слава Богу Sony не
схалтурила с матрицей. Установленная в DSC-HX5 CMOS-матрица создана
по разработанной Sony технологии, названной Exmor R, которая
позволяет создавать экономичные, быстрые и качественные матрицы.
Подобные матрицы устанавливаются в знаменитой серии NEX. Подробнее
о Exmor R CMOS читайте на сайте Sony . Юзабилити Основные
полуавтоматические настройки в основном доступны в меню первого
уровня и не вызывают вопросов. На колесе управления 10 режимов:
Режим для начинающих (EASY), Интеллектуальный автоматический режим,
Режим с автоматическое экспозицией (P), Ручной режим (M),
Панорамный режим, Видеосъемка, Режим сцен, Режим коррекции
контрольного освещения HDR, Сумерки с рук и Сглаживание размытости
движений. Режимы требуют определенного навыка и в опытных руках
помогут делать отличные, высококачественные снимки. Они великолепно
компенсируют недостатки слабой оптики и небольшого физического
размера матрицы. К примеру режимы Сумерки с рук и Сглаживание
размытости движений делают несколько последовательных снимков в
скоростном режиме и объединяет их в один. Еще хотел бы отметить
удобную панорамную съемку. Теперь ничего не нужно совмещать и
вымерять. Просто нажать спуск и повернуть камеру в сторону
панорамной съемки. Остальное камера выполняет автоматически.
Качество снимков Sony Cyber-shot DSC-HX5 приятно удивляет качеством
снимков. Режим с автоматической экспозицией Местоположение на карте
Яндекс Панорамный режим Сумерки с рук в доме Сумерки с рук на улице
Местоположение на карте Яндекс Ленинградское шоссе Местоположение
на карте Яндекс Яндекс автоматически считывает со снимка данные о
местоположении и дает ссылку на карту. HD Видео при плохом
освещении HD Видео при хорошем освещении &lt; /lj-embed &gt;
Конкуренты Основными конкурентами Sony Cyber-shot DSC-HX5 можно
назвать Panasonic Lumix DMC-TZ10, Samsung WB650, Canon PowerShot
SX210 IS, Fujifilm FinePix F300EXR, Casio Exilim EX-FH100. DSC-HX5
имеет явные преимущества в скорости в миниатюрности и опциях.
Panasonic Lumix DMC-TZ10 и Canon PowerShot SX210 IS имеют лучшую
оптику, но это не дает им большого преимущества в качестве, так как
уступают в автоматических функциях. Красным в сравнительной таблице
отвечены недостатки камеры, а зеленым преимущества. Модель Sony
Cyber-shot DSC-HX5 Panasonic Lumix DMC-TZ10 Samsung WB650 Canon
PowerShot SX210 IS Fujifilm FinePix F300EXR Casio Exilim EX-FH100
Число мегапикселей матрицы 10.2 12.1 12 14.1 12 10.1 Физический
размер матрицы 1/2.4 &quot; 1/2.33 &quot; 1/2.3 &quot; 1/2.3 &quot;
1/2 &quot; 1/2.3 &quot; Значение ISO 125-3200 80-1600 80-3200
80-1600 100-1600 100-3200 Тип матрицы Exmor R CMOS CCD CCD CCD CCD
CMOS Оптический Zoom 10x 12x 15x 14x 15x 10x Название объектива
Sony Lens G Leica DC Vario-Elmar Schneider-Kreuznach Canon Zoom
Lens Fujinon Фокусное расстояние (эквивалент f=35мм) 25-250 25-300
24-375 28-392 24-375 24-240 Размер LCD, дюйм 3 3 3, AMOLED 3 3 3
Число пикселов LCD 230400 460000 307200 230000 460000 230400
Скорость фотосъемки, кадр/с 10 2.3 0.7 4.5 40 Скорость видеосъемки,
кадр/с 50 30 60 30 30 1000 Разрешение видео 1920x1080 1280x720
1280x720 1280x720 1280x720 1280x720 Карты памяти SD, SDHC, SDXC,
Memory Stick Pro Duo, Memory Stick PRO-HG Duo SD, SDHC SD, SDHC SD,
SDHC SD, SDHC SD, SDHC Количество кадров от одной зарядки 310 260
250 Размеры, мм 103х58х29 103х60х33 107х61х28 106х59х32 104х59х33
104х60х28 Вес с батареей, г 200 218 245 215 215 227 Цена, р 11 201
11 802 8 141 10 137 9 849 11 770 Примечание Наличие GPS-датчика и
E-compass Наличие GPS-датчика Наличие GPS-датчика Скоростная съемка
Вывод Несмотря на неповоротливость в некоторых стандартах и
патентах, компактный универсал от Sony проявляет себя как нельзя
лучше. Удачное сглаживание недостатков камеры электронными
функциями позволяет не волноваться о том, что погода или слабое
освещение в помещении сорвет фотосессию. Не хватает полностью
ручного режима.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Cyber-shot DSC-HX5
  </real_object>
</document>
