<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1033
  </ID>
  <link>
    http://atzedus.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-11-15T20:56:19Z
  </date>
  <query>
    Canon Digital IXUS 105
  </query>
  <text>
    a tzedus написало отзыв опубликовано на Маркете не самый
лучший выбор :-( подробные оценки Нормальное качество :-| Отличная
цена :-)) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Компактный,
удобный в использовании, большой яркий экран. Недостатки: Плохое
качество фото, даже с учётом что это обычная мыльница. Комментарий:
Очень разочаровался в покупке, прямо в день покупки хочу попытаться
сдать обратно в магазин или поменять на что-то другое. Покупал с
целью &quot;обновить&quot; фотоаппарат, до этого верой и правдой
служил лет 5 или больше Canon IXUS 50 (5Mpix). Сравнил качество
съёмки нового и старого фотоаппарата и очень разочаровался в
покупке нового, на старом хоть разрешение и меньше зато качество
НАМНОГО лучше: меньше шума, более чёткое изображение, более лучшая
цветопередача. И это совершенно не зависит от настроек съёмки, как
я ни пытался оправдать новую покупку, ничего не вышло, вообщем
деньги на ветер. Обновление от 9 марта 2011: На следующий же день
после покупки пошёл в магазин с ноутбуком и сдал этот фотоаппарат
обратно в обмен на Canon PowerShot SX210IS - выбор был сделан после
пробных одинаковых фотографий с 5 моделей различных фотоаппаратов и
с последующим рассмотрением их на экране 19&quot; ноута. Скажу
честно SX210 взял от безысходности, т.к. вернуть деньги было
нельзя, только поменять на что-то более дорогое! Взял его только
из-за того что качество фотографий на нём оказалось НЕ ХУЖЕ чем на
IXUS 50 - НО И НЕ ЛУЧШЕ! Как итог всего этого, через 2 месяца
продал SX210IS и взял зеркалку Canon EOS 500D (Отзыв о нём есть на
моей странице)! НЕ БЕРИТЕ ЭТОТ ФОТОАППАРАТ! :)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon SX2 10IS
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon Digital IXUS 50
  </real_object>
</document>
