<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3705
  </ID>
  <link>
    http://new-grallexvill.livejournal.com/28379.html
  </link>
  <date>
    2010-10-14T14:33:21Z
  </date>
  <query>
    РЭД
  </query>
  <text>
    Для тех, кто думает над тем, стоит ли идти на этот фильм,
сразу скажу - стоит. По крайней мере ради того, чтобы посмотреть
как те, кто оказался по чьему-то мнению стар для своей работы,
надирают задницы всем и вся, при этом запойно наслаждаясь
происходящей заварушкой. И если « Неудержимые » были по большей
части рассчитаны на ностальгические чувства мужской половины
зрителей, то « РЭД » будет интересен любому зрителю, понимающему на
что он идет. Соединив в себе комикс, шпионский (и не совсем) боевик
и комедию сей фильм смог таки не стать очередной солянкой штампов.
Он действительно фейеричен и прекрасен! Чтобы такой проект
получился идеальным, чтобы дожать до конца, мало собрать массу
хороших актеров, нужен отличный сюжет и сценарий - здесь есть и то,
и другое. Да, в тонне вариаций на тему &quot; тряхнуть стариной
&quot; вряд ли сюжет выглядит свежо, но здесь настолько шикарно
прописаны диалоги и отдельные сцены, что сложно до чего-то
докопаться (и не хочется). Каждый актер, и каждый персонаж, и
каждая сцена стоят того, чтобы заострить на них внимание. Шикарны
Уиллис и Фриман, шикарны Миррен и Паркер, и безумно шикарен
Малкович. Как и в коэновских &quot; После прочтения сжечь &quot; он
вновь возвращается в образ спецагента ЦРУ. Но агенты бывшими не
бывают (ага, знаю, банально). У него всегда найдется крутая пушка,
отлично подходяшая для взрывания людей гранатами и внушающая ужас
розовая свинка, он мастер маскировки и отличный наблюдатель. Уиллис
хорош в драке (он против Урбана - это пять с плюсом), ну а Миррен
всегда прикроет и (или?) пристрелит кого нужно. Хрупкая английская
дама с огромным пулеметом - это всегда эффектно. Ну, а Фриман...
Фриман - всегда выразительно выглядит, что бы он не делал. Добавим
к этой крутой команде прекрасную Мэри-Луиз Паркер, к и без того
сочным и наполненным юмором сценам красивые обыгрыши ситуаций,
яркие диалоги - на выходе получим идеальное развлечение для всех.
Вердикт: 9 из 10
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    РЭД
  </real_object>
</document>
