<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14128
  </ID>
  <link>
    http://book4you.livejournal.com/14217.html
  </link>
  <date>
    2010-11-21T19:20:29Z
  </date>
  <query>
    Достоевский Братья Карамазовы
  </query>
  <text>
    Самое неожиданное ощущение, посетившее меня во время чтения
романа, было &quot; ого, какой хороший детектив! &quot; . Впрочем,
для публики того времени &quot; Братья Карамазовы &quot; и были
именно что хорошим детективом с закрученной интригой. Что, впрочем,
ничуть не умаляет достоинств романа в плане психологии и философии.
Про &quot; Братьев Карамазовых &quot; написаны тонны книг, статей,
рецензий и другой разнообразной критики. Разбирать произведение по
косточкам в этом блоге - глупо и бессмысленно, это не современная
одноплановая литература. Поэтому мне остается написать только о
моих субъективных впечатлениях. Во-первых, я была поражена &quot;
надрывом &quot; , на котором построено все произведение. Надрыв -
слово литературное, а если точнее выражаться - истеричность. В
романе, конечно, интересные характеры, очень мощные, но эти
постоянные чувства, эти метания, стремления, угнетения и взрывы
эмоций утомляют. Утомляет и чрезмерная рефлексия, где каждое
чувство разбирается на составляющие вплоть до наночастиц, но в этом
весь Достоевский, куда же деться. Поэтому на Алеше у меня &quot;
глаз отдыхал &quot; : хоть какие-то положительные эмоции.
Во-вторых, мне очень ярко запомнился эпизод, в котором читатель
впервые встречается с Красоткиным. До сих пор не могу понять,
нормально ли это было для того времени, чтобы подростки были так
политизированны, так выспренно говорили и вообще вели себя как
маленькие взрослые. Их речь, темы их разговора меня просто
поразили. Как они отличаются от современных школьников... – О да,
всё … то есть … почему же вы думаете, что я бы не понял? Там,
конечно, много сальностей … Я, конечно, в состоянии понять, что это
роман философский и написан, чтобы провести идею … – запутался уже
совсем Коля. – Я социалист, Карамазов, я неисправимый социалист, –
вдруг оборвал он ни с того ни с сего. – Социалист? – засмеялся
Алеша, – да когда это вы успели? Ведь вам еще только тринадцать
лет, кажется? Колю скрючило. – Во-первых, не тринадцать, а
четырнадцать, через две недели четырнадцать, – так и вспыхнул он, –
а во-вторых, совершенно не понимаю, к чему тут мои лета? Дело в
том, каковы мои убеждения, а не который мне год, не правда ли? –
Когда вам будет больше лет, то вы сами увидите, какое значение
имеет на убеждение возраст. Мне показалось тоже, что вы не свои
слова говорите, – скромно и спокойно ответил Алеша, но Коля горячо
его прервал. – Помилуйте, вы хотите послушания и мистицизма.
Согласитесь в том, что, например, христианская вера послужила лишь
богатым и знатным, чтобы держать в рабстве низший класс, не правда
ли? – Ах, я знаю, где вы это прочли, и вас непременно кто-нибудь
научил! – воскликнул Алеша. – Помилуйте, зачем же непременно
прочел? И никто ровно не научил. Я и сам могу … И если хотите, я не
против Христа. Это была вполне гуманная личность, и живи он в наше
время, он бы прямо примкнул к революционерам и, может быть, играл
бы видную роль … Это даже непременно. [...] – Впрочем, пожалуйста,
не думайте, что я уж такой революционер. Я очень часто не согласен
с господином Ракитиным. Если я о Татьяне, то я вовсе не за
эманципацию женщин. Я признаю, что женщина есть существо
подчиненное и должна слушаться. Les femmes tricottent, как сказал
Наполеон, – усмехнулся почему-то Коля, – и по крайней мере в этом я
совершенно разделяю убеждение этого псевдовеликого человека. Я
тоже, например, считаю, что бежать в Америку из отечества –
низость, хуже низости – глупость. Зачем в Америку, когда и у нас
можно много принести пользы для человечества? Именно теперь. Целая
масса плодотворной деятельности. Так я и отвечал. &quot; Братьев
Карамазовых &quot; стоит прочитать каждому, без преувеличения. Но
читать роман нужно только тогда, когда вы почувствуете, что он
&quot; пошел &quot; , что читать его увлекательно, - в таком случае
у вас будет много пищи для размышлений. Не стоит браться за него
из-под палки, как нынче заставляют в школах, или просто потому, что
&quot; это должен знать любой культурный человек &quot; . Нет, не
надо себя насиловать, лучше подождать еще немного. Тогда вы будете
вознаграждены осознанием многоплановости романа и мастерства
писателя. Более того, лично я намереваюсь лет через 10 перечитать
его еще раз: интересно будет посмотреть, как изменится восприятие.
А вы - не хотите попробовать?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Братья Карамазовы
  </real_object>
</document>
