<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12552
  </ID>
  <link>
http://feedproxy.google.com/~r/solovieff/~3/NNhPZ5P_EZI/avatar-the-last-airbender.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-10T10:59:10Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    В этот четверг был на премьере художественного фильма
«Повелитель стихий», которому бы следовало называться «Последний
маг воздуха», потому что в оригинале фильм называется «The Last
Airbender». Впрочем, это мелочи. Может, и ошибаюсь, нашим надмозгам
переводчикам виднее как должен переводиться фильм и о чём на самом
деле должны говорить его персонажи. Верно? Сам фильм идёт чуть
больше полутора часов и, есть мнение, рассчитан на тех, кто смотрел
мультфильм, по мотивам которого он был снят. Если быть точным
данный фильм представляет собой экранизацию первого сезона
мультфильма (так называемой Книги Воды), в которую входит 20 серий.
Естественно, что бы уложить сюжетную линию в 100 минут экранного
времени пришлось многим содержимым этих 20-ти серий пожертвовать.
Например, в фильме нет встречи Аанга с воинами Киоши, да и вообще,
из его путешествия показаны лишь некоторые ключевые моменты.
Гораздо больше времени уделено осаде города Северного Племени Воды
(которая в сериале заняла лишь два последних эпизода), таким
образом, фильм по большей части построен на противостояние синих
(воды) красным (огонь). Эдакая война геев с коммунистами. Или
азиатов с хачами. Это уж как посмотреть. В целом же сюжет удалось
сохранить: эскимосы (по совместительству брат и сестра) Сока и
Катара находят замороженного лоли-куна, отогревают его, отпаивают и
летят на его волосатом пепелаце в далёкие края учиться магии,
освобождать рабов, поднимать восстания и устраивать революции.
Помешать им в этом пытается принц Зуко, его дядя и все остальные
военнообязанные Народа Огня. Тем не менее, различий в, так сказать,
базе тоже хватает. В мультфильме маги огня имели возможность
создавать огонь собственноручно, а не использовать какие-либо его
источники для последующего контроля. В фильме же такую способность
проявил только генерал Айро, дядя принца Зуко. Ну и финальная битва
тоже переделана. В мультсериале Аанг сливается с духом океана и
уничтожает армию противника, управляя гигантской водяной куклой. А
в фильме он просто поднимает огромную волну и вскоре опускает ее,
давая флоту Народа Огня шанс отступить. Это огорчило, да. А вот
музыкальное сопровождение и спецэффекты понравились, бюджет в
$150.000.000 это всё-таки не мало (изначально было почти в 2 раза
меньше). Видно, что тратили их на дело, а не на шлюх для восходящей
звезды. Кстати, для Ноа Рингера, исполнителя главной роли, фильм
стал дебютным. Собственно роль он получил, пройдя интернет-кастинг.
Он отправил видео со своим исполнением Тэквондо на DVD и был
утвержден. Вот так. Даже не через постель. Повезло пацанчику! В
следующем году, я так понял, на широких экранах должны начать
показывать вторую часть. Будем надеяться, она будет длиннее, потому
что в полтора часа уместить происходящее в мире Аватара ой как
сложно…
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
