<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3905
  </ID>
  <link>
    http://el-brujo421.livejournal.com/39407.html
  </link>
  <date>
    2010-07-26T11:38:09Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Сначала лирическое отступление. Все сильнее начинаю сживаться
с мыслью о том, что &quot; истина &quot; - в глазах смотрящего.
Мысль эта проста, и все мы так или иначе пользуем ее в жизни. Но
бывает и так, что просто отвлеченная мысль, которую ты принимаешь
как данность, в один момент под давлением тех или иных
обстоятельств прорастает в тебе, усваивается не просто как
теоретическая данность, а как полученный на практике урок. Скажем,
одно дело теоретически знать, что заниматься спортом - полезно, а
другое дело - этим самым спортом заниматься на практике, видеть и
чувствовать на себе результаты. Так вот сейчас я прохожу через
процесс сращивания с собой этой мысли. В первую очередь это
проявляется в том, что я стараюсь избегать утверждений вроде &quot;
фильм - гавно &quot; , &quot; розовый цвет - для педиков &quot; ,
&quot; стакан на половину полон &quot; , &quot; Нолан этим фильмом
хотел сказать, что... &quot; и заменять из на более, как мне
кажется, верные &quot; мне фильм не понравился &quot; , &quot;
розовый цвет ассоциируется у меня с девушками, поэтому я считаю,
что это неудачный цвет для мужчины &quot; , &quot; мне кажется,
стакан наполовину полон, нежели наполовину пуст &quot; , &quot; в
фильме Нолана мне увиделось то-то &quot; . На фоне происходящих со
мной метаморфоз я трудно воспринимаю категоричные заявления. В
частности, поскольку это мое &quot; озарение &quot; совпало с
выходом в прокат фильма Inception, такие же категоричные
утверждения о фильме принимаются мной только с оговоркой, что автор
утверждения выражает исключительно свою субъективную мысль, а не
истину в последней инстанции. Если держать эту деталь в уме, то
любой возможный спор с выяснением истины априори превращается в
бессмысленное занятие. В пустую трату времени и нервов двух
собеседников. Ведь в споре участники будут доказывать друг другу
свою правоту, даже не пытаясь услышать доводы собеседника, что
автоматически превращается в свалку. Поэтому я стараюсь проявлять
терпимость и понимание, и не пытаюсь никому доказать свою правоту,
а просто делюсь своим мнением. Это принципиально разные вещи, и
люди в большинстве своем не видят между ними никакой разницы. И вот
с этой позиции позволь мне, дорогой интернет, тоже вставить свои
пять копеек в волну отзывов о фильме. Длинно-нудную статью с
разбором полетов (во всех смыслах)) писать я не буду, т.к. читать
такие сама не люблю. Поэтому, просто некоторые обрывочные мысли:
Кино мне очень понравилось. На мой взгляд это отличный летний
блокбастер. Красивый, зрелищный, очень крепкий. Но он не ранил меня
в самое сердце. Не срослось. И, видимо, причины такие. Для меня
очень и очень важна эмоциональная составляющая фильма. Если меня не
трогает за живое центральная проблематика сюжета, конфликт,
поставленный во главу угла, меня не трогает и фильм. Так вот
отношения ДиКаприо с Мол меня не тронули. И тому тоже есть причины.
Во-первых, хоть я и считаю ДиКаприо отличным актером, но в этом
фильме он для меня был такой... ДиКаприо.) Ровно такой же, как и в
&quot; Острове проклятых &quot; . Темный герой с мрачным прошлым,
который все не примерится с усопшей женой. На &quot; Острове
проклятых &quot; я натурально заливалась истерическим хохотом,
когда персонаж ДиКаприо навзрыд рыдал над своими детьми. Не потому,
что я черствая, а потому что коронное ДиКаприовское &quot;
Нееееееет! &quot; со слезами и слюной уже дано не вызывает во мне
сочувствия к его персонажу. Он слишком часто это делал, и потерял
свою credibility в моих глазах. Во-вторых я не очень симпатизирую
Марион Котийар. Он, конечно, красивая женщина, но для меня она
совершенно &quot; не попала &quot; в этот фильм. Ее персонаж не
вызывал во мне сочувствия и отклика, поскольку я видела только
холодную, агрессивную стерву, какой она стала в голове Кобба, а не
ту интересную в своем совершенстве и со всеми своими недостатками
женщину, которую он когда-то полюбил. Сам персонаж этой
разносторонности не выказал, и игра Котийар не помогла улучшить
ситуацию. Какая-то она показалась мне деревянная, хотя
задумывалась, как роковая, в глазах ее я читала холод и
отстраненность, а не подразумевающуюся боль. Таким образом
центральный мотив фильма - мотив примирения с женой (а точнее с
самим собой) в меня не выстрелил, а раз центральная проблема для
меня прошла мимо, в эмоциональном плане прошел мимо и фильм. Как
мне показалось, ничего сложного в нем нет, а сложность для зрителей
нарисовалась просто потому, что многие из них попросту
невнимательно смотрели, а потому не уловили, не заметили какие-то
сюжетообразующие детали. Я, кстати, тоже многое упустила из виду,
но не из-за невнимательности, а из-за моей личной особенности - я
не умею одновременно держать в голове множество деталей, они у меня
путаются, превращаются в кашу и частично забываются. Лично у меня
во время просмотра не возникло никаких ассоциаций ни с &quot;
Матрицей &quot; , ни с &quot; 13-м этажом &quot; . Не потому, что я
тупая и не увидела очевидного, а потому, что, как мне кажется,
разные люди воспринимают разные фильмы разными уголками восприятия.
Один человек воспринимал &quot; Матрицу &quot; относительно своих
понятий, мироощущений, идеалов, и проч., другой - относительно
своих. Так и складываются разные мнения об одном и том же фильме.
Так вот видимо то, как я воспринимала &quot; Матрицу &quot; не
резонирует с тем, как ее восприняли некоторые другие. Скажем так, я
щупала ее другим набором щупальцев.) Поэтому и на просмотре
Inception у меня и не возникло эффекта узнавания. Из всех героев
мне больше всего понравился Имс. Как только он показался на экране,
мы с eversleepin просто в него влюбились! Такой живой, объемный,
интересный, профи до мозга костей, но с подъебцой, весь такой
&quot; на шарнирах &quot; . Сразу перетянул на себя мое внимание. И
вот, что странно. Как мы позже выяснили, мы видели не один фильм с
Томасом Харди, а уж &quot; Рок-н-рольщика &quot; так и подавно
смотрели неделей ранее, но вот он не запомнился мне совершенно. Вот
ведь как бывает.) Играет актер играет, ты его в упор нигде не
замечаешь, а потом видишь его в такой роли, которая просто
выстреливает и сбивает тебя с ног. Тут заслуга, само собой
сценариста, который придумал яркого персонажа, и режиссера, который
сумел поработать с актером так, чтоб тот &quot; расцвел &quot; .
Так что Нолану, конечно, громаднейший респект за такой подарок! На
мой вкус сцена экшена в заснеженных горах была слегонца затянутой.
А сцена перестрелки в городе какой-то... необязательной что ли.
Как-то без огонька они смотрелись, без драйва, без выдумки, будто
бы сняты просто ради галочки. Но зато Артур, конечно, полетал на
славу! Понравилось, как по-олдскульному без всяких компьютерных
спецэффектов снимали сцены в отеле. Когда смотришь на такое,
чувствуешь сытое удовольствие, мол, не перевелись еще на свете
настоящие киноделы, предпочитающие работать &quot; по живому &quot;
а не на фоне зеленого экрана. И да, конечно отдельный респект
бедняге Джозефу, который, сдается мне, много пота пролил именно на
этой съемочной площадке. И у него очень здорово получилось, четко,
отработано и вместе с тем красиво, как в танце. ДГЛ, как мужчина,
мне симпатичнее всех в фильме, даже не смотря на то, что персонаж у
него был самый неинтересный. Да, соратник Кобба, да настоящий
профессионал, который делает, а не разговоры разговаривает, но это,
собственно все, что я узнала о его персонаже. Но и черт с ним,
главное, какие фейсы он выделывал, как хмурил брови, когда
изображал сосредоточенность! Как летал! Парад персонажей продолжу
Элен Пейдж. К Ариадне у меня нет никаких претензий, но вот Элен мне
категорически не нравится. По крайней мере в этом фильме. Из нее
вышла отличная Джуно, но на поле взрослых ролей она мне видится
нелепой. Я понимаю задумку Нолана - персонаж должен был совмещать в
себе как чистоту и наивность, так и &quot; взрослость &quot; , но
вот Элен для меня навеки останется нескладной, угловатой пацанкой,
похожей на обезьянку. Такие вот причуды восприятия. Кен Ватанабе он
и в Африке Кен Ватанабе - человек, от которого как жар исходит
харизма и властность. Ему даже можно ничего не играть, просто быть
в кадре, и кадр автоматически наполнится его силой. Но вот блин
Рязанцев... Понимаю, ему никто дублировать не запретит, но у
мужчины крайне неприятный голос, отсутствие дикции и умения
интонировать, что не лучшим образом сказывается на восприятии
персонажа. Мерфи здесь был очень трогательным. У него вообще очень
странное лицо, оно может выражать и ангельскую чистоту и
дьявольскую порочность. Второе в его карьере случается чаще, тем
приятнее видеть в его исполнении роль ранимого юноши, который хочет
быть любимым. Не забудем же и про Беренджера, которому играть тут
было особо нечего, но все равно приятно видеть старое знакомое
лицо. Тут Нолан играет на поле Тарантино - в Inception затащил
всеми забытого Беренджера, в Бэтмена - прекрасного, но так же
запылившегося Эрика Робертса.) Мне очень нравится работа Уолли
Пфистера. Его картинку можно узнать сразу, как и картинку, скажем,
Роджера Дикинса. Нравится, как он выстраивает композицию, как
обращается со светом. Прям вот ну очень и очень грамотный оператор.
Циммер же, когда не ленится (вспомним скор к &quot; Гладиатору
&quot; и &quot; Пиратам Карибского моря &quot; - натуральная
калька), может писать просто окологениальные саундтреки. Видимо,
все зависит опять же от того, как с композитором работает сам
режиссер, какие задачи он перед ним ставит и насколько доступно
объяснят, чего он хочет добиться. Видимо, Нолан умеет очень хорошо
объяснять. Опять же, респект ему за это. Если еще что вспомню -
напишу. Ах, да! Волчок. Мое скромное мнение - волчок не упал.
Во-первых, слишком уж нереальным казалось все после того, как Кобб
&quot; проснулся &quot; в самолете. Слишком все было хорошо.
Слишком. Задание выполнено, обвинение снято, тесть встречает в
аэропорту, детишки прыгают на ручки, дома - ни следа настроенной
против него бабушки... Во-вторых, тот факт, что в конце Кобб не
подвергся выбросу, как вся остальная команда, тоже говорит о том,
что он остался во сне. В конце фильма все члены команды выходили из
своего сна на каждом уровне , в то время как Кобб проснулся сразу
на самолете, миновав все три промежуточные стадии сна. И потом,
если я все верно помню, снотворное, которое они приняли перед
полетом, подразумевало, что выйти из сна путем &quot; смерти &quot;
они не смогут, если они &quot; умрут &quot; в таком сне, их разум
умрет в реальной жизни, т.е. человек впадет в кому. Так вот на
первом уровне сна (в дождливом городе) когда все синхронно
проснулись в тонущем грузовике, ДиКаприо не проснулся, он пошел ко
дну вместе с машиной. Его не стали спасать. Ариадна объяснила это
тем, что его не надо будить, он должен спасти Сайто, т.е.
оставаться во сне и ждать, пока в реальной жизни прекратится
действие снотворного. Могу предположить, что в этом сне он
захлебнулся, а значит впал в кому в реальной жизни. Если конечно,
не пускать в ход тот момент, что раз он находился в своем
собственном сне, его мозг мог себе &quot; приказать &quot;
обходиться без кислорода.) Так же за теорию, что он остался во сне
говорит и то, что в начале и в конце фильма он очнулся в воде. Если
вспомнить, какой оптический обман дает лестница Пенроуза
(показанная в фильме не просто для красоты), можно предположить,
что утонувшему на первом уровне Коббу двумя уровнями ниже снится,
что он в воде. По правилам фильма герои испытывали на себе
неурядицы из сна уровнем выше (на третьем уровне ощущалось
свободное падение из второго уровня), а не ниже. Но если в
уровнение ввести лестницу, получится, что можно допустить и
обратное действие. Действие, которое кажется парадоксальным при
ближайшем рассмотрении, но которое под определенным углом
складывается со вполне понятную картину. Поэтому Кобб остался в
лимбе (либо после того, как утонул, либо после того, как Мол
слишком сильно ранила его ножом), и в реальной жизни в самолете он
не проснулся. Ему снилось, что он много лет спустя нашел в лимбе
Сайто (они пытались вспомнить друг друга, а значит начало фильма в
резиденции Сайто действительно имело место быть, а значит, весь
фильм - точно не сон, и опять же это эффект лестницы), что Сайто
закрутил волчок и взял в руки пистолет (как неоднократно делал Кобб
в течении фильма), а потом вдруг он, Кобб, внезапно оказывается в
самолете (что, согласно правилам фильма означает, что он спит -
ведь он не помнит, как он там оказался, он очутился уже в процессе
действа. Если дальше раскручивать эту мысль, то выходит, что каждый
из нас находится во сне, ведь мы ни за что не вспомним, откуда мы
появились с самого начала. И если приянть это условие, то,
собственно, какая разница, упал волчок или нет, ведь все это один
больной &quot; сон про не сон &quot; )). К тому же, если
Сайто-старик - это действительно разум настоящего Сайто,
заблудившегося в лимбе Кобба, как Кобб его оттуда вытащил? Ведь
уровнем выше Сайто умер от ранения, а значит подождать пока
кончится действие снотворного тут не выйдет. Тут нужен выброс, а
его не было. И Кобб и Сайто &quot; очнулись &quot; на самолете
просто так . К тому же, из лимба нет выхода, если я все паривльно
помню. Раз Сайто умер уровнем выше (в горах), и если концовка
фильма - лимб Кобба, значит и Сайто-старик был вовсе не Сайто, а
проекция Кобба. Поэтому &quot; Сайто-старик &quot; и взялся за
пистолет - ведь на самом деле это Кобб, который все пытался
проверить спит ли он, запустив волчок. И во сне он приходит к
катарсису - к долгожданной встрече с детьми. Что, если и катарсис,
но при условии, что все это все таки сон - нифига не радует. Ведь
по сути это выходит продолжение концерта с Мол. Он создал себе в
голове идиллию с детьми, но ведь это фейк, только хилая тень
реальности. Жалко парня в любом случае. Но есть и моменты, которые
как бы говорят и о том, что не может быть возвращение к детям быть
сном. Скажем, последний разговор с женой (то бишь, с самим собой),
когда он признается ей, что она - его лучшее произведение, но она
просто тень его реальной жены. Он осознает для себя всю &quot;
некрасивость &quot; фейкового счастья, а значит, он его уже не
примет в качестве успокоения. Он говорит жене, что жить
ненастоящим, горькими иллюзиями - есть дурной путь, но потом сам же
на него и ступает? Как-то нелогично и непоследовательно выходит.
Так что упал волчок или нет, главное, что Нолан заронил в зрителе
идею об этом фильме, и каждый, взрастив в своей почве это зерно, в
итоге вырастит индивидуальное растение, не похожее на растения
других. Как-то так. Немного путано, но, как я говорила выше, мне
надо посмотреть фильм еще раз несколько, чтобы соединить в голове
все детали, которые я упустила из виду при первых двух просмотрах.
Напоследок моя любимая картинка касаемо Inception'а. Есть в ней
что-то и монументальное и иносказательное, трогательное и
поэтичное, что-то завораживающее. Точка зрения кардинально
пересмотрена здесь .
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
