<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3963
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~effetpapillion/p118261064.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-22T20:00:32Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Ходили сегодня с подругой на фильм «Начало» (“Inception”).
Фильм, который я очень-очень ждала. Нет, даже так: фильм, от
которого я очень многого ожидала. И ожидания мои оправдались и даже
больше. Сказать, что фильм понравился, значит ничего не сказать.
Это просто дикий восторг. И судя по данным «Кинопоиска», многие
люди этот восторг разделяют. Все-таки тот факт, что в первый же
день проката на наших русско-украинских просторах это кино
оказалось на десятом месте в списке 250 лучших фильмов, о чем-то да
говорит. Уже с первых минут я поняла, что одним просмотром не
ограничится. В коллекцию однозначно))) Невероятно порадовало, что в
фильме затронуто ну столько разных проблем (от уязвимости
человеческой психики, потери чувства реальности до невозможности
смириться с потерей близкого человека), что можно размышлять и
размышлять очень-очень долго (и написать об этом отдельный пост, а
то и не один). Но еще больше впечатлило то, КАК все это было
показано. Мне очень понравился «Темный рыцарь» Кристофера Нолана .
Фильм очень динамичный, а потому смотреть его не скучно, даже
несмотря на двухсполовинойчасовую продолжительность. То же самое
можно сказать и о &quot;Начале&quot;. Особенно почерк Нолана
чувствуется в сценах погони/перестрелки (тут, кстати, надо заметить
еще и отличную операторскую работу). Но вот незадача… «Начало»-то
гораздо круче «Темного рыцаря». Ну вот примерно настолько Все-таки
Нолан мастер создания альтернативной реальности. Ну, скажете вы…
Поставил себе зеленый экранчик, актеры там что-то сыграют, а потом
с помощью нехитрого программного обеспечения можно дорисовать все,
чего там не хватает. Что сложного-то? Ан нет. Не все так просто,
оказывается. Вот, например, сцена с вращающимся коридором. Я была
на 100 процентов уверена, что с зеленым экраном снимали. А вот в
районе 1:11-1:15 четко видно, что нет. Просто сделали настоящий
вращающийся коридор. Круто. Но, конечно, спецэффекты все равно
никто не отменял. И они тоже удались на славу. Актерский состав
великолепен. Причем, великолепен в целом. Не хотелось бы выделять
кого-то одного. Хотя может показаться, что в фильме и играть-то
нечего. Но если нечего, то почему же впечатление такое хорошее
осталось? ДиКаприо. Ну, ДиКаприо – это всегда ДиКаприо. В том, что
он классный актер сомневаться не приходилось. Правда, не скажу, что
я когда-нибудь сильно была от него в восторге. Стоп. Как же так?
Ведь в жизни каждой девочки должен быть период безумного увлечения
голливудским красавцем Лео (такие увлечения обычно сопровождаются
обильным пусканием слюней). Ладно, я лукавлю. Был и у меня такой
период, доказательством чему пиратский диск с фильмом «Авиатор»)))
валяется где-то)))) Но это было помешательство в очень легкой форме
и очень краткосрочное)) Для меня, как я уже говорила, самое
привлекательное в мужчине – интеллект. А внешность – это уже
постольку поскольку (хотя и без этого никуда). Вот, например, есть
мнение, что ДиКаприо стал староват и жирноват. А как по мне, то
сейчас он гораздо симпатичнее, чем в ранней молодости. И тем не
менее, только когда я посмотрела пару-тройку его интервью, поняла
что привлекательности там хоть отбавляй (критерий привлекательности
см. выше))) Да и обаятельный он все же, зараза)) Но это все
лирическое отступление, а если говорить о роли… Что-то в последнее
время Лео потянуло на персонажей с психическими проблемами (см.
«Остров проклятых» ). И удаются ему эти роли на ура. Особенно
забавно то, что сначала думаешь, что персонаж совершенно
нормальный, но потом оказывается… Джозеф Гордон-Левитт. Этого парня
вы могли видеть в фильме «10 причин моей ненависти» . Только там он
был совсем-совсем мелкий))) С тех пор подрос и физически, и
актерски. Молодец. Есть мнение, что Левитт сыграл лучше, чем
ДиКаприо. Ну, я бы не сказала. Просто у Джозефа раньше не было
таких ролей, как в «Начале» и соответственно возможности проявить
себя в подобном амплуа, вот и получился такой эффект… от
неожиданности. Эллен Пейдж. Ее вы могли видеть в черной комедии
«Джуно» в роли беременной 16-летней девочки, решившей отдать своего
ребенка на усыновление. Чисто визуально выглядела рядом с ДиКаприо
абсолютно нелепо. Прям школьница)) Но актриса она неплохая, хоть и
юная. Многообещающая, в общем. Марион Котияр. Честно говоря, я
ожидала большего. Персонаж у нее (слегка чокнутая мертвая жена
персонажа ДиКаприо))), на мой взгляд, был несколько поверхностный.
Такое чувство, что взяли ее в фильм в основном за внешность, то
бишь за красивое лицо. Хотя это наверняка не так. Ну да ладно. В
общем, я считаю этот фильм шедевром, который определенно
РЕКОМЕНДУЕТСЯ К ПРОСМОТРУ. Лично я обязательно посмотрю еще раз.
Только уже не в кино, потому что по воле обстоятельств приходится
сокращать расходы, а ведь еще очень хочу сходить на «Ученика
чародея»
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Ученик чародея
  </real_object>
</document>
