<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    141
  </ID>
  <link>
    http://klepikov-foto.ya.ru/replies.xml?item_no=15
  </link>
  <date>
    2010-11-24T18:35:42Z
  </date>
  <query>
    General Electric A1255
  </query>
  <text>
    K iberAtlet написало отзыв опубликовано на Маркете не самый
лучший выбор :-( Достоинства: 1. Низкая цена, 2. компактный размер
3. Съёмка видео. 4. Большой экран (это-же и причина большого
электропотребления. 5. 12.2 мегапиксилей (Хотя никогда не снимаю на
максимуме пикеселей, в обычной практике мне слихвой хватает и 4
мегапиксилей.) 6. 5-х оптический зум. 7. При подключении к
компьютеру не требуется специально включать аппарат, распознаётся
сразу. 8. Обещают ручной Баланс белого!. Недостатки: 1. Очень
энергоёмок. полностью заряженых аккумуляторов ёмкостью 2700 .
хватает на примерно на 50 кадров в сделаных течении дня. 2. Функция
ручной установки выдержки оказалась полной профанацией, так как ей
нельзя поставить самые ходовые и популярные выдержки типа 1/30сек,
1/45сек, 1/60сек,. Ручную выдержку можно поставить только более 1
сек. А между прочим это был единственный и главный показатель на
который я надеялся, и и-за которого купил аппарат через интернет.
3. Установки диафрагмы нет и в помине!!! 4. Функция ручной
установки баланса белого НЕРАБОТАЕТ! 5. Нет видоискателя, а это мой
любимый способ съёмки. 4. Следовало бы слелать как у других
производителей Зелёную метку на функции полного автомата.(А не
красную как у этого аппарата)которая в сумерках сливается с другими
красными метками. 5. кадры снятые (при одном освещении, в одном
помешении, настройки не трогались) один за другим с промежутком
несколько десятков секунд оказали снятыми с разными выдержками при
этом диапазон колебался в 8 раз как в недодержку так и в
передержку. (В итоге лица людей неправильно экспонированыю
Комментарий: О покупе пожалел. Будем искать другой фотоаппарат с
ручными предустановками выдержки и диафрагмы. даже если там будет
очень мало мегапикселей (так как это не главное!). Имею многолетний
опыт работы с фотоаппаратами разных фирм, этот оказался даже хуже
кодаков которых я раньше считал самыми плохими.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    General Electric A1255
  </real_object>
</document>
