<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16127
  </ID>
  <link>
    http://burevestnik-idf.livejournal.com/26638.html
  </link>
  <date>
    2011-03-13T22:06:16Z
  </date>
  <query>
    Атлант расправил плечи
  </query>
  <text>
    Про книгу Айн Рэнд &quot; Атлант расправил плечи &quot; я
услышал случайно. Года два назад или чуть более того. Кажется в
одном из постов Чичваркина ( вроде не из этого, но похоже ).
Наметил себе прочитать, но... до недавнего времени все как то не
доходили руки, хотелось прочитать другие книги. Очередной стимул к
прочтению стало упоминание книги Чубайсом. После рекомендаций с
одной стороны столь разных людей, а с другой стороны бизнесменов
ориентированных на результат, я решил, что не стоит больше тянуть.
И не пожалел! Информация из Википедии . Мое собственное впечатление
таково: это одна из самых глубоких и сильных книг из всех, которые
я читал! Чтобы понять проблему - надо довести ее до абсурда, и
автор делает это посредством абсолютно черно-белой картины мира.
Добро и зло - никаких полутонов! Книга заставляет думать,
определять и уточнять собственное отношение к жизни и несет в себе
большой созидательный импульс (как бы пафосно это не звучало).
Многое из того, что я интуитивно чуствовал, книга помогла мне
сформулировать. Не исключаю, что через какое то время перечитаю,
уверен, что открою новые грани. Книга написана в 1957 году. Во
многом это ответ на &quot; красную угрозу &quot; коммунистического
и социалистического движения, но гениальность книги в том, что
сейчас она актуальна как никогда! Такое впечатление, что эта книга
про сегодняшнюю Россию. И не только. Итого: настойчиво рекомендую
всем, кто хочет добиться в жизни успеха и готов действовать ради
этого. И в заключение, нашел анонс фильма по книге. С нетерпением
ждем-с. P.S. Читал электронный вариант с Либрусека. В целом
неплохо, но кое где пропадают буквы, лишние переносы, недостаточная
пунктуация... немного бесит.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Атлант расправил плечи
  </real_object>
</document>
