<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3892
  </ID>
  <link>
    http://basonti.livejournal.com/11611.html
  </link>
  <date>
    2010-08-09T19:28:03Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    &quot; Начало &quot; - новый фильм Кристофера Нолана,
бесконечные аннотации и рецензии которого говорят о том, что « твой
разум – это место преступления » . Но на самом деле при
внимательном рассмотрении картина являет собой изящную иллюстрацию
того, что все начинается с мысли. Фильм при относительной простоте
спецэффектов и непритязательности декораций предлагает зрителю
совершенно новую идеологическую концепцию, масштаб и зрелищность
которой способна затмить « Матрицу » , « Помни » , « Бойцовский
клуб » и любую другую картину, имеющую потенциал « внедрения » .
Начнем с начала – с истории. Она крайне проста и невероятна в своей
красоте. Это история о группе ученых-практиков, достигших
фантастических высот в изучении и управлении людскими снами и
разумами. Очередной коммерческий заказ они берут ведомые корыстным
лидером (Леонардо Ди Каприо), пусть и с самыми высокими мотивами. В
результате герои оказываются втянуты в промышленный шпионаж между
двумя транснациональными энергетическими компаниями. Все они на
пути в глубину чужого сна вынуждены бороться с внутренними
демонами, отбиваясь от подсознательных нападок ( « проекций » , как
предлагает режиссер) своих соратников. В этом фильме есть все:
стрельба, загадки, юмор, изобретательность, драма и любовь.
Впрочем, на фоне главной идеи они меркнут. Но самое главное – это
начало. Режиссер, сценарист и продюсер фильма (все это - Кристофер
Нолан в одном лице) смог найти ключевое зерно всех историй на
земле, любого фильма или книги когда-либо созданные человеком.
Автор картины смог узреть начало человечества и весьма талантливо
объяснить его зрителю. Все это одна « простая идея » – любая
информация несет в себе что-то, наполняющее разум теми или иными
мыслями. И лишь пытливые умы способны эти мысли синтезировать из
окружающей реальности самостоятельно (несогласные могут посмотреть
рейтинги ТВ-шоу). Человек – tabula rasa, который при рождении
свободен от каких бы то ни было идей, мнений и предрассудков. В
какой-то мере он даже лишен эмоций в широком смысле этого слова. Но
с самых первых дней окружающая среда (родители, воспитатели,
учителя) предлагает каждому из нас мысли и идеи на основе
собственного опыта, а так же в виде истины от авторитетных
источников (мыслящему человеку не стоит принимать идеи от других
источников). Все мы помним страх перед бабкой-ежкой в темном
подвале, или критику коварной власти, лицом с которой иные не
встречаются до самой смерти. И вот тут перед нами возникают самые
главные вопросы жизни. Это не наличие смысла собственно жизни или
его трактовка, не существование бога или загробной жизни – все это
второстепенно, поскольку является лишь формой следствия этих
вопросов. Самые главные вопросы для любого человека – как и откуда
у него возникают идеи? Какие из них принадлежат, а какие ему
внедрили? Казалось бы, тривиальный вопрос, но стоит проследить
цепочку возникновения самых ценных собственных образчиков (а ведь
мысли индивида – « храм его души) » , как разум начинают терзать
сомнения. Идеи, как утверждает персонаж Леонардо ди Каприо – самый
живучий из паразитов, вирусов и бактерий. Человечество давно
пережило чуму, оспу, родильную горячку и многие другие болезни, но
вот некоторые идеи по прежнему заражают тысячи людей,
кристаллизуясь под высоким давлением в умах женщин взрывающих себя
в метро, людей поджигающих Джордано Бруно, пилотов направляющих
самолеты в здания всемирного торгового центра ну или тех безвольных
червяках, кто начинает интенсивно курить, пить или употреблять
наркотики, потому что так требует окружение. Боязнь бога, осуждения
со стороны общества, жажда престижа или стабильности, хоть и
являются проявлениями естественных нужд человеческой психики, но
прежде всего – это идеи, которые возникают далеко не во всех
социумах или жизненных обстоятельствах. Это идеи, которые нам
внедряют в бесчисленных количествах с самого рождения. Нет никакого
смысла говорить об актуальности фильма. Начало – это транскрипция
любой из существующих и грядущих идей. Глобальная сеть накладывает
свой отпечаток на скорость распространения самой живучей из
инфекций. Бездумье всегда следовало за человечеством кровавой
тенью, заслоняющей свет познания и здравого смысла. Любое открытие
или инакомыслие принималось в штыки на протяжении всей истории.
Объемы информации, ее доступность и скорость распространения давно
требовали массовой вакцинации населения от этой заразы, а Кристофер
Нолан первый, кто сделал вакцину от существующих штаммов. Быть
может кинопремий режиссер и не получит, но нобелевской премии по
медицине он достоин наверняка. Начало – изящная иллюстрация того,
что все начинается с мысли. А потому, когда смотришься в отражение
собственных идей стоит повнимательнее присматриваться к их
авторству. Ведь где-то среди них – ты.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
