<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12543
  </ID>
  <link>
    http://blogs.privet.ru/user/yanchik-kogi/88246474
  </link>
  <date>
    2010-07-08T16:55:12Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Сегодня в компании с моим шизофреником я сходила на фильм
&quot; Повелитель стихий &quot; . Что ж... хочу начать с того, что
я НЕ была разочарована!О_о Да-да! Мне даже многие моменты
понравились! И так, начнём обо всём подробно. Как обычно я
распределяю свою &quot; рецензию &quot; на три составных: 1 - Плюсы
2 - Минусы 3 - Итог и общее впечатление Плюсы + Актёрская игра.
Хочу начать с того, что не смотря на то что Зуко играл Патель, мне
понравилась игра этого актёра! Не! Правда! Очень понравилась! Он
выложился на все сто! Он вложился с душою... мне прям Зуко жалко
была в некоторых моментах. Но он держался, как подобает принцу.
Патель хорошо справился с ролью... но я как фанат Зуко, не могу
сказать, что он мне нравится лицом &gt; ___ &gt; Для Зуко он всё ж
стрёмный.... даже очень Т_Т Зуко вс же будущий лорд огня, и он по
сериалу такой привлекательный.... Ну да ладно, не буду приписывать
к игре атёров мой фанатизм по персонажам. Так же хочу отметить игру
актёров, которые играли Аанга (аватара то бишь) и адмирала Айрона
(дядя принца огня). Такие шикарные актёры! И не надо гнать на
маленького мальчика, играющего аватара! Он очень мил и держался не
чуть не хуже остальных! Выполнение им боевых искусств - это высший
пилотаж. + Спецэфекты. Это имеет место быть, ибо без них вся
атмосфера фильма потеряла бы смысл. Безумно понравился момент в
конце фильма, где было сражение в Южном городе племён воды. А так
же освобождение Ааанга, когда его поймали люди из племени огня.
Очень качественно проделана работа! + Боевые искусства. Мне
интересно, как долго всё репетировали и ставилось? Всё же как никак
Аанг ребёнок, а актёр с такой... некой лёгкостью выполняет все
трюки! Мне понравилось! Признаться честно, даже очень! ^^ &quot; И
остальные дрались ничуть не хуже. Некоторые забавные моменты с Сока
и его бумерангом меня порадовали XD + Костюмы. АПЛОДИСМЕНТЫ
КОСТЮМЕРАМ! Мне очень-очень-очень понравились костюмы! Всё
подобрали! Просто всё! Каждому племени свои черты. Каждому народу
по своему цвету (хоть это и было в сериале, в фильме это ни чуть не
хуже изобразили). Будь то доспехи магов огня, будь то повседневная
одежда магов воды. Всё до мелочи продумано. P.S. - Хочу такую шубу
как у Зуко XDDD Чёрт! Она меня прёёёёёёёёёёёёёёёёёёёёёёт! +
Животные. На протяжение всего мульт.сериала эти вымышленные и
реальные создания играли не мало важную роль, и в фильме им уделили
должное внимание. Момо, Аппа, саламандры (те создания, на которых
разъезжает народ огня) и тд Все сделаны качественно, и не кажется
что они вставлены. А кажется что они настоящие. Правда Момо
появлялся вечно не понятно откуда... будто создатели фильма
вспоминали про него и решали вставить. И отдельно хочу подчеркнуть
дух дракона. Дракон шикарен! Просто нет слов что бы его описать! +
Когда я шла на фильм, я думала что его создатели напихают в него
весь сериал сразу! А неееет! Решили сделать по книгам. Этот фильм
был книгой первой. Маги воды. Значит следующая за ней вторая - маги
земли. Я жду Тофу.... очень интересно кто её будет играть. + Начало
фильмо как в сериале:heart: Так приятно было на это смотреть! Тем
более я была в 3D! Так что... арррр! Круто! Одни эмоции в общем Х))
+ Спасибо авторам что раскрыли душу Зуко. Прям порадовало. Показали
и рассказали про то, как его &quot; выгнали &quot; из семьи и
страны. Рассказали про то, как он скучает по маме (умилил тот
случай, когда в руках была картинка аля семейное фото). Минусы -
Аааааааааааааааааааааааааааа! Почему весь народ огня это
индусы!?!??! Не, вы не подумайте! Я ни чего не имею против этих
людей, их национальности и тд. Но чисто брать по логике в сериале
весь народ огня это КИТАЙ! Китайцы!!! И законы их как в Древнем
Китае! И культурные обычая! Да всё как у них!!! Когда стало
известно что Зуко играет индус (Дев Патель), я была очень
разочарована. Так как это мой любимы персонаж и я ожидала совсем
другого. Но актёр не подкачал, сыграл он великолепно! Особенно
сцены с боем. Просто пёрфект! Но при всём при этом режисёр решил
всё племя огня сделать индусами... умно, не спорю. Но нужно было
брать китайцев &gt; ___ &gt; Уж извините, но против канона не
попрёшь! ХРР - Просто смяли, сжевали, покрамсали самое начало
фильма. УЖАС Х_Х Я просто плачу! Это был полный провал! Ведь это же
одна из главных составляющих фильма! А над ней только что
постебаться можно и сказать спасибо катаре, которая облила Соко
водой Х_х - Где, где, где и ещё раз где мои воынй из племени
Киоши!??!?! ГДЕ ОНИ!?! ГДЕ ЭТИ ПРЕЛЕСТНЫЕ ДЕВУШКИ!? Почему их не
было и киоши просто так вспомнили в начале фильма! Ведь эти войны
играют немало важную роль в развитие дальнейших событий! И тем
более Суюки будущая девушка Соки.... &gt; __ &gt; Вообще по
временному течению об войнах Киоши слишком рано упомянули! До них
нам ещё идти и идти! - Игра актёров. Мне понравились всем, кроме
Катары.... она как будто не от мира сего &gt; _ &gt; Что за ужас?!
Вообще как левая была на протяжении всего фильма! Даже не спасло
положение то, что рассказ ведётся от её имени. Сока. Акрёт
классный! Играл прикольно! Но ничего что он играет парня, которому
лет так 16? Х_х Не староват ли? XD ну это я так... по мелочи
придралась, но всё же. Сока растёт на протяжение всего сериала, он
из глупого подростка превращался в война... а в фильме он уже был
таким повзрослевшим и даже серьёным. Хотя в сериале он раздолбай
раздолбаем Х-х - Не особо выраженные умом диалоги. &quot; - почему
ты мне этого не говорила? - а ты не спрашивал! &quot; (с) &quot; -
кто ты? как тебя зовут? откуда ты? &quot; (с) - катара спрашивает
Аанга когда его ТОЛЬКО ЧТО вытащили из ледышки! Что за бред?! У
меня на этот счёт две мысли. 1 - Либо эти диалоги писались так
просто и по дебильному, потому что были направлены на аудиторию
молодого поколения (короче - дети). 2 - либо у нас опять налажали
переводчики.... &gt; _ &gt; - Смешали сюжеты. Что они вечно
коверкают то, что уже написано и снято? Уже же был написан сценарий
для мультфильма! Уже сняли сам мультсериал! Так зачем было мешать
сюжет первой и второй книги!? Почему так резко появилось упоминание
о войнах Киоши, хотя они до этого острова по сюжету ещё не скора
долетят? Почему появился синий дух, под маской которого скрывался
Зуко? Ему же ещё рано появляется!!! Почему не показали прошлого
аватара? Ведь он же всему наставлял и обучал Аанга! А это не мало
важный факт! Спасибо конечно за дракона, но всё же... - Ракурсы
съёмки. Почему так часто снимали только их лица?!Оо Там было
столько тупых и идиотских ракурсов.... просто кошмар Х_х Любоваться
лицом Аанга, Катары и Соки на протяжение 10 минут и не менять
положения ракурса.... аааааааааааааа!!!! Убейте меня тапком!!!!
Итог Вроде бы всё написала.... Уж больно много впечатлений. Я
просто очень люблю этот сериал, и я многово жду от фильма. Теперь
хочу увидеть продолжение, вторую и третью книгу. С нетерпением жду
появления остальных персонажей. В конце фильма показали принцессу
Азулу - она ничё так, красивая на мой взгляд. Интересно что будет
дальше.... так что ждём продолжения ^___^ PS - Спасибо что прочли
моё мнение. Надеюсь хоть что-то из моих слов было понятно XDDD Хочу
потом сделать забавную подборку кадров. Всё же некоторые моменты в
фильме меня сразу же вскрывали из-за того что я вспоминала
Властелина колец, Брюса всемогущего и тд. Слишком уж кадры были
схожи, от чего становилась тупо смешно Х))))
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
