<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15595
  </ID>
  <link>
    http://olga-strelkova.livejournal.com/75286.html
  </link>
  <date>
    2010-10-16T23:40:24Z
  </date>
  <query>
    Есть, молиться, любить
  </query>
  <text>
    http://booknik.ru/reviews/fiction/?id=28653 &amp;
utm_campaign=K-Msu-Buooknik &amp; utm_medium=Yandex_CPC &amp;
utm_source=Yandex_CPC &amp; utm_term=gilbert_molitsya_lyubit Это
рецензия Александры Довлатовой-Мечик, в жж известной как sashamisha
на книгу Элизабет Гилберт &quot; Есть, молиться, любить &quot; .
Единственная более-менее полноценная рецензия, а не сопливо-рыхлый
отзыв, которую мне удалось найти в сети при поверхностном осмотре.
sashamisha - человек очаровательный. Ну, судя по блогу. С чего ей
вдруг потребовалось так сильно вызвериться на очень хорошую и
качественную книгу - большая загадка. Ну, может, гусь свинье не
товарищ, и проблемы женщины разведенной и бездетной девушке
полнокровно благополучной в семейной жизни не понять. Но на самом
деле я не про sashamisha , а про то, о чем я только что написала
лучшей подруге: &quot; Я купила и читаю &quot; ЕСТЬ, МОЛИТЬСЯ,
ЛЮБИТЬ &quot; Элизабет Гилберт. Это очень, очень, очень хорошая
книга. Такая простая и хорошая, что даже трудно написать и
рассказать, почему и как. Но все, что о ней написано - разведенная
тридцать-плюс-летняя женщина путешествует и избавляется от
депрессии - не про то. Хотя героиня действительно разведенная,
действительно с депрессией и действительно путешствует. Я бы
сказала, что это история про поиск своего удовольствия, своего
звучания, своего способа существования для взрослых девушек. Язык
уникально хороший. Взгляд на жизнь на редкость открытый и
безгрешный (=в смысле отсутствия категория греха как
класса/измерения в картине мира). Для русских женщин история
совершенно марсианская, так как мы все постоянно &quot; в погоне за
мужиком &quot; и в исполнении &quot; социальных предпосылок &quot;
. В общем, настоятельно рекомендую прочитать &quot; . Подробные
впечатления следуют...
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Есть, молиться, любить
  </real_object>
</document>
