<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2903
  </ID>
  <link>
http://feedproxy.google.com/~r/reviewz-ru/~3/QtEbANPdJys/
  </link>
  <date>
    2010-07-17T06:22:03Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    В то время, как сам Тонни Старк медленно умирает в своем
железном костюме, его отец на выставке больших сооружений с широких
экранов говорит о том, что технологии изменят мир. Пылающий
палладин убивает железного человека, но еще раньше его пытается
убить рассекающим железо батогом русский бандит Иван Ванко. «
Железный человек 2 ? снова на голову выше последних блокбастеров.
Джон Фавро, в то время еще малоизвестный режиссер, своим « Железным
человеком » доказал, что комикс в кинематографе тоже может быть
стильным, крутым и невероятно веселым. Продолжения ждали с
тревогой, ведь очень часто случается, что вторая часть популярного
фильма не оправдывает ожиданий, но « Железный человек 2 ? –
оправдал. Более того, планка крутости первого « Железного человека
» была поднята еще выше. Перед зрителями встают все новые и новые
истории из жизни и детства главного героя. Он развивается и уже
может сам себя улучшать. Роберт Даунимлл вполне подходит под роль
мужского идеала техногенного будущего: гремучая смесь ловеласа,
гения и весельчака. Докатившийся почти до самых низов, но вовремя
сумевший остановится, он, как и фильм « Железный человек » , с
годами становится только лучше. На фоне Старка другим персонажам
трудно не затеряться, но создатели с честью решили эту задачу.
Наличие большого числа колоритных персонажей – одно из улучшений «
Железного человека » . Если вам трудно вспомнить даже имена
негативных героев первой части « Железного человека » то главного
злодея из второй части забудете не скоро. Наталия Романова, которую
играет Скарлет Йогансон, – воплощение самых сексуальных фантазий.
Даже не произнося не слова, она вызывает у доброй половины мужчин
усиленное слюноиспускание. Ее баталия с охранником, наверняка
войдет в историю, как новый вид боевых искусств. Шествие Наталии
Романовой фирмой Хаммера, является одним из самых ярких моментов
картины, но отнюдь не единственным. Охранники рассыпаются по
сторонам, а сама девушка в этот момент напоминает Элис из « Обители
зла » , при этом не теряя свою прирожденную женственность и
сексуальность. Момент с баллончиками всегда вызывает бурные
аплодисменты. Микки Рурк, исполняющий роль Ивана Ванка – грустного
медведя, который является воплощением не только силы, но и высокой
технологической мощи. « Железный человек 2 ? , по нашему мнению
превосходит превосходит первую часть картины. Антон Городецкий
Чтобы в этом убедиться, посетите наш онлайн кинотеатр .
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
