<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11302
  </ID>
  <link>
    http://kinouho.livejournal.com/197435.html
  </link>
  <date>
    2010-08-31T12:56:13Z
  </date>
  <query>
    Каратэ-пацан
  </query>
  <text>
    Фильм &quot;Каратэ-пацан&quot; - для тех, кто любит кун-фу,
Джеки Чана и Уилла Смитта. Но – не только. Классный фильм с очень
знакомым, распространенным, а потому и предсказуемым сюжетом
(реально - это перенесенный на другую почву римейк американского же
фильма 1984 года &quot;Парень-каратист&quot;). Ужасно актуальным
сейчас, когда снова в школу, в которой детей обычно и подстерегают
встречи с учителями. Но получается, что прописанные буковки в
штатном расписании &quot;Учитель&quot; еще вовсе не обещают тебе
встречу с настоящим Учителем. Которой, может быть, ты будешь ждать
всю жизнь. И не дождешься. А вот если тебе повезет и ты дождешься –
вот о том, что будет в этом счастливом случае, и рассказывает фильм
&quot;Каратэ-пацан&quot;. Выбор кун-фу в качестве предмета
изучения, Китай в качестве места действия и Джеки Чана в качестве
Учителя очень не случаен. Потому что именно на Востоке, у
буддистов, конфуцианцев и даосов, понятие Учителя и Ученика
пестовались тысячелетиями, отшлифовались в совершенные формы и
теперь просачиваются на Запад, чтобы нас, девственных и
неотесанных, немного пообтесать. В фильме &quot;Каратэ-пацан&quot;
встреча Ученика с Учителем подается как сакральное таинство,
необходимое и судьбоносное и для того, и для другого. Ведь не за
тем только, чтобы парня обучить ногами махать. Для этого можно было
бы просто записаться в школу боевых искусств, так зримо и ярко
представленную в фильме, как пародию на современное западное
тотальное образование. Где стройными рядами ученики заполняют
гигантские пространства классов и аудиторий, но ни они не
становятся настоящими Учениками, ни их преподаватель не становится
им настоящим Учителем. Потому, что Ученичество – вполне интимное
дело. От сердца к сердцу. Учеников не может быть много.
Одновременно, по крайней мере. Такие фильмы появились, и их
становится все больше, фильмы об ученичестве, поданные с
драматизмом и ощущением ценности происходящего – такими, какими
прежде были наполнены лишь романтические истории. Ну, на советском
экране – еще военные драмы. А теперь появились еще и драмы
ученичества. Они традиционно рисуются такими: западно-восточными.
Западный Ученик очень долго не понимает таинства ученичества,
которое заключается в полном отказе от собственных эгоистических
устремлений и полном доверии Учителю. И борется против него, и
отстаивает право на свободу и независимость. Восточный Учитель не
говорит ему, а практикой объясняет: да, ты сейчас отдаешь свое
право на свободу и независимость, на личное мнение – а я тебе отдаю
свою энергию и знания, свои навыки обращения не только с предметом,
о котором идет речь – с миром вообще. Таким был фильм &quot;
Суши-Герл &quot; с недавно ушедшей, а такой еще молодой! – Бриттани
Мерфи. Она играла американку, которую чего-то занесло в Японию, и
она решила научиться готовить традиционный японский суп-рамен. На
наш непросвещенный взгляд, лапша лапшой. Так вот, ее учитель для
того, чтобы научить ее варить эту лапшу, поступал с ней точно так
же жестко и бескомпромиссно, как Джеки Чан – со своим юным
воспитанником. Потому что для восточного Учителя все равно, чему
учить – суп варить или безукоризненно владеть своим телом – они
учат овладению миром, согласию с ним, растворению в нем – для того,
чтобы потом наилучшим образом в нем управляться с чем угодно. И вот
юный Джейден Смит, отпрыск небезызвестного Уилла Смита – и вот он в
тысячный раз одевает куртку, снимает, бросает под ноги, поднимает,
одевает, снимает, бросает, поднимает… Мне кажется, это самый важный
момент в фильме. Для нас, западных зрителей. Чтобы понять, что
такое – ученичество. Самый важный. Но не самый зрелищный. Мальчик и
Девочка Самый зрелищный в фильме, конечно же – не угадаете! – даже
не Джеки Чан, который с невыразимым благородством ушел в тень,
чтобы не заслонять ученика, исполнителя главной роли, Джейдена
Смита. Ученик и Учитель Забавное ощущение, возникающее поначалу,
когда ты видишь &quot;Василь Иваныча в детстве&quot; - юного и
небольшого еще Уилла Смита, очень быстро уступает место
непредвзятому восхищению перед этим мальчишкой. Который в свои
невеликие годы ясное дело, сколько вкалывал, чтобы не бледно
выглядеть рядом с Джеки Чаном. И преуспел. Он смешной и умильный,
он очень драматичный и темпераментный, за ним интересно наблюдать,
за его реакциями, мимикой, движениями. Каратэ-пацан. Ученик своего
Учителя Он – настоящая звезда. Достойный сын своего отца. И ученик
своего учителя. А ведь завтра - 1 сентября... Вопрос: Какие фильмы
про Учителя и Ученика вы бы вспомнили? Подними куртку, повесь
куртку, сними куртку, брось куртку... Повтори Каратэ-пацан |The
Karate Kid : США, Китай - 2010 Вместе с этим смотреть: Суши-Герл
Вместо этого смотреть: Ушедшие | Okuribito киноУХО - авторский
журнал Варвары Ухорской События * Афиша кино и новые фильмы *
Персоны * Кинофестивали Фильмы по жанрам: Абсурд - Боевик - Война -
Детектив - Детское кино - Драма - Историческое - Катастрофа -
Комедия - Криминал - Мелодрама - Мистика - Мультфильм - Мюзикл -
Приключения - Сатира - Семейное кино - Триллер - Ужасы - Фантастика
- Фэнтези - Экшн
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Каратэ-пацан
  </real_object>
</document>
