<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    178
  </ID>
  <link>
    http://review.lospopadosos.com/nikon-d90
  </link>
  <date>
    2010-11-15T19:35:29Z
  </date>
  <query>
    Nikon D3100 Body
  </query>
  <text>
    Никон Д90 – отличная DX-камера для продвинутых любителей,
совмещающая в себе функциональность профессиональных камер и
позволяющая существенно экономить на оптике. Все технические
характеристики рассматривать не будем, так как там много
малозначащей ерунды. Остановимся на важных потребительских
свойствах. В первую очередь стоит отметить исключительно удобное
расположение органов управления и большое количество всяких
кнопочек и переключателей, существенно облегчающее использование
камеры, дизайн получился на славу. Кроме того, при своей
функциональности камера достаточно лёгкая, так как корпус
пластиковый, и большинство операций можно проделывать одной рукой.
D90 заметно тяжелее бюджетных камер вроде D40/D3100, но при этом
существенно легче таких кирпичей, как D700/D3. Вес около 700гр. без
объектива, но с оптикой разница между FX и DX становится ещё более
заметной. Размеры тоже средние, но при этом вполне комфортные. На
D40 я сталкиваюсь с проблемой, что камеру неудобно держать из-за
маленьких размеров. Это важно в экстремальных ситуациях, когда
камеру надо держать крепко. Мужчинам D90 будет удобнее.
Функциональность Nikon D90 с лихвой удовлетворит потребности
непрофессионального фотографа, а любительской эту камеру делает
разве что наличие сценариев в режимах съёмки (ночная съёмка,
портрет, пейзаж и т.д.) и зелёного режима AUTO на колесе с
режимами. Профессионалы пользуются только режимами P, S, A, M .
Одна из основных вещей, ради которой я бы купил D90 – это дисплей.
Экран роскошный, он в точности такой же, как на Nikon D700 и D3.
Диагональ 3 ? , разрешение 640х480, отличная контрастность и
передача цветов. Этому дисплею можно доверять при отборе
фотографий. Полезные вещи: Меню Recent Settings - это последние
настройки камеры, которые вы изменяли в последнее время. Очень
полезно, когда вы экспериментируете и не всегда помните, что именно
подкрутили. My Menu - в этом меню можно вывести только те функции,
которыми вы часто пользуетесь, нет необходимости постоянно лазить
по замысловатому никоновскому меню, если, например, вам нужно
отключить Auto ISO. Поддерживаются все типы автофокуса - на Никон
Д90 будут работать все автофокусные объективы, так как присутствует
механический привод . Кроме того, зона автофокуса, как на больших
камерах, только количество зон фокусировки меньше, но это не
существенно. Вы без проблем сможете пользоваться фиксом 50мм 1.8 :
Клавиша экспозамера – тип экспозамера (точечный, зональный или
матричный) выбирается не переключателем, а клавишей. В недорогих
камерах это делается очень неудобно через меню. Плюс клавиши в том,
что если вы переключали замер и забыли вернуть обратно, то такие
настройки легко сбросить централизованно, нежели щёлкать
переключателями. И чтобы поменять тип экспозамера не надо лазить по
меню, это делается за 2 секунды. Клавиша типа фокусировки (AF) -
удобно переключаться между типами фокусировки, если есть в этом
необходимость. Всего три типа: AF-S (single) – камера фокусируется
1 раз до следующего нажатия кнопки спуска, AF-C (continuous) –
следящий автофокус, AF-A (auto) – автоматический режим, который сам
понимает, что вы фотографируете, и очень хорошо при этом работает.
Плюс клавиши в том, что быстро поменяв значение, вы не забудете
вернуть всё обратно, сделав общий сброс настроек. Клавиша
брекетинга (BKT) – если вы неожиданно решили сделать HDR, вам не
придётся лазить по меню, вы быстро сделаете серию кадров и вернёте
всё обратно. Клавиша Live View (Lv) – расположена рядом с дисплеем,
мгновенно включает режим Live View. Самое главное - это можно
сделать одной рукой, когда вы подняли камеру над головой и вам
нужно прицелиться. Нажав в этом режиме OK, начинает записываться
видео. Вот зачем нужен режим Live View: Active D-Lighting – режим
автоматического HDR при съёмке. Когда вы снимаете в JPG , камера
сама пытается вытянуть детали в тенях и не потерять яркое небо.
Экономит массу времени, для профессионалов это критично. Память для
хранения баланса белого – всего можно сохранить 4 предустановленных
значений баланса белого . Вызвать эти значения легко – нажав кнопку
WB, вы одним колесом переключаете режим, а другим – ячейку с
предустановленными значениями, если режим PRE. В другом режиме
другим колесом вы подкручиваете температуру (a – теплее, b –
холоднее). Кстати, баланс белого часто неплохо работает в
автоматическом режиме даже при искусственном освещении: Аккумулятор
EN-EL3e – такой же, как у D700. Когда вы решите перейти на FX, а
старую камеру подарите брату, то заряжать аккумуляторы можно будет
от одной зарядки. Лично я не люблю зоопарк зарядных устройств,
поэтому считаю это важным. Полноценная встроенная вспышка –
поддерживает FP-синхронизацию и командный режим . С такими
функциями советую присмотреться к внешней вспышке SB-600 вместо
SB-400 . Вот пример командного режима со вспышкой Sb-600, которая
управлялась удалённо и настроена была на 85мм, это позволило
сфокусировать свет на барабанщике, а не осветить ужасную стену:
Поддержка ИК-пульта. Очень удобно фотографировать салют и молнии ,
пульт стоит очень недорого. Таймер с количеством кадров. Вы можете
установить не только время таймера автоспуска, но и выбрать
количество кадров в серии (до 9). Очень удобно, если вы
фотографируетесь с компанией и кто-то моргнул. Ищите настройки
таймера в меню Custom Settings, c3 (Self-timer delay).
Переключатель блокировки зон автофокуса. Хоть я им и не пользуюсь,
но плюс в том, что он так удачно спроектирован, что случайно вы его
никак не переключите. На D700 и D3 с этим есть проблема. Кнопка
info. Очень полезная штука, которая при нажатии выводит на дисплей
всю необходимую информацию. Двойное нажатие info вызывает меню,
через которое вы быстро управляете шумодавом (лучше его вообще
выключить), а так же попадаете в меню Picture Control, которым
лично я пользуюсь крайне часто. ISO. Конечно, D90 тяжело тягаться с
FX-камерами на высоких ИСО , но ISO 1600 выглядит вполне приемлемо,
и это большой плюс. Вот пример ISO 1600 на Nikon D90: Серийная
съёмка. 4,5 кадра в секунду – более чем достаточно в большинстве
ситуаций. Кадр выше получился как раз серийной съёмкой, потому что
выдержка была всего 1/15 при фокусном расстоянии 58мм, и единичным
кадром получить резкое изображение в таких условиях довольно
сложно. Календарь. Во время просмотра фотографий, если несколько
раз нажать минус, вы окажетесь в календаре. Это удобный способ
смотреть фото по датам, мне календаря всегда не хватало в
длительных путешествиях. Странные вещи в D90: Видео. Всё бы ничего,
но D90 в режиме видео не поддерживает автофокус. То есть,
движущиеся объекты вы снять не сможете, а зачем тогда вообще
снимать видео?! Ситуация усугубляется тем, что объектив Nikkor
18-105VR, которым комлектуется Д90, не умеет держать фокус при
зумировании. Другими словами, в единственно возможном ручном режиме
вам понадобится три руки, чтобы снимать видео: одной держите
камеру, другой управляете фокусом, третьей – зумом. Учитывая все
особенности, ваши видео будут похожи на панорамные фото . Choose
Tab. Я долго не мог понять, как мне настроить My Menu. Оказалось, в
конце списка Recent Menu есть Choose Tab, которая заменяет Recent
Menu на My Menu. Я такого поведения никак не ожидал. DOF preview.
На Nikon D90 есть секретная кнопка, она чёрная, расположена под
объективом, и на ней нет никаких опознавательных знаков, она
предназначена для агентов внешней разведки. На самом деле, это
просмотр глубины резкости (Depth Of Field preview). Функция
абсолютно бесполезная, потому что гораздо быстрее сделать тестовый
кадр, и на дисплее всё будет лучше видно. К сожалению, эту кнопку
нельзя перепрограммировать. Мне было бы удобно назначить на неё
отключение Auto ISO, например, но увы. На D700 эта кнопка успешно
перепрограммируется. Карта памяти. В Д90 используется SD
(SecureDigital). Это не плюс и не минус, просто надо иметь ввиду.
Проблем с SD никаких нет. Лично мне SD нравятся больше, чем
CompactFlash, потому что они меньше. Чего не хватает: Видоискатель.
К сожалению, вместо чистого видоискателя, как на Д700, в Д90 видны
зоны автофокуса. Это совершенно лишняя и бесполезная информация,
так как при фокусировке активные зоны всё равно подсвечиваются, а
при кадрировании неактивные зоны мешают. Нет интервального режима.
Процесс фотографирования молний и фейерверков можно
автоматизировать с помощью интервального режима (Time lapse),
наслаждаясь зрелищем, пока техника работает. К сожалению, этого
режима нет в D90. Вам придётся воспользоваться пультом в таких
ситуациях и контролировать процесс самостоятельно. Неполная
поддержка старых объективов. Д90 не умеет замерять экспозицию со
старыми объективами, которые без контактов (например, Пеленг ). Вам
придётся делать тестовый кадр, чтобы оценить экспозицию, но это
пустяки. Быстрый кроп 100%. К сожалению, кнопку ОК нельзя
запрограммировать так, чтобы во время просмотра она увеличивала
картинку до 100%. Это несколько замедляет процесс выбора самого
резкого кадра в режиме серийной съёмки. Если отбросить мелочи, то
профессиональным камерам D90 уступает разве что скоростью и
качеством картинки на высоких ISO. Причём, разница настолько
невелика, что может быть важной, только если вы занимаетесь
коммерческой съёмкой. Как настроить Nikon D90: В меню фотоаппаратом
обозначено Shooting Menu, кнопкой проигрывания – Playback Menu,
гаечным ключом – Setup Menu. Карандаш – Custom Settings Menu,
пункты в нём нумеруются маленькой буквой и цифрой (например, e1).
Что надо сделать, распаковав аппарат: Прежде всего, отключите
гудок. Нет никакой необходимости оповещать окружающих о том, что вы
фотографируете, и лишний раз пугать людей. Сам фотограф и так в
курсе, что он сфокусировался. К тому же, ваш гудок слышен в радиусе
не более 20 метров. Меню d1 Beep OFF . Выключите прожектор. Система
автофокуса D90 неплохо ориентируется при недостаточном освещении, а
где она не ориентируется, вы снимать не будете. Тем более, не стоит
лишний раз обозначать себя там, где фотографировать не разрешено, и
слепить охранников своим маяком: « Хватайте меня скорее, я здесь! »
. a3 built-in AF-assist illuminator OFF . d7 file number squence
ON, иначе после каждой чистки карты памяти нумерация файлов будет
начинаться с единицы, и у вас будет тысяча файлов DSC_0001.JPG. e5
auto fp ON. Включите режим Auto FP , вспышка будет работать на
коротких выдержках. Playback Menu, rotate tall ON . Вертикальные
кадры автоматически поворачиваются в режиме просмотра. Shooting
Menu, ISO sensivity auto control ON . Включите Auto ISO. Shooting
Menu, ISO sensivity settings . Рекомендую следующие параметры, если
вы пока не уверены, какие вам выбрать: ISO 1600, 1/30 .
Cконфигурируйте My Menu для быстрого доступа к используемым
функциям, я пользуюсь следующим: a1 AF-area mode. Нет
переключателя, как на д700, но можно быстро это делать через меню.
ISO sensivity auto control. Включаете/выключаете Auto ISO, когда
надо. ISO sensivity settings. Меняете параметры Auto ISO, когда
меняете объектив. e2 Flash cntrl for built-in flash
(TTL\commander). Быстро меняете режимы встроенной вспышки. Shooting
Menu, Set Picture Control. Это очень важная функция, которая
переключает настройки цветов и контрастности. Для фотографирования
людей используйте Neutral. Для всего остального, чтобы были
насыщенные цвета – Vivid. Если вам кажется, что у вас бледные
цвета, скорей всего, вы снимаете в режиме Neutral. В режиме Vivid
людей лучше не снимать, потому что на лицах появляется нездоровый
румянец из-за яркости цветов. Видимо поэтому Никон по умолчанию
предпочитает бледные цвета. Setup Menu, Battery info. Заряд
батарейки с точностью до процента и указание количества кадров
после подзарядки, учитывая удалённые. Это полезно, когда нужно
оценить, на сколько ещё хватит заряда аккумулятора, особенно, если
вы часть кадров уже удалили и общее число не помните. Нажмите два
раза info, в меню запрограммируйте кнопку Fn так, чтобы вызывалось
My Menu. Терпеь, нажимая кнопку Fn, будет открываться My Menu,
которое вы сконфигурировали только что. Точнее, открываться будет
первый пункт меню, но чтобы увидеть список, нажмите стрелку « влево
» . В том же меню info значение кнопки AF-L/AE-L установите на
AE-L. По умолчанию AF/AE-L фиксирует экспозицию и фокус. Я считаю,
что фиксировать фокус – очень специфическая задача, например, когда
вы снимаете спорт. В повседневной жизни гораздо удобней фиксировать
только экспозицию, но это дело вкуса. В меню d3 ISO display and
adjustment включите Show ISO sensitivity . Вместо количества кадров
в видоискателе вы будете видеть текущее значение ISO, что гораздо
полезней. Все остальные настройки можно оставить по умолчанию.
Какой объектив выбрать для Nikon D90: Прежде всего, если вы ещё
ничего не купили, я бы рекомендовал купить только D90 body , а к
нему Nikkor 18-200VR . Этого комплекта вам хватит надолго, а самое
главное – не придётся менять объективы и собирать пыль , которую вы
обнаружите, снимая макро . Если же по какой-то причине вы выбираете
кит, то D90 идёт в двух вариантах: Nikon D90 Kit AF-S DX VR 18-105
мм f/3.5-5.6 ED Nikon D90 Kit AF-S DX 18-55 mm F/3.5-5.6 G EDII Я
советую второй вариант, потому что объектив 18-105VR не очень
удачный. Но если вам достался первый вариант, ничего страшного, у
меня тоже такой был, и большинство людей мелкие недостатки оптики
просто не заметят. На какие ещё объективы имеет смысл смотреть:
светосильный фикс 50мм 1.8 – дёшево и сердито универсальный Nikkor
18-200 – заменит вам целую авоську оптики, идеален для путешествий
маленький и дешёвый Tamron 11-18 для любителей углов пошире не
очень дорогой, но очень хороший телеобъектив Nikkor 70-300VR ,
особенно если вы планируете переходить на FX Обзор камеры Nikon D90
подготовлен при поддержке магазина pleer.ru
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D90
  </real_object>
</document>
