<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    316
  </ID>
  <link>
    http://xoxothuk.livejournal.com/224498.html
  </link>
  <date>
    2010-03-05T15:17:01Z
  </date>
  <query>
    Panasonic Lumix DMC-GF1 Kit
  </query>
  <text>
    Покупая 2 года назад Panasonic FZ-18, я не думал, что
когда-нибудь снова захочу купить панасоник. Вообще, та покупка
казалась недоразумением. Но вот смотрю в прайсы и очень хочется не
Canon или Nikon, а Panasonic Lumix DMC-GF1 Додуматься сделать
качественный фотик без громозкого и в принципе ненужного зеркала
первыми смогли специалисты из Панасоника. Молодцы. Идея то на
поверхности лежала. Кому нужно это зеркало, если итак все может
считываться матрицей. Полное описание Panasonic DMC-GF1 Kit 14-45
mm Black Третья модель G Micro System Камера отличается изящным
тонким корпусом и позиционируется как самая компактная и легкая в
мире фотокамера со встроенной вспышкой*. GF1 уже третья модель в
ряду революционных цифровых камер со сменным объективом G Micro
System, основанных на стандарте Micro Four Thirds (Микро 4/3).
DMC-GF1 – обладает не только утонченным корпусом, он предлагает
широкий набор функций, обеспечивает высочайшую производительность,
а также простоту управления и удобство съемки. GF1 полностью
использует преимущества системы Микро 4/3, гарантируя
непревзойденное качество изображения. Камера способна делать
впечатляющие яркие фотоснимки, а также записывать четкий красочный
видеоряд. GF1 имеет возможность записывать высокочеткие видеоролики
в улучшенном формате записи AVCHD Lite, который идеально подходит
для продолжительной HD-видеосъемки и совместим с другими
AV-устройствами. Фотоаппарат способен также записывать видео в
формате Motion JPEG, который в свою очередь отлично совместим с ПК.
*Для фотосистем со встроенной вспышкой, по состоянию на 2 сентября
2009 г. Режим &quot; Мой цвет &quot; Камера оснащена массой
особенностей, с помощью которых пользователь снимает наиболее
реалистичные изображения или сам создает собственные эмоционально
окрашенные фотоизображения. По-новому представлена специальная
функция &quot; Мой Цвет &quot; , предлагающая семь
предустановленных цветовых эффектов – Экспрессивный, Ретро, Чистый,
Элегантный, Монохромный, Динамичный и Силуэт в дополнение к
Индивидуальному режиму (Custom), который дает возможность
регулировать параметры цвета, освещенности и насыщенности.
Совместно с функцией Live View настройки Индивидуального режима
позволяют в режиме предварительного просмотра видеть, как они
повлияют на конечный результат. Это облегчает работу фотографа и
доставляет особое удовольствие при создании выразительного снимка.
Индивидуальная настройка позволяет пользователю сохранять избранные
настройки в памяти системы. Удобная настройка экспозиции
Экспонометр отображается в режимах съемки P/A/S/M. Соотношение
скорости спуска затвора и размера диафрагмы выводится на дисплей,
причем если установки вышли за пределы необходимого диапазона,
система предупреждает об этом цветовой индикацией. Для тех, кто
только начинает использовать камеру подобной системы, эта функция
поможет визуально и логически установить необходимые настройки,
улучшая навыки фотографирования. Переферийное размывание кадра
Фотокамера обеспечивает в общей сложности 16 сюжетов съемки,
включая новый – Периферийное размывание кадра (Peripheral Defocus),
который держит объект в постоянном фокусе, слегка смягчая фокус
вокруг него. Сюжеты могут быть использованы и при записи видео,
позволяя пользователям создавать фильмы с драматическими
театральными эффектами без последующего монтажа. Безупречная
фотография с Интеллектуальным Автоматическим режимом (iA) Эксперты
Panasonic добились невероятного удобства съемки, постоянно
совершенствуя режим iA и его вспомогательные функции, пользующиеся
огромной популярностью в компактных фотоаппаратах LUMIX, и удачно
совместив их с технологиями обработки изображения системы LUMIX G
Micro System. Функция Распознавания Лиц * (Face Recognition) с
помощью которой теперь можно зарегистрировать до 6 лиц одновременно
и до 3 лиц можно держать в фокусе, считывая необходимую информацию.
Теперь одно и то же лицо при регистрации фотокамера снимает 3 раза,
что в значительной степени повысит точность распознавания. И при
очередном появлении этого лица в кадре камера заключит его в рамку,
выведет на экран его имя и автоматически подберет настройки фокуса
и экспозиции, чтобы изображение получилось наиболее реалистичным,
красочным и несмазанным. В момент регистрации вы можете выбрать
иконку, отображающуюся при появлении заданного лица в кадре,
указать его возраст – в результате на фотографии будут отпечатаны
имя и возраст человека, находящегося в фокусе. При воспроизведении
фотографий вы можете отобрать те снимки, на которых изображен тот
или иной человек, предварительно зарегистрированный в памяти
системы, с помощью опции Воспроизведение по категориям (Category
Playback). Также можно запустить слайд-шоу тех фотоснимков, где
главная роль принадлежит заданному лицу. Функция Распознавания Лиц
делает процесс сортировки и архивирования необычайно простым.
Вдобавок ко всему система Обнаружения и Распознавания Лиц
производит цифровую коррекцию эффекта « красных глаз » , крайне
необходимую для качественной съемки людей. Функция Автоматическое
Слежение - фотосистема автоматически захватывает и отслеживает
объект при его перемещении, сохраняя точный фокус и должный уровень
экспозиции. Функция позволяет в решающий момент выполнить красивый,
резкий и хорошо сфокусированный снимок. Просто направьте аппарат,
захватите объект и снимайте в свое удовольствие! Оптический
стабилизатор изображения MEGA O.I.S. - компенсирует размывание
изображения, которое происходит при дрожании руки. Гироскопические
датчики, встроенные в объектив, обнаруживают дрожание руки и
смещают линзу O.I.S. для его компенсации. Это помогает записать
чистые, красивые, отчётливые фотографии. Функция Интеллектуального
Контроля Чувствительности ISO (Intelligent ISO Control) - уменьшает
смазывание изображения движущегося объекта путем регулирования
чувствительности по ISO. Если объект начинает двигаться во время
съёмки, фотокамера автоматически увеличивает чувствительность и
скорость спуска затвора, чтобы предотвратить смазывание
изображения. Если объект статичен - система понижает
чувствительность для повышения качества снимка. Функция
Интеллектуальной Экспозиции (Intelligent Exposure) - оптимизирует
экспозицию для каждой из частей кадра, предотвращая появление
затенений и бликов и помогая обеспечить отличное воспроизведение на
нем всех оттенков и каждой детали. Теперь она дополнена функцией
автоматической компенсации контрового освещения, которая
активируется в случае, когда присутствует освещение объекта сзади.
Функция Интеллектуального Селектора Композиционных Режимов
(Intelligent Scene Selector) - автоматически определяет четыре
наиболее часто встречающихся сюжета при съемке: Портрет, Пейзаж,
Крупный план и Недостаточное освещение – и выполняет переключение в
соответствующий композиционный режим. Пользователь может
активировать все эти полезные и удобные вспомогательные функции при
съемке, просто выбрав режим iA. * Предварительно включите функцию
Распознавания Лиц и выберите съемку анфас в меню фотосъемки. Для
дополнительной информации см. Руководство по эксплуатации. •
Доступность некоторых функций в режиме iA зависит от установленного
объектива. HD-качество видеозаписи Модель DMC-GF1 способна
записывать высокочеткие видеоролики в 1280 x 720 разрешении в
формате AVCHD Lite, который обеспечивает продолжительную съемку и
широкую совместимость с AV-оборудованием. Теперь пользователь
получил возможность снимать видео в HD-качестве, извлекая
максимальные преимущества от высокого качества работы объектива,
возможности его замены, а также большого размера сенсора. Сверху
операционной панели имеется специальная кнопка для начала записи
видео. Большинство из установок камеры будет выполняться и при
переключении на запись видео, что очень удобно при фотографировании
и видеосъемке одного и того же объекта одновременно. А при желании
вы можете записывать видео в формате HD Motion JPEG в 1280 x 720
разрешении или в форматах QVGA, VGA и WVGA, более совместимых с ПК.
Интеллектуальный Автоматический режим теперь и с видео Новичок,
решивший впервые снять видеофильм с помощью фотокамеры DMC GF1,
будет приятно удивлен – это легко сделать с популярным режимом iA
(Интеллектуальный Автоматический режим), который теперь доступен и
в режиме видеозаписи. Оптический Стабилизатор Изображения (O.I.S.)
предотвращает эффект « дрожания рук » при использовании большого
увеличения фокусного расстояния. Функция Face Detection
(Обнаружение Лиц) автоматически распознает лицо в кадре и
настраивает необходимый фокус, регулирует экспозицию, уровень
контрастности и цветности, поэтому оно всегда будет выглядеть
просто превосходно. Режим Intelligent Exposure (Интеллектуальная
Экспозиция) непрерывно контролирует уровень окружающего освещения и
регулирует настройки экспозиции при изменении внешних условий для
предотвращения появления бликов и затенений. И наконец, функция
Intelligent Scene Selector (Интеллектуальный Селектор
Композиционных Режимов) выполняет автоматическое переключение
режимов Нормальный, Портрет, Макро, Пейзаж и Недостаточное
освещение в зависимости от ситуации, чтобы улучшить качество
изображения. • Возможность использовать те или иные функции зависят
от установленного объектива. • Когда вы устанавливаете качество
изображения на HD, WVGA или VGA, мы рекомендуем использовать
высокоскоростную карту с маркировкой на упаковке 10MB/s (10 МБ/с)
или больше. • Видеоизображения можно записывать непрерывно до 29
минут 59 секунд для некоторых стран. • Непрерывная запись в объеме
свыше 2 ГБ при видеозаписи в формате JPEG невозможна. Оставшееся
время для непрерывной записи выводится на экран. • Видеозаписи в
формате AVCHD Lite, записанные на Карту Памяти SD или на DVD-диск,
нельзя воспроизвести на устройстве, которое не поддерживает
стандарт AVCHD. Самая компактная и легкая в мире фотокамера со
сменным объективом и встроенной вспышкой в утонченном корпусе* В
фотокамере GF1 не используется пентапризма, которой сегодня
оснащаются другие стандартные камеры со сменной оптикой. Благодаря
инновационной беззеркальной структуре дизайнеры Panasonic создали
камеру в неоклассическом корпусе, что существенно уменьшает
габариты и вес аппарата. Задуманная как максимально компактная
модель, GF1 уменьшилась примерно на 35% в размерах и на 26% в весе
по сравнению с DMC-G1, которой до сих пор принадлежала пальма
первенства по компактности в серии G. *Для фотосистем со встроенной
вспышкой, по состоянию на 2 сентября 2009 г. Высокое качество
снимков Датчик Live MOS – повышенное качество изображения,
сниженное потребление энергии 12-МЕГАпиксельный датчик Live MOS
стандарта Four Thirds, в фотокамере LUMIX G Micro System,
обеспечивает обеспечивает превосходное качество изображения
ПЗС-сенсора и небольшое потребление энергии КМОП-сенсора. Новая
технология, позволяющая одновременно считывать информацию с 4
каналов, дает возможность LUMIX G Micro System записывать
изображения Full-time Live View со скоростью 60 кадров/сек и
высоким разрешением, достоверно передавая тонкие детали и богатую
градацию оттенков. Venus Engine HD – процессор изображения
следующего поколения Два ЦПУ наделяют процессор Venus Engine HD
выдающейся способностью обработки изображения. Эта интегральная
высокотехнологичная схема добивается эффективного шумоподавления
даже при высоком уровне чувствительности ISO. Venus Engine HD также
достоверно передает тонкие оттенки и по отдельности управляет
градацией каждого первичного цветового компонента – R, G и B. Кроме
того, этот процессор поддерживает функцию Live View, выводя на
дисплей изображения со скоростью 60 кадров/сек. Ещё одна важная
особенность процессора Venus Engine HD – поддержка интерфейса HDMI.
Пылезащитная система для датчика изображения Когда пыль и другие
посторонние вещества проникают внутрь корпуса во время смены
объектива, они могут попасть к датчику изображения и затем
проявиться на фотографиях в виде пятен. LUMIX G Micro System
снижает этот риск путем размещения ультразвукового волнового
фильтра перед датчиком изображения Live MOS. Вибрируя с частотой
50000 раз в секунду, этот фильтр отталкивает пыль и другие
загрязняющие частицы, помогая сохранить безупречное качество
изображения. Функция VIERA Link Фотоснимки или видеоролики,
записанные в формате AVCHD Lite на Картах Памяти SD, удобно
просматривать на телевизоре Panasonic VIERA с динамичным
разрешением full-HD. Просто вставьте карту в VIERA Image Viewer
(встроенное гнездо для Карты Памяти SDHC/SD) на телевизоре VIERA
или в проигрыватель Blu-ray-дисков DIGA для воспроизведения ее
содержимого. В качестве альтернативы вы можете использовать
опциональный кабель miniHDMI для вывода изображений или
видеороликов, полученных вами с помощью камеры, непосредственно на
экран телевизора VIERA. К несомненным преимуществам камеры Lumix
относятся функции воспроизведения, включая демонстрацию слайд-шоу,
в которой фотоснимки и видеозаписи отсортированы во временной
последовательности и возможно воспроизведение по категориям в
соответствии с режимом композиции, который вы использовали, а также
демонстрация записей в календарном порядке и т. д. Все управление
выполняется только пультом ДУ VIERA. Стандарт Four Thirds LUMIX G
Micro System совместима с любым сменным объективом, соответствующим
стандарту Four Thirds*. Это открывает для вас доступ ко всему
спектру объективов Four Thirds. А поскольку в будущем ожидается
постоянное пополнение новой линейки объективов Micro Four Thirds,
вы получите большой и разнообразный выбор высококачественных
объективов, которые войдут в ваш фотоинструментарий. Благодаря
LUMIX G Micro System и растущему ассортименту объективов в
свободной продаже ваши выразительные возможности станут поистине
безграничными! *Для использования объективов требуется адаптер Four
Thirds (продающийся отдельно). Объективы, несовместимые с функцией
контрастной АФ, могут использоваться с ручной фокусировкой. Имеются
также ограничения для других функций. • Four Thirds, Micro Four
Thirds и логотип Micro Four Thirds Logo являются
зарегистрированными торговыми марками Olympus Imaging Corporation.
Техническое описание Panasonic DMC-GF1 Kit 14-45 mm Black Объектив
Чувствительность ISO Авто; 100; 200; 400; 800; 1600; 3200;
Интеллектуальный ISO Фокусировка Распознавание лица; отслеживание
объекта АФ; 23-зонная фокусировка; 1-зонная фокусировка Область
фокусировки EV 0-18 (ISO 100) Объектив LUMIX G Micro System
Цифровой трансфокатор 2х, 4х Вспомогательная лампа подсветки АФ
Есть Оптический трансфокатор Макс. 2x (Не действует при записи в
режиме « L » . Кратность увеличения зависит от записываемых
пикселей и соотношения сторон.) Фото/Видео Экспозиция
Программируемая АЭ, АЭ с приоритетом диафрагмы, АЭ с приоритетом
выдержки, ручная Баланс белого Автоматический; дневной свет;
облачно; тень; галоген; вспышка; ручная установка 1,2; установка
цветовой температуры Основные параметры Режимы воспроизведения
Нормальный, 30 мини-кадров, 12 мини-кадров, Дисплей календаря,
Масштабируемый просмотр (макс. до 16x), Слайд-шоу, Режим
воспроизведения (Нормальный / Фото / AVCHD Lite / Motion JPEG / По
Категориям / Избранные), Редактор заголовка, Текст маркировки,
Изменение размера, Обрезка, Конверсия сторон, Поворот кадра,
Поворот дисплея, Установка печати, Защита, Наложение звука Носители
записи Карта памяти SD, карта памяти SDHC Фотохарактеристики Формат
записи Фото: JPEG (на основе стандарта Exif 2.21), RAW,
DPOF-совместимый; Фото с аудио: JPEG (на основе стандарта Exif
2.21) + QuickTime; Видео: AVCHD Lite / QuickTime Motion JPEG
Видеохарактеристики Видеоизображение Motion JPEG: [4:3] QVGA : 320
x 240, 30 кадров/сек. / VGA : 640 x 480, 30 кадров/сек. [16:9] WVGA
: 848 x 480, 30 кадров/сек. [HD] 1280 x 720, 30 кадров/сек.; AVCHD
Lite : NTSC: [HD] 1280 x 720, 60p (быстродейст. сенсора 30
кадров/сек.) (SH: 17 Мбит/с, H: 13 Мбит/с, L: 9 Мбит/с); PAL: [HD]
1280 x 720, 50p (быстродейст. сенсора 25 кадров/сек.) (SH: 17
Мбит/с, H: 13 Мбит/с, L: 9 Мбит/с) Цифровые функции
Высокоскоростная серийная съемка 3 кадра/сек. (высокая скорость)
или 2 кадра/сек. (низкая скорость) Удобные приспособления
Видоискатель Live View Finder (эквивалент 1 440 000 точек) Микрофон
Есть Динамик Есть Встроенная фотовспышка Встроенная TTL вспышка,
эквивалент GN6.0 (ISO 100 м), убирающаяся Внешняя вспышка
DMW-FL220(GN22),DMW-FL360 (GN36), DMW-FL500 (GN50) Общие сведения
Источники питания Li-ion аккумулятор (7,2 В, 1250 мАч)(в
комплекте); зарядное устройство, адаптер переменного тока 110-240 В
(опциональный шнур постоянного тока DMW-DCC3 необходим) Ресурс
элементов питания (CIPA) Стандарт CIPA: приблизительно 350 снимков
(ЖК-дисплей); Видоискатель: приблизительно 400 снимков; C LUMIX G
VARIO 14-45 мм/F3,5-5,6 ASPH./MEGA O.I.S. Программные приложения в
комплекте PHOTOfunSTUDIO 4.0 HD Edition SILKYPIX ® Developer Studio
3.0 SE USB-драйвер Вес (приблизительно, только сама камера) 285 гр.
(корпус) Габаритные размеры (Ш x В x Г) 119 x 71 x 36,3 мм
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Panasonic Lumix DMC-GF1 Kit
  </real_object>
</document>
