<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14009
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/72035
  </link>
  <date>
    2010-09-05T05:11:05Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    MissSullivan прочитала книгу «Охота на овец» . Автор: Харуки
Мураками Вообще романы Мураками очень интересны по своей сути. Они
дают читателю возможность отправиться в эмоционально-фантастическое
путешествие по закоулкам разума главного персонажа. А вот это
очень даже по мне. Помню еще полюбила такой жанр со времен серии
игр Silent hill и «Твин Пикса» Дэвида Линча. С «Охоты» как раз и
начинается самое интересное, и если в «Слушай музыку ветра» и
«Пинбол 1973» мы ощущали только отношение к жизни протагониста, то
здесь мы можем видеть и его отношение к смерти.До сих пор помню
впечатления от первого прочтения, особенно сцены, когда впервые
появляется человек-овца и мертвый Крыса. Люди, да «Охота» же
гениальна! А Овца? Эта гребаная Овца, которая не оставит в покое
никого и будет являться к нам и в других сюрреалистичных картинах?
Разве она не забиралась к вам в голову по прочтению данного
произведения? Разве не шарила там своими копытами и не заставляла
вас содрогаться от своих страшных идей?До сих пор не понимаю, как
иные ставят творчество Мураками наряду с таким шлаком, как Коэльо?
Да Коэльо даже ср.ть на одном поле с Мураками не
позволительно.Мураками - это не актуально. Это просто и не наивно.
Прям как ветер, который дует за окном и создает в комнате атмосферу
уюта и покоя. Музыка ветра – вечный саундтрэк к спокойному течению
жизни.Мураками – это не навязчиво. Это проработано и продумано.
Прям как пинбол, который забирает кучу времени, а взамен дает
только «гордость от перемены цифр».Мураками – это не
интеллектуально. Это несентиментальная философия бытия. Прям как
Овца, которая выбирает себе хозяина по силе и возможностям.И еще. Я
стала проще. А вы? P.S.: Благодарю за внимание, сэр. зарубежная
литература мураками философия Книга очень понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Охота на овец
  </real_object>
</document>
