<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    930
  </ID>
  <link>
    http://ace-alex.livejournal.com/13756.html
  </link>
  <date>
    2010-02-12T11:47:46Z
  </date>
  <query>
    Samsung WB5000
  </query>
  <text>
    Вчера провел первую фотосессию новым фотоаппаратом Samsung
WB5000. И остался доволен результатом. Нужно было нащелкать бабушку
с внучкой и напечатать бабушке фотографий навынос. Все получилось
легко и быстро. При этом на карте памяти лежали еще фотографии,
отснятые NikonD40X с объективом Nikon18-135. Объекты
фотографирования одни и те же, дети, жена, бабушка. Место тоже одно
– квартира. Снимал на автомате и Никоном и Самсунгом. И в итоге не
увидел разницы. Чтобы быть объективным должен сказать, что
цветопередача немного разная. Особенно это было заметно, почему то,
на сыне. Но и на первых фотографиях и на вторых цвета абсолютно
естественные, просто оттенок чуть-чуть отличается. Мы даже не
смогли для себя решить, где он вышел ближе к оригиналу. И если
фотографии не класть одна на другую, а развести в руках в разные
стороны, то эта разница становится незаметной. Набор для бабушки
стандартно включает в себя 10-15 фото форматом 10х15 и одна « под
рамку » формата А4. Для А4 была выбрана фото сделанная Самсунгом и
качество меня вполне удовлетворило. Шумов и грязи не видно, а вот
волоски чёлки у бабушки можно и пересчитать. И это еще при том, что
печатал на старом фотопринтере Epson на матовой бумаге Canon.
Результат соответствовал ожиданиям. А большего и не нужно. Образцы
фото выложу чуть позже, когда найду что-нибудь достойное для
всеобщего обозрения. И еще один забавный момент. Я регулярно
пользуюсь Яндексом. У меня там и почта, и кошелек. Я пользуюсь им
как основным поисковиком и как словарем. В общем я считаю, что
Яндекс мне друг. Практически всю технику, купленную в последние
годы, я купил через интернет-магазины. Удобно выбрать и заметно
дешевле. И всегда пользовался Яндексом для покупки. И считая себя
отчасти обязанным Яндексу, я старался всегда оставлять свои
комментарии о купленном товаре. Мне не сложно, а людям потом будет
удобно. Да и Яндексу благо. Поэтому вчера я стал забивать отчет о
Samsung WB5000. Но я решил облегчить себе участь. Отчет на Яндексе
выглядит следующим образом: три окошка – плюсы, минусы,
комментарии. Я написал пару слов в плюсы, пару в минусы, а в
комментариях я решил разместить свой же текст из ЖЖ, где всё есть
подробненько. Когда стал вставлять текст в комментарии, Яндекс мне
сказал, что, мол, много букв. И тогда я написал, что-то вроде « а
подробный отчет вы можете посмотреть в ЖЖ под тем же Ником, а то в
моих комментариях слишком много для Яндекса букв » . Яндекс никогда
не вывешивает комментарии сразу. Только после проверки. До
сегодняшнего дня на проверку уходило не больше 10-12 часов и,
максимум, через ночь комментарий появлялся. Сейчас прошли уже
сутки. Комментария нет. Яндекс не хочет пиарить ЖЖ? Или обиделся на
то, что я его покорил за жадность на объем? Интересно узнать
правду.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Samsung WB5000
  </real_object>
</document>
