<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5250
  </ID>
  <link>
    http://etobelkalalala.livejournal.com/1527.html
  </link>
  <date>
    2010-11-02T20:13:31Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Посмотрели сегодня кино - &quot; социальная сеть &quot; (The
Social Network). Всем рекомендую - нам оч. понравилось. Кто не
знает - это про facebook (см.иллюстрацию ;)). Об интересных фактах,
актерах и невымышленных героях есть другие ссылки и рецензии:
http://www.thesocialnetwork-movie.com/
http://convision.ru/2010/10/socialnaya-set-the-social-network/
http://just-meller.livejournal.com/253405.html Я лишь поделюсь
кратко своим впечатлением. Актёры впечатлили, Джастин Тимберлейк не
разочаровал, но поразил. Его герой из харизматичного шикарного
бизнесмена-прожигателя жизни плавно превращается в ничто - как
удачно удалось это сделать Джастину. Фильм очень вдохновляет.
Захотелось сразу много работать (а не пинать как обычно), очень
много работать. Чего-то добиться (и не сеть ларьков с йогуртами, и
не миллион, а пусть это будет сразу миллиард). И не идти на поводу
у модной гарвардской (любой другой) толпы, а неистово делать то,
что хочешь, о чем думаешь все время и чем болеешь (но не решаешься
сделать/ленишься/откладываешь на потом). Есть мнение, что фильм о
том, как заканчивается дружба, когда начинаются деньги. Возможно.
Но по мне так фильм о том, как много может достичь мужчина
(парень), если ему надо что-то доказать женщине (девушке). И опять
- шерше ля фам, господа. Миром и сердцами мужчин правят дамы -
аминь! Слева - Марк Цукерберг (основатель facebook), справа - актер
Джесси Адам Айзенберг, отменно сыгравший Цука. PS когда будете
смотреть, обратите внимание, что 27-летний Джесси играл 19-летнего
Цукерберга. Да, чуть не забыла! Знаете, как говорят в Гарварде?
Надо не искать работу, а создавать её.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
