<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1495
  </ID>
  <link>
    http://WalkService.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-08-08T16:07:28Z
  </date>
  <query>
    Nikon D3 Body
  </query>
  <text>
    W alkService написал отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) подробные оценки Нормальное качество :-|
Нормальная цена :-| Удобен в обращении :-) Достоинства:
Характеристики лучше чем у Mark III, чувствительность, например, в
2-3 раза. Камера реально удобнее в плане более проработанного
программного интерфейса. Информация постоянно выводится на ЖК
экран, да и качество ЖК очень возросло. Опять же появилась
видеосъемка с высочайшим качеством изображения, правда снимать
практически ничего не выйдет (об этом в недостатках). Вроде бы у
Mark IV стал лучше автофокус, чем у ближайшего конкурента Nikon
D3s. Я почувствовать этого не смог, видимо мало опыта (у Mark III с
фокусировкой вообще были очень большие проблемы, сперва Canon долго
врали, что это не так, потом отозвали кучу фотоаппаратов на
переделку). Недостатки: Характеристики заметно хуже, чем то что
заявлено производителем, ISO 51200 и 102400 реально неработающие,
хотя на предыдущих моделях максимально заявленные ISO работали.
Хотелось бы, чтобы производители не писали фуфло в тех.
характеристиках хотя бы проф. моделей. Снимать видео можно только
очень статических сценах, когда не нужна перефокусировка. Ну что-то
типа новостей по телевизору. Если объект вышел из фокуса для
перфокусировки нужно нажать *, в результате изображение расплывется
(расфокусируется) полностью и потом сфокусируется опять уже
правильно. Да при этом еще произойдет подстройка экспозиции, т.е.
картинка поиграет темнее/светлее. Так что вот такое видео возможно.
Если кто умеет фокусировать видео на лету руками на объективе, то
ему будет в самый раз. У меня пока это не получается. Комментарий:
Вот держу в руках только что купленный новый фотоаппарат Mark IV и
старый Mark III. Попытаюсь их сравнить. Я не знаю, как первый автор
заметил, что на практике все очень переработано, мне кажется, что
его отзыв заказная реклама. На это указывает еще один момент, автор
отзыва не использует ISO более 6400. Почему? Ведь новая камера
держит аж 102400 (второй автор с максимальным iso тоже ошибся, он
просматривал фото в каком-то редакторе, а в jpg нельзя впихнуть
значение iso более 65535, так как оно там кодируется двумя
байтами). Так почему в итоге только 6400. Просто реально новая
камера очень плохо работает при больших ISO и чувствительность ее
сенсора не в 16 раз лучше чем у Mark III, а всего в 2-3. Конечно,
Mark IV сделал шаг вперед, но совсем не такой большой, как это было
заявлено производителем. Большие значения ISO просто не работают.
Тенденцию неработающих ISO, которые так приятно писать как рекламу
на коробке, конечно, начал не Canon, а Nikon со своим D3. Для Canon
это скорее вынужденный шаг. Но революционного прорыва эта камера не
делает, хотя и заявляет его в характеристиках. Также не могу не
отметить, что новый Nikon D3s все-таки высокие ISO как не как
держит. Я отношусь к счастливым обладателям кучи объективов Canon,
поэтому очень долго искал информацию о том, в чем мной новый Canon
все-таки лучше Nikon D3s. Если, кто-то знает, напишите, буду
признателен. По поводу цветности новых матриц Canon – мнения очень
разные. В России похоже любят яркие цвета с коричневатым отливом,
поэтому говорят, что это хорошо. Мне тоже нравится. А вот буржую
такую цветность ругают и пишут, что новый Nikon передает цвета
более реалистично. Лично мне больше сейчас нравится передача цветов
у Canon, у него появился такой свой слегка пленочный взгляд на мир.
Тестовые фото для сравнения можно посмотреть &lt; a
href=&quot;www.walkservice.ru/ Galleryes/Private/2010_08
_08_Canon_Test.aspx&quot; &gt; www. walkservice.ru/Galleryes/
Private/2010_08_08_Canon_ Test.aspx &lt; /a &gt; .
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
