<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12584
  </ID>
  <link>
http://clubs.ya.ru/4611686018427409858/replies.xml?item_no=53
  </link>
  <date>
    2010-07-09T19:30:06Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Итак сегодня я наконец-то отписываю своё мнение о фильме
повелитель стихий и желаю чтобы вы поделились своим тоже. Заранее
оговорюсь что тем кто несмотрел, лудчше и несмотреть, достаточно
посмотреть трейлер да да, именно этот. По сравнению с мультфильмом
весь фильм кажется таким селевым потоком грязи несущимся прямо
в глаза. Ну сначала поговорим о 3D, просто так случилось что я
пошёл на этот фильм в формате 3D, так вот, половину фильма можно
смотреть вообще без очков, местами я просто снимал очки и наблюдал
обычный фильм без эффекта 3D - ну этот косяк нечто по сравнению с
самим фильмом. Как только я зашёл в зал я ожидал нечто эпическое
аля ГП, но нифига подобного, все впечетления о фильме навеянные
трейлером тут же рухнули при просмотре первой сцены. Они находят
Ааанга (Аватара) и тут же подбигает Катара и произносит сразу же 3
фразы: Что с тобой? Ты живой? Он не дышит. Надо отнести его в
деревню - причём произносит она это настолько быстро, что соник по
сравнению с ней просто лох. Катара в фильме удалась на удивление
тупой. Фильм кусками вырезан, кусками беглые фразы. Небыло никакой
встречи с пиратами, а уш темболее увлекательных приключений.
Прилетев в Храм Ветра на Аппе Аанг тут же несёться искать всех,
выясняяет что проспал 100 лет и найдя кости своего учителя
переходит в форму Аватара, где в видении встречает какого-то
дракона. Что это вообще за дракон? Ну это ещё пол беды, после тупой
читки текста катарой (совсем несхожей с мультсериалом) он
прекращяет создавать бурю, и вместо того чтобы унесённые вихрем
Сокко и Катара подхолили к Аангу, стоит одна Катара как невчём
небывало и как будто вокруг был не вихрь, а просто лёгкий
порыв ветерка. И тут показывают воспоминание Аанга и в нём вместо
китайского мудрого старца в образе учителя Аанга предстаёт
негр, тот что играл в 9-ять ярдов. Переносимся к племени огня -
выясняяеться что Зукко индус, ну смотря трейлер я понимал что Зукко
сиграет какой-то индус, но продвигаясь дальше в Царство Огня
понимаем, что все повелители огня индусы, включая его отца (ну как
все, не совсем все - дядя Зукко на 50 лет моложе чем в мультфилме с
обыной бородой *видать оставшейся у этого актёра со звёздных воин -
где он и помойму играл). Единственная кто у них нормально
получилась в подборке актёров (не считая Аватара), это Юи (седая
девочка). Вообщем моё мнение - текст в фильме беглый,
множество моментов вырезанно и остаёться плохое впечетление, так
что на Вторую и Третию Книгу Земяля и Огонь пойдут мало людей,
но я в надежде на более лудчшую версию пойду на Книгу Земли.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    1
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
