<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2852
  </ID>
  <link>
http://blogs.mail.ru/mail/andreas.com.ua/7D7B45E1B9AA4ACD.html
  </link>
  <date>
    2010-05-26T23:47:05Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Привет друзья! Буквально час назад вернулся с премьеры фильма
&quot; Железный Человек &quot; и спешу с вами поделиться своими
впечатлениями! Буквально за пару минут до начала фильма ко мне
подошла девушка - репортер какой то телекомпании и задала вопрос:
«А вы любите комиксы ? &quot; Я как то не раздумывая ответил: Я
терпеть не могу комиксы) и это правда! А что вы тогда здесь
делаете? -спросила она... Ааа...я здесь чтобы, возможно, изменить
свое отношение к комиксам!) Ну так вот: после просмотра этого
фильма могу с уверенностью сообщить - мое отношение к комиксам
осталось прежним))) Очередной американский блокбастер с банальным
сюжетом и неплохими спецэффектами ( бюджет обязывал!) Не очень
смешные шутки, реклама автомобилей, даже интернет- ресурсов… И
никакой особой фантазии, никакого завитка в сюжете... В какой то
степени вытягивают картину голливудские звезды. Главный герой
Роберт Дауни-младший сумел вжиться в роль и сыграть настоящего
миллионера-плейбоя и героя-спасителя, иногда напоминая мне ужимками
и поведением Джэка Воробья! Хотя работа Дауни в фильме «Шерлок
Холмс» меня впечатлила куда более! Гвинет Пэлтроу, Скарлетт
Йоханссон, Дон Чидл сделали свою работу добротно, но не более.
Лучшим был Микки Рурк. Он настолько влился в образ
человека-«хлыста»! И как всегда был неподражаем! Удивительно, как
ему удается играть разные роли и при этом сохранять свою
индивидуальность на экране и в жизни, другим я его просто не помню!
Пару слов о саундтреке: музыка и вообще звук подобраны идеально в
моментах, где происходят драки , стук железа, полеты! В том, что
режиссер Джон Фавро, в активе которого аж три с половиной известных
фильма, по-настоящему талантлив, мы знаем. Но мы помним фильмы,
созданные по комиксам - «Город грехов», «300 спартанцев» ...
Настоящие зрелищные фильмы! Увы, но, на мой взгляд, &quot; Железный
Человек &quot; уступает им по качеству, а по зрелищности не идет ни
в какое сравнение с &quot; Битвой титанов &quot; и &quot; Аватаром
&quot; . Не хочу никому навязывать своего мнения! Возможно, комиксы
действительно не для меня!
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Шерлок Холмс
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Битва титанов
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Аватар
  </real_object>
</document>
