<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3764
  </ID>
  <link>
    http://str-r-ruk.livejournal.com/15587.html
  </link>
  <date>
    2010-10-12T08:41:43Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Что-ж поездка в Монголию уничтожила все наши финансы. Что вы
делаете в такой ситуации!? Я начинаю перерывать свою одежду. Как
итог нашел пачку билетов в кино. Ну что, халява- взять, взять.
Сходили в кино на Inception. Вот мое мнение. Фильм неплохой на 4-.
Кристофера Нолан, постарался, долго думал, видно. После фильма я
понял что: Лео в возрасте не так уж плох, надо еще с ним че-то
посмотреть; Визуально фильм под &quot;грибами&quot;. Мнение о
фильме можно загубить, концовкой. Джозеф Гордон-Левитт мне
понравился еще в &quot;Много дней Лета&quot; Затаился вопрос, как
снимали сцену в невесомости. Действительно интересно. По поводу
концовки. Внимание Spoiler alert. Я за концовку поставил-бы 3. Она
банальна. Убираем концовку до момента когда Мол стреляет в Роберта.
Далее все ок убиваем Мол. Подходим к Роберту, решаем лезть за ним в
сон. Тут 4 уровень. Далее пусть все будет так. Но когда Мол умирает
в лимбе пусть Кобб решит пойти в сон Мол. Далее можно сделать
длинный диалог Кобба с Ариадной про то, что в 5 уровень еще никто
не ходил. Кобб решает залезть все-равно. Он подключается. Далее
&quot;Грибы&quot; в которых Кобб не может создать ничего
самостоятельно, сначала все состоит из кусков его воспоминаний и
размытых картинок. Потом он оказывается в самолете. Кобб стоит в
самолете, посреди всей команды, все спят. Он смотрит по сторонам и
натыкается на свой труп в кресле самолета. Голос Мол произносит:
&quot;Я же тебе говорила!&quot; Он оглядывается и видит Мол, живую
и здоровую. Он спрашивает: &quot;А в чем разница?&quot;. Мол:
&quot;Разница в качестве.&quot; Щелкает пальцами (похрен какой
жест), они переносятся в дом к детям и деду. Такая концовка,
цикличности снов и мира снесла-бы мозг нафиг. Да фильм еще меня
порадовал настроенными басами, падение машины в воду ощутил
&quot;задницей&quot;. Взрывы и прочее реально били по телу, но
уровень звука, голосов и прочего был на нормальном уровне. Выйдя из
кинотеатра, мы ошиблись дверью и оказались с другой стороны здания.
Ливень и поиски машины были не очень реальны. Мозк все-таки
вынесло. Когда Роберт увидел отца на 3-ем уровне сна. Трайси громко
произнесла: &quot;O, так он не умер!&quot; Смех разнесся по
кинотеатру рядов на 5-6. P.S. Посмотрю еще раз, хотя фильм
почему-то напоминает Матрицу.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
