<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11049
  </ID>
  <link>
    http://bydda-krishna.livejournal.com/315010.html
  </link>
  <date>
    2010-10-06T09:17:41Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    Премьера книга Дмитрий Быков выпустил третью часть своей
трилогии, начатой романами &quot; Оправдание &quot; и &quot;
Орфография &quot; , — роман &quot; Остромов, или Ученик чародея
&quot; . В сложном взаимодействии героев, их прототипов и автора
разбиралась АННА НАРИНСКАЯ. Фигура Бориса Кириченко, называвшегося
Астромовым, чье чуть измененное имя вынесено в название романа, —
великолепный материал для жизнеописания. В юности он учился в
Туринском университете у Чезаре Ломброзо (не только основоположника
антропологической криминологии и автора &quot; Гениальности и
помешательства &quot; , но и заметного масона), потом, вернувшись
на родину, вступил в русский орден мартинистов, а затем основал
собственную ложу. Как выяснилось, о своей масонской деятельности
Астромов докладывал ОГПУ. Это было не простое доносительство,
вернее, совсем не только оно, а, скорее, профилактическая работа,
подготовка проекта сближения большевиков и масонства, которые
&quot; и без того не далеки друг от друга: советская власть уже
взяла масонские символы: пятиконечную звезду, молоток и серп &quot;
. Роль масонства, в частности, должна была заключаться в том, чтобы
убедить лучшую часть интеллигенции в &quot; закономерности
переживаемых событий, а следовательно, и в неизбежности их &quot; .
30 января 1926 года практически все члены братства были арестованы
и впоследствии сосланы. В 1940 году Астромова арестовали вновь, как
он умер — неизвестно. Вокруг этой биографии можно было бы создать
замечательное документальное исследование — эпохи, идей и людей
(блестящие примеры таких работ — &quot; Хлыст &quot; и &quot; Эрос
невозможного &quot; Александра Эткинда, рассказывающие, кстати,
почти о том же времени и почти о тех же персонажах). Но Дмитрий
Быков, хоть и маститый автор нон-фикшн, тут документалистики не
хочет, он тут хочет настоящего романа — о судьбах России, все как
положено. Об этих судьбах в &quot; Остромове &quot; сказано
предельно ясно — в последней главе, чтобы не оставлять разночтений
и непониманий. Процитируем с сокращениями: &quot; ...к 1915 году
вся развесистая конструкция, называвшаяся Россия, была
нежизнеспособна, то есть мертва. Мертвы были разговоры о ценностях
и смыслах, мертвы реформы и контрреформы, мертва была словесность,
из тончайшего слоя которой высосали все соки; мертва была история,
пять раз прошедшая один и тот же круг и смертельно уставшая от себя
самой &quot; . Революция, продолжает Дмитрий Быков,
гальванизировала этот труп, и он ходил по кругу 70 лет, порождая
новых мертвецов, &quot; пока не рухнул и не растекся по всему
бесконечному пространству, распустив над ним облако зловония. И
никакой свободы не было в том, что он упал, — ибо страшен живой
злодей, но хуже мертвый. И вот мы сидим в этом трупе и ждем, что
будет &quot; . Очень удачно, что все так четко здесь
сформулировано, потому что нельзя сказать, что собственно из текста
можно было бы сделать подобные выводы. Этот роман вышел совсем про
другое — и если уж искать его идейный фокус, так это скорее мысль о
том, что даже на дурной почве лжи и шарлатанства, только
притворяющихся духовностью, настоящая вера может дать ростки
духовности подлинной. Носитель такой веры — ученик Остромова Даниил
Галицкий, персонаж, получившийся, по признанию автора, из смешения
юного поэта Даниила Жуковского — сына поэтессы-антропософки
Аделаиды Герцык — и Даниила Андреева, автора мистического учения о
Розе мира. Но и это все же не главное. А главное — внимательная
любовь (так, во всяком случае, кажется поначалу), с которой автор
относится к культурным героям времени, — события разворачиваются в
переломном для судьбы реального Астромова и русского масонства
вообще 1926 году. Этот текст, стилистически переходящий от манеры
пастернаковской прозы к реминисценциям из Булгакова ( &quot; ...в
Ленинграде шептались о судьбе пишбарышни Ирочки, без остатка
исчезнувшей среди рабочего дня при обстоятельствах невообразимых
&quot; ) и практически эрдмановским репликам ( &quot; Я настаиваю,
— повторял демонический пролетарий Сюйкин. — Чтобы исключительно
меня хотеть, желать, только обо мне думать неутомимо. Я настаиваю,
чтобы меня ласкать &quot; ), до отказа набит реальными лицами.
Иногда с измененными именами, иногда нет, но, как бы то ни было,
чтобы разобраться, кто есть кто, особого ключа не требуется, и даже
если и не попадешь точно, то попадешь около. Там есть Михаил
Кузмин, Максимилиан Волошин, Александр Грин, сестры Герцык,
Черубина де Габриак, Николай Олейников, Александр Введенский и
Борис Житков (слегка перемешанные между собой и взболтанные),
режиссер Григорий Александров, глава русских мартинистов Григорий
Мебес и еще и еще. И всех их автор, да, очень ценит, даже, можно
сказать, перед ними преклоняется — и всех их делает разменными
монетами в доказательствах несравненной своей правоты. Правоты
насчет, например, того, что в христианстве все же главное —
доброта, каким бы наивным это ни казалось, что &quot; Россия вообще
не очень ценит правильные или неправильные взгляды — Россия ценит
сорт &quot; , что &quot; в природе ни одна ящерица не становится
птицей, и Дарвин — алхимик, как Парацельс &quot; . По поводу
ценности этих соображений мнения могут разниться, но дело в том,
что в &quot; Остромове &quot; , они — даже если они не вложены в
уста, скажем, Кузмина, Введенского или Шкловского — оказываются
сказанными как бы в их присутствии, ими благословленными. Время,
которое описывает Дмитрий Быков, обладает невероятно сильным
голосом. Не только из-за концентрации гениальности — тогда еще был
Кузмин, были Введенский, Хармс, Зощенко и уже был Платонов, — но и
потому, что все они (и, что важно, не только они) это время описали
— самым прямым образом. Прототипы даже весьма второстепенных героев
&quot; Остромова &quot; — например, Юрий Юркун и Ольга
Гильдебрандт-Арбенина — писали воспоминания, не говоря уж о таких
свидетельствах, как дневник Кузмина и записные книжки Шварца. А
Дмитрий Быков хоть вроде бы и любит этот, повторимся, голос
времени, но заставляет его носителей говорить голосом быковским.
Скажем даже резче — он заставляет их решать его проблемы. Он
наполняет их мир своим содержанием, как лужковские строители
заполняли своим железобетоном остовы старых зданий. В пользу
Дмитрия Быкова можно, правда, сказать, что после лужковских
строителей здания оказывались практически уничтоженными, а после
&quot; Остромова &quot; всегда можно перечитать &quot; Козлиную
песнь &quot; Вагинова. На &quot; Розу мира &quot; духу, скорее
всего, не хватит. http://kommersant.ru/doc.aspx?DocsID=1516235
&amp; NodesID=8 в питерском арт-клубе « Книги и кофе » Дмитрий
Быков представлял свой новый роман « Остромов, или Ученик чародея »
. Это заключительная часть трилогии, начавшейся с « Оправдания »
(2001) и продолжившейся « Орфографией » (2003). Пробный шар Пока
что « Остромов, или Ученик чародея » вышел в 60 экземплярах в
петербургском издательстве « Геликон плюс » (при участии
московского издательства « Прозаик » ). Окончательный вариант
повести выйдет и поступит в продажу в ноябре. В « Остромове » речь
идет о « деле ленинградских масонов » 1926 г. и ключевом фигуранте
дела — Борисе Васильевиче Остромове. В фамилии его прототипа —
Астромов — Быков сменил первую букву, очевидно продолжая игру с
буквой « О » в заглавиях трилогии, а заодно развязывая себе руки.
Быковский Остромов — масон, авантюрист, сокрушитель женских и
юношеских сердец, соответственно, еще и большой артист главного
дела своей жизни — ловли человеческих душ — собирает в Ленинграде
масонскую ложу, предварительно пообещав доносить обо всем в ней
происходящем в ОГПУ. В масоны охотно записываются актрисы, юристы,
экс-дворяне, студенты, студентки и прочие « бывшие » и «
недовыясненные » . Собираясь вместе, они учатся под руководством
Остромова медитировать, а заодно ловят остатки жизни, которая
теплится в их сборищах и разговорах о монархии, Рафаэле,
Достоевском, плюшевом христианстве, шумерах, Вавилоне или новой
немецкой фильме. Понятное дело, всех их ожидает одна ночь. После
ареста и следствия все члены Великой масонской ложи Астрея
отправляются в ссылку. Все, кроме лучшего « ученика чародея » Дани
Галицкого, поэта, литератора, маскирующегося под скромного
служащего в конторе по учету и контролю. Даня, несмотря на то что
учитель его был очевидный обманщик, чародейству обучился,
превосходно освоил левитацию и в нужный момент тихо упорхнул из
внутренней тюрьмы Большого дома на Литейном. И оказался перед
выбором — уйти в астральное поднебесье или остаться на грязной
снежной земле. Даня предпочел ленинградскую черно-белую ночь,
пахнущую « бензинным дымом, свежестью и смертью » . Об этом Дмитрий
Быков и написал свою замечательную книгу. О смерти страны, уклада,
людей. Смерть после жизни, гальванизированный труп — мотив,
постоянно воспроизводящийся в романе. Потому что в труп
превратилась Россия, а значит, и все, что в ней. « Мертвы были
разговоры о ценностях и смыслах, мертвы реформы и контрреформы,
мертвенно холодна была зима и мертвенно жарко лето, мертвы были
пустоши и города, дворцы и трущобы, мертва была словесность, из
тончайшего слоя которой высосали все соки » . И по улицам ходили
теперь нелюди, в трамваях ездили обладатели рож, а не лиц. Но
мертвенный ужас, скорбь, отчаяние, безнадежность, которых в этой
повести в избытке, все же не напрасны, не случайны. Оттого что
неизбежны. Поскольку « аще не умрет, не оживет » — Быков недаром
цитирует этот евангельский парадокс. Само возвращение Дани из
астрального поднебесья в грязный город к больному ребенку (сыну его
соседки) и есть утверждение жизни, теплый проблеск в ледяной ночи.
Так все обстоит на уровне идей. Вместе с тем смерть в « Остромове »
уравновешивает необыкновенная и, возможно, неосознанная
жовиальность этого текста, сквозящая уже в самой манере
по-бальзаковски щедрого письма. Она проступает и в быстрых, но
живых и свежих зарисовках заката, солнечного света, ночного неба, в
описании чувств, в потоках громоздящихся подробностей, имен, дат,
обстоятельств и сквозь то жадное любопытство, с каким переданы
беседы героев. Она ясно слышится и в литературной игре, затеянной
Быковым, — 700-страничное повествование он назвал повестью, точно
бы настаивая на том, что важней всего ему повествовать,
рассказывать, описывать мелочи. Заодно Быков зычно окликнул и
русскую литературу — « Мастера и Маргариту » , « Доктора Живаго » ,
« Старуху Изергиль » , Тургенева, Толстого, Достоевского,
Гончарова. Вопреки всему получился настоящий пир, но не во время
чумы, а вопреки ей. Дмитрий Быков. Остромов, или Ученик Чародея
(Пособие по левитации). СПб.: Геликон Плюс, 2010 Газета &quot;
Ведомости &quot;
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Ученик чародея
  </real_object>
</document>
