<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2805
  </ID>
  <link>
    http://ola1979.livejournal.com/139487.html
  </link>
  <date>
    2010-04-30T17:43:51Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    . www.kinopoisk.ru/level/1/film/411924/ord/date/page/1/#list
Только что с сеанса. Итак &quot; Железный человек 2 &quot; . Фильм
получил вполне хорошую прессу. Рейтинг критиков на томатах 74%, что
весьма неплохо для сиквела. www.rottentomatoes.com/m/iron_man_2/
Российские критики, тоже ставят в основном положительные оценки.
www.megacritic.ru/film/1194.html Мнения по поводу &quot; ЖЧ2 &quot;
как всегда, разделились. Одна часть блоггерского и неинетного
народа восклицает - сиквел превзошел 1й фильм! &quot; ЖЧ2 &quot;
круче! Другие утверждают - что 2-й фильм на уровне 1-го. То есть не
хуже и не лучше. Ну, а третьи говорят, что фильм недотянул до 1-го.
Есть и такие которые полностью разочарованы фильмом. Но таких
меньше, и это хорошо, потому что фильм достойный. Так вот я -
где-то между 2-ми и 3-ми. Для меня первый фильм все же вне
конкуренции. И сиквел чуть-чуть недотянул. Фильм немного провисает
на середине. Но это его единственный недостаток. В остальном все
хорошо, просто отлично. Ну кроме Пеппер Потс, т.е. Гвинет Пэлтроу.
Ну раздражает она меня. В первом фильме, кстати не так, как во
втором. Красиво, стильно, классная музыка. Про актеров ниже.
Скарлетт , - о божемой, я теперь ее фанатка. Она была прекрасна,
без лишних слов. Похудела, и цвет волос ей очень идет. Красавица!
Микки Рурк - тоже красавец. Гениальный русский физик (хоть и не
похож на русского, ну да ладно). А ведь действительно гениальный.
Тони с другом вдвоем едва его победили. Аж гордость за наших берет.
Роберт Дауни - и его харизма, нет не так - его ХАРИЗМА. Он
прекрасен, да. В отличной форме. Во время особо красивых крупных
планов Роба , подруга восхищенно произнесла - Шерлок Холмс ! Я
упала под стул смеялась. Читала тут, многие пишут, что успех фильма
на 80% его заслуга. Это так. А вот актер, который играл друга Тони
- не понравился. Зря поменяли прежнего. Тот мне нравился больше.
Самуэль Л. Джексон - хорош. И в тему. Зачет ему, и его герою. В
общем, как говорят блоггеры - фильм доставил. 8 из 10. Смотреть.
Кстати, будет продолжение. И думаю не одно. Ждем.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
