<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5771
  </ID>
  <link>
    http://timerev.livejournal.com/4154.html
  </link>
  <date>
    2010-09-12T08:16:39Z
  </date>
  <query>
    Обитель зла 4
  </query>
  <text>
    Всем здравствуйте с вами timerev. 10 сентября состоялась
Российская премьера нашумевшего фильма &quot; Обитель зла &quot; .
На этот раз вышла четвертая часть этой истории - Жизнь после смерти
. Из названия сразу понятно, что это продолжение третий части,
когда на всей территории земли случился полнейший пиздец... По всей
этой квадрологии у меня специфические мнение. С одной стороны, это
одна из самых хороших экранизации фильма по сюжету игры. Однако не
спешите радоваться, сценаристы и режиссеры настолько испоганили
фильм, что общего между игрой и фильмом искать просто бесполезно.
Наверное, на западе эта стандартная ошибка: взять готовый сценарий
книги или игры, убрать из нее ненужные мелкие детали, добавить
своих мыслей, перемешать со спецэффектами и в итоге получается
&quot; суперблокбастер &quot; . Именно из-за этих деталей, теряется
весь основной смысл сюжета. Первое что меня шокировало это рейтинг
IMDB, для этого фильма он составляет аж 8.60. Бля...Логики не
поддается. Просто не понятно, за что такие оценки. Не уж то фильм
достоин внимания? Все предыдущие части выходили по нисходящей
лестнице - все хуже и хуже. Первая часть была наверное самой
интересной, дальше начался реальный бред не соответствующий сюжету
оригинала. Вторая часть меня зацепила только городом полный
мертвецов. Да и то, не доделали они эту деталь... В том же &quot;
Рассвете мертвецов &quot; он был куда правдоподобнее... Фильм снял
Пол Андерсон, режиссер не мение популярного римейка &quot;
Смертельная гонка &quot; . Тут он явно что то намудрил. Связать
сюжет в одно единое целое он явно не смог. Переключался на какие то
не нужные совсем моменты. Скорее всего это худшая его работа...
Теперь о главном &quot; фишке &quot; фильма. Он снят по технологии
3D. Видите ли, мода такая в Голливуде пошла, штамповать фильмы в
трехмерном изображение. Спасибо дедушке Кэмерону с его &quot;
Аватаром &quot; . Ну тут у меня нареканий нету, сделали все на
высшем уровне. Идя на фильм, вы платите именно за этот эффект
присутствия, а не за что либо другое. Я не советую этот фильм к
просмотру фанатам серии игр &quot; Resident Evil &quot; , вы будите
ужасно разочарованы. А так, можете сходить, посмотреть, насладиться
мясорубкой с мертвецами.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Обитель зла 4
  </real_object>
</document>
