<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12513
  </ID>
  <link>
    http://g-4ce.livejournal.com/83163.html
  </link>
  <date>
    2010-03-02T22:11:21Z
  </date>
  <query>
    Матрица: Революция
  </query>
  <text>
    Только что после пересмотра. Переполнен впечатлениями. Это
все-таки тоже несравненно великолепный фильм! Все части
потрясающие! В Революции тоже свои идеи. В первую очередь -
насколько же это ЗРЕЛИЩНО!! И музыкальное оформление великолепно. А
герои снова предельно кратко задают наиболее уместные вопросы. Ну а
потом все остальное... Очень качественная &quot;оболочка&quot;, в
которой преподносятся сакраментальные вопросы, ответ на которые
каждый дает себе сам, но мнения могут расходиться. Матрица
Революция с легкой ироничной подачи дает нам один из вариантов
ответа: &quot;В чем смысл жизни? В том, что она когда-нибудь
кончается&quot;. Интересный взгляд, изреченный антиподом Нео -
мистером Смитом. Что есть смысл вообще? Что есть иллюзия? Все! И
вечная борьба добра со злом, что, впрочем, тоже относительные
понятия. В конце фильма, у Пифии сережки с символам Инь-Янь... Как
у меня на аватаре здесь. Символично. Особенно для конца фильм
Матрица Революция. Война как жесткое противостояние сменилось на
взаимодействие и сосуществование. А великий архитектор как бы
намекнул Пифии: &quot;Ты затеяла опасную игру&quot;. Еще бы! За
варианты ответов на вопрос о том что такое наша жизнь и в чем ее
смысл не так давно в человеческом обществе людей пытали, жгли на
кострах и жестоко убивали. Потом изобрели &quot;the greatest
bullshit ever told&quot; © &quot;zeitgeist&quot;. Для чего? Создать
иллюзию смысла? И да и нет. Правильнее будет сказать, что
&quot;да&quot;, создать иллюзию смысла, но смысл этот - разный: для
&quot;всех&quot; и для chosen few. А тут уже закон как в тюрьме:
&quot;Все мы сдохнем когда-нибудь, но ты сдохнешь раньше, а я -
потом&quot; © по рассказам моего прадеда, сидевшего по статье 58. А
следующим высказыванием &quot;архитектора&quot; был вопрос: &quot;И
долго ли этот мир просуществует?&quot; - &quot;Столько, сколько
смогут удержать&quot; - справедливо ответила Пифия. Чертовски
верно! &quot;Это неизбежно&quot; © Нео. Да и агент Смит. В этом они
сошлись. Еще бы: это же один и тот же человек! А еще отсюда же
вытекает одно очень важное замечание, касающееся уже не смысла, а
ценности человеческой жизни. Более простое понятие, более
приземленный ответ, с которым, я думаю, многие смогут согласиться.
Здесь разногласий вообще может не быть, если люди более-менее
соображают что к чему. В зависимости от обстановки, ценность
человеческой жизни меняется. Как валюта в разные периоды
экономического цикла. Есть экономический спад, депрессия,
оживление, подъем, кризис и снова спад. В разное время - разное
отношение к деньгам, как к мерилу материальных ценностей. Так и в
жизни: война и мир. Все даже проще. &quot;Архитектор&quot; и тут
все просчитывал в виде уравнений. И не зря(!) в качестве судьи в
мире &quot;матрицы&quot; выступают бесстрастные лишенные всяких
эмоций, машины. Чтобы повествование было максимально объективным.
Машины не могут принимать чью-либо сторону: &quot;Машины не спросят
сколько мне лет перед тем как убить&quot; © Парнишка, который
верил. Так вот, я к тому, что когда в экономике денежных знаков
становится слишком много - ценность данной валюты теряется.
Начинается абсурд, когда коробка спичек стоит несколько тысяч
рублей, а о копейках, к примеру, уже никто и не помнит. Такое было
недавно, и к этому мы непременно вернемся. Почему? Потому что:
&quot;Это неизбежно&quot; © Смит, или Нео. Какая разница кто это из
них сказал, ведь если противники сходятся в чем-то, значит это
истина. Так вот, понимаете к чему я веду параллель? К тому, что
когда людей становится много, качество самих людей снижается.
Падает боевой дух, некие устремления, чувство долга, значимости,
цели, желания чего-то добиться и т.д. Жизнь лишается смысла. Когда
же идет война - есть цель и человек ищет средства, чтобы
реализовать задуманное. А задуманное здесь в стратегическом плане
очень простое понятие. Оно из трех букв - &quot;мир&quot;. Все
хотят мира и готовы бороться за него. Почему-то людям свойственно
достигать взаимодействия и сплоченности только в состоянии войны.
Тогда же и появляются герои. Когда же люди добиваются мира -
ставится новая цель - восстать из руин и построить новое... Но
постойте... Новое &quot;что&quot;? Новое болото, которое разлагает
смысл! И при этом к войне никто особенно не стремится (кроме тех,
кто готов ее начать и наблюдать со стороны, имея гарантии, что
ЕГО-ТО самого как раз эта самая война не коснется!) Это видно даже
по облику человека! Когда идет война - люди сами выбирают идти на
смерть ради мира и соответственно выглядят. Они сильнее, быстрее и
спортивнее. Еще бы - приходится побегать, чтобы спастись! А когда
мы в состоянии мира - мы толстеем. Мы сидим &quot;в плену в своих
комнатах освещенным голубоватым свечением&quot; © Ч. Палланик,
&quot;Невидимки&quot;. А поход в спортзал для многих роскошь или
нечто лишнее: &quot;Я и так много сегодня набегался: в офис, потом
в магазин, потом в пробке простоял полтора часа - устал&quot;.©
Обыватель &quot;мира&quot;. А те кто как-то за собой следят
преследуют тактическую цель, с забросом на стратегическую:
&quot;Привлечь самку (или самца) чтобы создать новых солдат для
будущей войны&quot;. Любая мать мечтает как правило иметь сына.
Чтобы он был мужественный и сильный. Образ мужчины-война всегда
восхищает, как же: Вот много букв на эту тему
http://www.uznai-pravdu.ru/viewtopic.php?f=16 =3606
=e3efecea697925daeef140648067c49f Или может быть это
подсознательный инстинкт быть в форме в случае если внезапно
начнется война. После войны, после массовой зачистки - каждый кто
уцелел - штучный товар. А когда естественный отбор компенсируется
качественной работой медицинских и социальных учреждений, где
каждый урод имеет право на все права - не все более являются
штучным товаром. Люди превращаются в массу, которой рано или поздно
становится тесно на выделенной территории. И начинается, что?
Правильно, - война! Мы и сейчас на грани, как я погляжу... Слишком
много оружия, которое не стреляет. Но если есть ружье, оно
обязательно выстрелит. И есть слишком много людей. Стресс
накапливается. А сережки Пифии в конце фильма, стилизованные под
Инь-Янь символизируют невозможное. Машины смогли достичь того
самого состояния &quot;невозможного&quot; (взаимодействия). И для
них неважно время в котором они существуют - война или мир. У них
нет права выбора и смысла. За смысл нужно платить... Вот оно,
яблоко с древа познания, которое вкусила Ева. Познав смысл мы
познали и волны. Волны войны и мира. И это будет повторяться снова
и снова и снова. А как же любовь? А все так же. Смит во время битвы
с Нео, да и не только в этом эпизоде, объяснял, что это тоже
иллюзия. А на лекциях логики мне объяснили, что есть такое понятие
как идеализация. Когда мозги запудрены и все видно через розовые
очки взыгравших гормонов, объект обожания кажется прекраснее чем он
есть на самом деле. Но и это временно. Ведь на смену той же любви
приходит ненависть, а между ними - уныние и безразличие. Но любовь
все же нужна. Чтобы продолжать род, плодить таких же людей, алчущих
смысла, и затевающих новые войны, чтобы потом вновь и вновь
обретать смысл... И так будет снова и снова и снова... Часто
бывает, что двое дерущихся объединяются при наличии общего для них
врага. Так и в Матрице Революции: Нео и Смит могли бы биться вечно,
ибо они равны. Но это продолжалось пока не вмешалась машина. Она
стерла их обоих! &quot;В чем смысл жизни? В том, что она
когда-нибудь кончается&quot; © Ну, вы знаете. В завершении, скажу:
- Матрица Революция - великий фильм, который стоит в разделе
&quot;The Greatest movies ever captured&quot;. - Любые наши
&quot;хобби&quot; и сиюминутные пристрастия, кажущиеся целями есть
ни что иное как судорожные попытки найти временный смысл. А
осознание настоящего смысла придет само. Пифия ответила Нео:
&quot;Ты сам поймешь, когда придет время&quot;. Чем дольше мы живем
в состоянии мира, тем грандиознее потом будет цель его спасти и
восстановить. А восстанавливать его придется. - Очень обидно, если
честно, что мы живем в век информации и, несмотря на это, не можем
как-то повлиять на события. Наши жизни очень коротки, чтобы мы не
смогли впредь повторять свои ошибки. Но против природы и законов ее
- не попрешь. - Сам я не претендую ни на какую роль проповедника
радикальных взглядов, не призываю к расовой и межнациональной
розни, не призываю затевать войну (и без меня разберутся), и не
желаю сидеть сложа руки (как впрочем и не горю желанием что-то
делать). Я не считаю свое мнение истиной в последней инстанции. И
мне наплевать, что многие сочтут все это наивным бредом. - Это
всего лишь мое мнение, синтезированное образом мышления,
каким-никаким жизненным опытом, прочитанными и просмотренными
материалами разной тематики и созерцанием окружающей меня
действительности. Катализатором к его формированию в нынешнем виде
послужил второй просмотр гениального фильма братьев Вачовски -
&quot;Матрица Революция&quot;.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Матрица. Революция
  </real_object>
</document>
