<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    62
  </ID>
  <link>
    http://gadgetka.livejournal.com/2988.html
  </link>
  <date>
    2010-05-16T17:19:36Z
  </date>
  <query>
    Samsung i8
  </query>
  <text>
    Фотоаппараты давно разделяют на профессиональные и
любительские. Сейчас появились новые критерии, их также можно
разделить на камеры для работы и для отдыха. Цифровой фотоаппарат
Samsung i8 является как раз камерой для отдыха и идеальным
фото-гаджетом для путешественника. Объектив в 8,2 мегапикселя с
трехкратным зумом позволяет делать фотографии отличного качества, а
дополнительные функции - МР3 плеера и просмотра текстовых файлов (в
формате ТХТ) скрасит время в пути или развлечет при необходимости.
Основным отличием этой модели от других является редкое сочетание
медиаплеера и фото/видеокамеры – такие интересные варианты
встречаются только у Самсунга. Хотя Samsung i8 очень компактный и
удобный, в повседневной жизни в качестве МР3-плеера или медиаплеера
он вряд ли будет использоваться. Современные музыкальные плееры
значительно меньше и удобнее, а размеры экрана любого смартфона
вполне сопоставимы с дисплеем камеры. Но, несмотря на, казалось бы,
проигрышные свойства по сравнению со специализированными
устройствами, Samsung i8 удачно совмещает их все и будет отличным
вариантом для отдыхающих. Дизайн корпуса фотоаппарата i8 проработан
неплохо и выполняется из глянцевого пластика со вставками металла.
Всего четыре варианта цвета. Форма удобна в обращении, а экран
диагональю 2,7-дюйма вполне приемлем для просмотра фотографий и
записанных видеороликов . Кнопки находятся справа от экрана и
удобны в использовании, кнопка включения срабатывает с
двухсекундной задержкой. Единственная претензия к дизайнерам по
поводу материалов - на глянцевой поверхности остаются отпечатки
пальцев, даже на экране. Новую камеру от корейского производителя
будет легко освоить любому, ведь все меню на русском языке и
присутствует пошаговая обучающая программа для начинающих. Записать
видео можно с максимальным разрешением 800х592 пикселей в
стандартном медиа формате, что облегчает просмотр файлов на другой
технике. Но сам Samsung i8 не позволяет производить такие файлы,
потому что использует формат SDC. Если вам захочется просматривать
обычные видеофайлы с компьютера или музыкальные клипы, файлы
придется сконвертировать в нужный формат. Наверное, это можно
отнести к минусам камеры Самсунг i8. Зато полная свобода с музыкой
. Для перекачки мультимедийных файлов в Samsung i8 с компьютера не
понадобиться дополнительных программ и усилий, аппарат распознается
как обычная флешка (накопитель). Чтобы слушать музыку с камеры Вам
понадобятся наушники с переходником, причем наушники уже идут в
комплекте с камерой, а вот переходник нужно будет купить отдельно.
Как MP3 плеера , камеры хватает всего на 6 часов. Резюмируя –
камера Samsung i8 имеет несколько недоработок, но скорее всего,
благодаря низкой цене и любопытным функциям, этот гаджет найдет
своих поклонников.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Samsung i8
  </real_object>
</document>
