<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2669
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~AngelOfShadows/p123212342.htm
  </link>
  <date>
    2010-08-29T19:56:59Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Итак... Сегодня на повестке дня &quot;Железный человек
2&quot;. Фильмец я вам скажу... тот еще... Ну, впрочем, про те
фильмы, которые не вызывают каких-либо впечатлений (плохих ли,
хороших ли... не суть) и писать-то незачем. Фильмец о зазнавшемся
полуразвалившемся супергерое - далее &quot;герой&quot; - ну с МЕГА
приступами нарцисизма... Главный противник - далее просто
&quot;злодей&quot; - угадайте кто??? Типа гес ху - с 3 попыток)))
Конечно русский чел, чей отец некогда был сослан в Сибирь, где
злодей и вырос - буквально с пеленок мечтая о мести. Злодей живя в
России, ну естесственно как и все там по мнению режиссера и
компании, никогда в жизни не видел мыла, да и что такое стрижка
тоже как-то... Не очень ведает... Хотела предположить что он
изредка обтирается водкой, но потом подумала что с точки зрения
злодея это было бы кощунственно, ведь чем еще заниматься русским
людям, ну разве что с медведями корешиться... Внешность у него
конечно &quot;НУ ЧИСТО СЛАВЯНСКАЯ&quot;... Да и прическа в стиле
маугли. Но, видимо, для того что бы не прославиться
неполиткорректными, они &quot;одарили&quot; русского злодея бонусом
- проживя всю свою жизнь в каких-то трущебах... сначала подумала
берлога - ведь русский же, что ему стоит медведя выгнять... - ну да
ладно, так вот - живя в трущебах он офигительно соображает в
новейших технологиях. Да, его отец был ученым и ДОПУСТИМ оставил
ему не только чертежи, но и знания... Нужно заметить, что знания
еще с тех времен, когда технологии не шагнули настолько вперед. Ну
да ладно со знаниями, допустим передались с генами по инэту...
лол... Первая встреча героя со злодеем проходит очень мило - злодей
повержен, изрядно потрепав героя... Даже несмотря на то, что этот
&quot;русский&quot; маугли... ой простите, мега злодей экипирован
только жилеточкой (грубо говоря) с напиханой в нее техникой + двумя
электро-плетями, которые самопроизвольно меняются с режима
&quot;крамсать даже металл как хочу&quot; на &quot;могу только
разбить стекло у машины&quot;. Так вот... Для того что бы показать
всем свою техножилеточку, злодей естесственно разрывает на себе
одежду, обнажая свою богатырскую ... русскую по сценарию... грудь и
оставляя только саму техножилеточку и УВЫ покоцаные но штаны... К
слову сам он покрыт татушками как аватар из фильма &quot;Последний
кто-то там... повелитель? забыла уже... воздуха&quot;... Ну потом
классика жанра, злодея нанимает злобненький нёрди амэрикэн бой
(далее просто &quot;нёрди бой&quot;), который ненавидит главного
героя за то что тот обошел его по всем пунктам... Лалала, лучший
друг помогает в битве за мир во всем мире не меньше - при этом друг
(далее так и будет &quot;друг&quot; лол), научился пользоваться
всем этим металлоломом за секунды, хотя самому герою потребовалось
ого-го... Так он неочень способный))) Но тем не менее, не смотря на
ээстскую тормознутость он создает новый элемент в пику Менделееву,
при чем используя подручный хлам из серии &quot;кусок стены&quot;,
&quot;трубы - есть подозрения, что водопроводные ЛОЛ шучу...&quot;
и большая буква &quot;М&quot;, которую оставил отец... Мда...
Элемент создан, новый генератор энергии создан... И полетело -
толпы дройдов, взрывов и прочих спецФЕФЕктов. Конечная битва -
друг, герой против злодея, который опять зациклился на
электро-плетках - попахивает садо-мазо наклонностями, не? Ладно
опустим, как скажете... НООО он хотя бы приоделся... прибронился?
от слова броня? ЛОЛ... Вобщем, его все равно уделали, но он с
последним вздохом выкрикивает проклятие и тут герой с другом
понимают, что все остатки дройдов (к слову в фильме их называли
&quot;дроны&quot;...) заминированы... Лаллала - спаслись, но УПС,
один остаток дройда лежит прямо около возлюбленной героя (далее
блонди)... Остаток громко пикает... Блонди тупо пялится... Пикает,
пялится, пикает... итд... ОПА за секунду до взрыва ее спасает герой
и слащавый поцелуй на небоскребе... или лучше сказать на покоцанном
недоскребе))) Не стала мучать всех ПЧ нудными подробностями из
серии, что на протяжение всего фильма герой разваливался и хотел
другую блонди - это всё мелочи, к слову о которых знала главная
блонди ЛОЛ, ну прям, любимая жена на понедельник... Вот так вот...
Спецэффекты на месте, музыка... иногда тоже к месту (в титрах
например)... Сюжет - гмгм, уже рассказала... Общая оценка 3 с
огрооомным минусом и вывод - можно глянуть на &quot;поржать&quot;,
но не более, пересмотру не подлежит. тчк.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек
  </real_object>
</document>
