<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14884
  </ID>
  <link>
    http://scanda.livejournal.com/317920.html
  </link>
  <date>
    2010-02-18T06:57:45Z
  </date>
  <query>
    Девушка с татуировкой дракона
  </query>
  <text>
    Дочитал &quot; Девушка с татуировкой дракона &quot; Стига
Ларссона. Читал потому, что новый цикл у меня фантастический
детектив, соответственно, нужно учиться писать детективы. Тем
более, что детективы я никогда особо не любил и не читал. А отзывы
о &quot; Девушке... &quot; колеблются от сдержанно-положительных,
до восхищённых. На меня книга произвела странное впечатление.
Задумка интересная — детективные сюжеты вложены один в другой как
матрёшки. Раскрывается экономический детектив в стиле &quot;
производственных &quot; романов Хейли, внутри — сюжет о серийном
убийце, повёрнутом на религии и сексе, внутри которого ещё один
сюжет, раскрывая который возвращаемся опять к экономике. Очень
понравилась такая схема нужно её запомнить и использовать. Главные
герои хороши. Пусть они и достаточно шаблонны (а вернее —
архетипичны в мире городских легенд), но, возможно, тем и хороши —
читаешь про них, как про старых друзей. Как назло у меня похожие
персонажи в серии, так что обвинений в подражании (а может и в
плагиате) мне неизбежать, но кагбэ пофиг. Просто надо на будущее
запомнить — обращаясь к архетипам, надо всегда перелицовывать их до
неузнаваемости, бо есть большая вероятность вот таких совпадений.
При всех положительных моментах, &quot; Девушка... &quot; —
совершенно не тот тип литературы, который я люблю. Прежде всего,
книга затянута и перегружена информацией, которая для не_шведа
ничего не говорит. Все эти взаимоотношения между шведскими фирмами,
особенности шведской экономики и шведской социальной политики мне
не понятны и — хуже того — после прочтения понятнее не стали.
Ларссон эти куски пишет явно &quot; для своих &quot; — тех, кто
прочитав &quot; N* подставил F* &quot; сразу понимает о чём идёт
речь, потому что читал про обоих фигурантов в утренней газете. Это
тоже нужно помнить — никогда не писать &quot; для своих &quot;
Вроде, банальное правило, но я даже у маститых авторов встречал
темы, понятные и интересные исключительно фендому . Второе — в
книге очень много событий и героев, которые не только не играют
сюжетообразующей роли, но возникнув единожды в двух-трёх абзацах,
потом исчезают навсегда и бесследно. Например, Ларссон вводит около
двадцати подозреваемых в убийстве, потом явно понимает, что
отработать столько версий в рамках даже очень толстого романа
нереально и просто выбрасывает почти всех. Реально в книге
прорабатываются пять подозреваемых. Второе нарушение святая-святых
детективного сюжета - первоначально обозначенное классическое
&quot; преступление на острове &quot; , когда преступление
совершено в искусственно изолированном пространстве и преступник
обязательно должен быть кто-то из заранее оговоренного числа людей,
оказывается ложной предпосылкой. В детективах жульнические приёмы
недопустимы - это нарушение правил игры с читателем. Если бы не
разветвление на три сюжетные линии, из которых тайна убийства на
острове не самая важная, такой обман автору не простили бы. Тем не
менее, читать было интересно, несколько интересных литературных
(скорее даже - журналистских) приёмов для следующей книги я для
себя отметил :о) Продолжение теперь надо прочитать, но тревожуся -
говорят, перевод радикально хуже, чем у первой. Впрочем, две
последние книги из &quot; Досье Дрездена &quot; я вообще с
авто-переводчиком читал и ничо, не обломился :о)))
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка с татуировкой дракона
  </real_object>
</document>
