<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1097
  </ID>
  <link>
    http://MC-Nostradamus.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-07-12T15:39:33Z
  </date>
  <query>
    Olympus Mju TOUGH-6020
  </query>
  <text>
    M C-Nostradamus написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Хорошее качество :-) Отличная цена
:-)) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Стильный
дизайн.Продуманная конструкция наклонной кнопки затвора учитывает
анатомическое строение руки. Цена нормальная,хоть и Корейский но 3
года гарантии,видео в HD пишет пока не законяиться память.
Использование кодека H.264 позволяет в 2 раза увеличить время
записи без потерь качества по сравнению с форматом MP4 и в 4 раза
по сравнению с форматом MJPEG. Батарея на 740mAh держит прилично.
Меню русское разобрался за 2 дня но до этого был S630. Зарядка
маленькая со спичечный коробок. Есть функция интеллектуальный режим
- камера авт. распознает тип снимаемого сюжета. Металлический
корпус на солнце нагреваеться лучше купить спецыальный чехол или
убирать от солнца. Недостатки: Комплектацыя маловата флешку надо
отдельно брать , батарею к фотику на базаре не купишь только в
центральном офисе Samsung на заказ (около 30$), во время записи
видео нет паузы в отличии от старых моделей Samsung, при
использовании зума во время съемки слышны посторонние звуки,
дисплей мог быть и 3 дюйма. При съемке HD видео непомешал бы
видеоискатель. Объектив не защещен, шторки нет, можно слегка
поцарапать. Корпус маркий особенно светлые модели. При
фотографировании можно закрыть пальцем вспышку. Внутренней памяти
маловато 20,5 могло быть хотяб 50Мб, рабочий диапазон температур
0-40С. Комментарий: По цене это лутший фотик в своей категории
&quot;Влагонепроницаемые&quot; его конкурент это Pentax Optio WS80
и Olympus Mju TOUGH-6020 но они чуть дороже и не имеют всех функцый
которые есть в Samsung WP10. WP10 имиджевая модель расчитана больше
на молодежь но человек который не держал не разу камеры, сможет с
ней справиться, кнопки меньше среднего, не каждому человеку будет
удобно особенно с кнопкой POWER. Некоторые функцыи здесь лишнии
например: устранение красных глаз если есть автообнаружение и
устранение красных глаз.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Samsung WP10
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Pentax Optio WS80
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Olympus Mju TOUGH-6020
  </real_object>
</document>
