<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    616
  </ID>
  <link>
    http://Ilyaalisov.ya.ru/replies.xml?item_no=5
  </link>
  <date>
    2010-11-12T12:11:03Z
  </date>
  <query>
    Nikon D3000 Kit
  </query>
  <text>
    Н ЕПОКИДАЙ написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) Достоинства: Купил 3 часа назад. Отличная камера.
Прекрасное качество снимков. Пользовался D3000 разница в 4 мега
существенная. Крайне низкий уровень шумов. В рэйве абберации
ничтожны. Дисторсии ощутимы только в крайних положения зума(заметны
только для профи). Очень милое &quot;боке&quot;.С встроенной
вспышкой снял несколько одинаковых предметов равноудалённых от
объектива с шагом 8 см при диафрагме 22( проверил глубину
резкости)- надписи легко читаются на всех,фото яркое- бюджетный зум
очень и очень приличный. Камера удобно лежит в руке, как влитая.
Отличное видео,-умея, можно снимать хорошие короткометражки.
Невысокая цена для камеры такого уровня.(купил за 21т.р.) За три
часа работы индикация заряда не изменилась...Удобная настройка
точки фокусировки. Простая коррекция перспективы и компоновки
снимка, включая наклон. Недостатки: Нет USB-кабеля (150р- не
деньги, купил в палатке у метро). Нет видео с меньшим разрешением
avi(прожорлив),-советую сразу подумывать о 64-ёх гиговой флэшке
Сильный шум мотора при съёмке видео,- если хотите снимать фильм
(что очень даже возможно при таком качестве), звук записывать
придётся на дополнительное устройство и монтировать в
видеоредакторе. Лишний режим на дике GUIDE(подсказки) Комментарий:
Отличная камера, как для новичков, так и для продвинутых , для
профи слабоват пулемёт (3 кадра в сек, но качество на уровне Pentax
K-7,- не любой продвинутый пользователь отличит, только последний в
два раза дороже. Проверил все режимы и функции. Респект и уважение.
Nikon в очередной раз на высоте !!! Снимки сделанные им смотрите на
моей страничке. И последнее, кто говорит, что это плохая камера,-
расписывается в некомпетентности в области фото. У меня из 80
снимков промах только в одном,- пытался снять взлетающего голубя на
очень короткой выдержке,- резко,но маловата экспозиция(темнело),-
даже &quot;ReDynaMix&quot; не помог, надо было вспышку
включать...
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D3000 Kit
  </real_object>
</document>
