<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12580
  </ID>
  <link>
    http://gabriel-angelus.livejournal.com/19606.html
  </link>
  <date>
    2010-07-09T10:36:12Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Господари мои! Вчера мы с Леной ходили на сие чудо творческой
мысли западников. Чтож, впечатления неоднозначные: с одной стороны
понравилось, с другой - долго смеялся, с третьей - имхо аниме было
лучше! Негативные моменты: почему во имя богов верхнего мира на
роли Касты Огня набрали чурок?! ах да простите это индусы, но от
этого не легче! кривые, тупые рожи! а закос в стилистике дворцов
под Римскую империю??? вы бы господа режиссер и прочие хоть бы
материал почитали/посмотрели, а то как то не суразно у вас
получилось, аляповато. корабли так вообще какие-то ржавые, дырявые
баржи - у нас в сибири и то лучше плавают. каста воды вообще
напомнила Белый Город - Гондор. а мужик что водного короля играет
так вообще помоему Теоден - король рохиримов! куча перескоков по
сюжету, весь фильм состоит из калейдоскопа локацй без
идеологической связи друг с дружкой - непонятно как герои туда
попали и зачем. а вообще от всей киношки попахивает индийскими
фильмами - все танцуют, поют, кровные враги оказываеются
разлученными в детстве братьями и т.д. весь фильм всматривался в
задний план - искал там танцующе-поющих слонов )))еще негатив -
сопляк на роли принца-изгнанника Зуко! актер такую сложную
харАктерную роль имхо не вытянул. Зуко по аниме - крутой молодой
человек, с моральными принципами, с идеей, а тут сопливый мальчик с
вечно мокрыми глазками. Вообще сложилось мнение, что западники
сначала делали немного другой фильм, а потом вырезали все красивое
(насилие, наркотики, секс) чтобы в кинозал смогли пускать
школьников и они принесли в кассу лишние сотни баксов. Итог: фильм
ни для детеишек, ни для молодежи - что то среднее
несуразное.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
