<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14339
  </ID>
  <link>
http://my.mail.ru/community/knigi/55ED54758D4567EF.html
  </link>
  <date>
    2010-09-03T21:30:55Z
  </date>
  <query>
    Сергей Минаев
  </query>
  <text>
    Недавно я прочел эту книгу и хотелось бы поделиться своим
впечатлением. Думаю многие наслышаны о ней и сюжет напоминать не
стоит. Строчка с обложки - &quot; Повесть о ненастоящем человеке
&quot; . Смысл двоякий, но я хочу сказать не о нем. Мое впечатление
от книги. Острый цинизм автора поначалу привлек мое внимание и я
даже, по наивности, с удовольствием &quot; впитывал &quot; все что
говорил и что переживал главный герой. Вот именно что поначалу. Я,
как человек далекий от жизни тусовки, модных брэндов и того что
карается законом, с интересом наблюдал за жизнью героя. Как он
живет, с кем общается... Да вообще, в какой среде он обитает. Да,
он ненавидит ТО время. Те взгляды на жизнь и вкусы тех людей, ТЕХ
поколений, что жили до него. Он хочет жить как настоящий европеец.
Считает себя интеллектуально одаренным и просвещенным во всех
смыслах. Вместе с тем забывая, что вырвавшись из того что ему так
противно, не приобретает взамен ничего кроме выпивки и наркотиков.
И внутри, в душе своей, он и правда пустой. Не тело, а оболочка. Я
смотрю на мир глазами героя и понимаю, что лично я всего этого, не
хотел бы. Я отчасти согласен с тем что те кто его окружали, по
большей части и правда манекены. Без эмоций. Слишком быстро все
окунулись в новую жизнь. О которой многие не знали, не
догадывались. Их ведь можно понять, не так ли? Порой складывалось
впечатление, что главный герой ничем не лучше этих &quot; кукол
&quot; и в своем желании оправдать себя, в своем циничном
отношении, только больше и подчеркивает свою схожесть. Единственное
что было светлым в его жизни, это девушка Юлия. Та, которую и он
смог унизить и втоптать в грязь сарказмом и словесным ядом. Клубы,
наркотики, тусовка... Ближе к окончанию книги, сложилось
впечатление будто навеянная прочитанным депрессия, никогда не
пройдет. Я не хотел побыстрее узнать чем все таки закончится роман
и что ждет героя. Финал меня не разочаровал. Лишь подтвердил мои
догадки. Вывод. Я не пожалел что прочел книгу этого автора. Но
больше его романы для меня интереса не представляют.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Духless. Повесть о ненастоящем человеке
  </real_object>
</document>
