<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5502
  </ID>
  <link>
    http://alexandr-1988.livejournal.com/6606.html
  </link>
  <date>
    2010-10-31T19:04:09Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Сходил ясегодня на фильм « Социальная сеть » , который хотел
посмотреть еще задолго до егопремьеры, увидев рекламу в кинотеатре.
Поскольку на « Афише » писать впадлу,напишу свое мнение тут! Фильм
впринципе очень неплох! Сюжет держит в напряжении. Довольно
необычный и не примитивныйюмор, отлично написанные диалоги. Игра
актеров заслуживает отдельной похвалы,даже пресловутый Джастин
сыграл на уровне! Чтокасается самого фильма, то, насколько я знаю,
он основан на реальных событиях(хотя сам создатель Facebok участия
в написании сценария и съемках не принимал, но сценарий был написан
покнижке « Миллиардеры поневоле » , которая вроде как является
документальной).Поэтому будем считать, что все, показанное в фильме
имеет место быть. Пройдемсяпо сюжету: Фильмначинается сценой
разговора Марка со своей девушкой в баре, где он рассказываетей
свое видение мироздания, которое явно расходиться с ее. В
результате ониссорятся и она его бросает. Парень идет к себе в
общагу и набрасываясь местной « Балтикой » решаая отомстить всем
девушкам Гарварда, проводит своеобразный конкурс на самуюкрасивую,
сделав при этом собственный сайт и взломав базу данных
университета.Все это вызывает дикий кипишь в руководстве универа, и
они назначают Маркуиспытательный срок. Однако, его замечают
пресловутые братья Уинклвосс, которымкак раз нужен толковый
программист для работы над их проектом – социальной сетьюдля
студентов Гарварда. Марк соглашается им помочь, выслушав идею их
проекта иисчезает на несколько недель, в течение которых на деньги,
полученные от своегодруга Эдуардо Саверина, он мутит собственную
социальную сеть, впоследствииставшей всемирно известной Facebook
.Потом братья Уинклвосс, понял что их нормально так кинули,
начинают сратькирпичами и бегать по различным инстанциям, с
просьбой анально покаратьЦукенберга за нарушение авторских и
смежных прав. Вот собственно говоря и весьсюжет. Теперьотбросим
лирику и поговорим о фактах – Цукенберг действительно спиздил идею
убратьев. Цукенберг действительно кинул своего лучшего друга и
компаньонаСаверина на нехилое бабло. Цукенберг – пидорас?
Безусловно! Однако там, гдевертятся миллиарды долларов нет места
для дружбы и остальной сентиментальнойхерни! Как сказал Шон Паркер
(персонаж Тимберлейка) – « выживает сильнейший » , ион
действительно выжил! И что то мне подсказывает, что нельзя
статьмиллиардером в 23 года (да и в 53 тоже), не нарушив при этом
несколько законови не кинув несколько своих друзей. Поэтому такие
люди очень часто остаются одиноки,как Цукенберг в фильме. Если
спросить меня – нравиться ли мне Марк Цукенберг?,я безусловно
отвечу – да! Потому что человек хоть и заимствовал саму
идеюподобного сайта, но при этом он развил ее и смог на ней
заработать, не имеябогатой семьи или богатых покровителей. По сути
он сделал себя сам, как БиллГейтс, как Стив Джобс, и стал своего
рода иконой мира Ай-ти. Р.S. Толькомне остались непонятны некоторые
моменты в фильме! 1) Засчет чего все-таки раскрутился Facebook
,если Цукенберг был категорически против рекламы? (все-таки оборот
в 25миллиаров баксов – не шутки!) 2) Почемубратья-качки не
навестили Марка спустя неделю его левых отмаз и не спросили снего «
по понятиям » ?=)) 3) « Вконтакте » полный аналог Facebook !Почему
Дуров еще на свободе? (кстати, интересно было бы посмотреть фильм
просоздание « Вконтакте » , но что-то мне подсказывает, что он
получиться оченькоротким!)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
