<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13860
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/community/858158/post120120303/
  </link>
  <date>
    2010-02-04T09:30:19Z
  </date>
  <query>
    Виктор Пелевин
  </query>
  <text>
    Хочу с вами поделиться впечатлениями от недавно прочитанного
романа Виктора Пелевина. Называется &quot; Т &quot; . Книга
написана с достаточно едким сарказмом, и в то же время со здоровым
юмором. В начале роман напоминает сатиру на современных писак.
Автор говорит со своим героем, графом Т (да, по книге автор умеет
разговаривать со своим героем, мистичный автор такой) в стиле Пети
Листермана, цинично (до тошноты) и матерно (не до тошноты). И не
просто говорит, а рассказывает, как пишется современная проза.
Собралась компашка, как это модно сегодня говорить, креативщиков, и
решили они накреативить роман про Леву Толстого. Так как у истоков
идеи цены на нефть были высокими, бабок было до хрена, то ребята
решили написать роман, реабилитирующий автора &quot; ВиМ &quot; ,
то есть роман про сложный путь графа в Оптину Пустынь. Но когда
ребята разорились на контракт и предварительную раскрутку романа,
грянул кризис, и бабки испарились. Поэтому пришлось писать
коммерчески-успешный роман. Типа блокбастер на бумаге. А реально
получается просто &quot; мама, роди меня обратно &quot; . А вообще,
в диалогах со своим героем, автор весьма едко (и я бы добавила,
четко, судя по &quot; современной прозе и кино) отзывается о том,
как сегодня прожевывается классика для тупого массового
потребителя. Я вообще в первой части романа увидела прямую аналогию
с нынче активно раскручиваемыми псевдо-патриотическими книгами
вроде серии &quot; Этногенез &quot; . Но ближе к концу Пелевин
отходит от сатиры. Его герой понимает, что все не так просто, как
ему говорил его циничный автор. Мир, в котором живет его главный
герой, граф Т напоминает матрешку, с той лишь разницей, что из
самой маленькой матрешки выходит большая матрешка, и все начинается
заново. Граф Т - книжный персонаж, его придумывают авторы. Но в то
же время, его и способен придумать читатель, так как, читая книгу,
читатель проживает жизнь придуманного авторами героя. Герой же, в
свою очередь, становится автором своего автора, как только автор
появляется в его мире (автор графа Т, Ариэль, умел общаться со
своим героем). Но этот же герой и может быть читателем. Он может
запечатлеть действительность на бумаге, став автором этой
действительности, а затем, перечитав написанное, стать читателем.
Получается, что книжный персонаж - сам себе автор и читатель, и что
он сам способен творить самого себя. Он сам себе Творец. А
возможно, что это все просто сон. Ведь это приснилось графу
Толстому, по Пелевину)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    T
  </real_object>
</document>
