<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10803
  </ID>
  <link>
    http://kexibq.blogspot.com/2010/08/2010.html
  </link>
  <date>
    2010-08-18T08:38:00Z
  </date>
  <query>
    Как приручить дракона
  </query>
  <text>
    По мнению профессиональных российских кинокритиков, а так же
при поддержке интернет портала кинокритик точка ру, был составлен
предварительный обзор лучших фильмов 2010 года: 1. Начало рейтинг
88 краткое описание фильма: Фильм Начало расскажет нам историю Дома
Кобба, уникального вора, который специализируется на краже секретов
из человеческого подсознания во время сна. Вместе со своей командой
он занимается промышленным шпионажем, но эти способности лишили
Кобба нормальной жизни. Однако теперь у него появился шанс всё
исправить, совершив внедрение идеи вместо кражи. Это будет
непросто, ведь им противостоит опасный и невидимый враг, который
знает всё на шаг вперёд. 2. Остров проклятых рейтинг 88 краткое
описание фильма: Фильм Остров проклятых - это история федерального
маршала США по имени Тедди Дэниелс, который отправляется на
остров-крепость с клиникой для умалишённых преступников, чтобы
расследовать исчезновение одной из пациенток. Внезапно на остров
налетает ураган, который отрезает его от внешнего мира, и начинают
происходит весьма странные вещи, заставляющие Тедди усомниться в
собственном психическом здравии. 3. Мультфильм История игрушек 3:
Большой побег рейтинг 87 краткое описание мультфильма: В
мультфильме История игрушек 3: Большой побег мальчик Энди вырос и
уезжает в колледж, а игрушки отправляют в детский сад. Там жизнь
Вуди и его друзей превращается в настоящий кошмар и выход только
один - устроить побег. 4. Неудержимые рейтинг 87 краткое описание
фильма: В фильме Неудержимые отряд из пятерых наёмников прошёл
вместе через множество испытаний. В этот раз их посылают в одну из
стран Южной Америки, чтобы свергнуть местного диктатора. Однако,
оказавшись на месте, они поняли, что попали в сеть обмана и
предательства. Теперь им вместе предстоит спасти невинные жизни и
пройти через то, что угрожает навсегда погубить их бравый отряд. 5.
Призрак рейтинг 86 краткое описание фильма: В фильме Призрак
погибает писатель, который почти закончил биографию бывшего
британского премьер-министра Адама Лэнга. Издательский дом нанимает
для завершения работы его коллегу. Тот соглашается, даже не
подозревая насколько смертельно опасной станет для него эта работа.
6. Пипец рейтинг 85 краткое описание фильма: Фильм Пипец - это
история Дейва Лизевски, который прочитал кучу комиксов и теперь
больше всего на свете мечтает стать супергероем. И пусть у него нет
суперспособностей, каждую ночь преступность может трепетать при
виде его водолазного костюма. Однако чаще всего достаётся не
бандитам, а нашем герою, который взял себе жуткое имя Пипец. Тем
временем в городе орудует дуэт настоящих мстителей, у которых
способностей убивать как раз в избытке: Папаня, потерявший жену от
рук бандитов, и его дочурка по прозвищу Убивашка. Вскоре Пипец
обретает такого же горе-напарника по прозвищу Кровавый Угар, и
вместе им предстоит решить стоит ли объединить силы с Папаней и
Убивашкой в борьбе за справедливость. 7. Мультфильм Как приручить
дракона рейтинг 84 краткое описание фильма: В фильме Как приручить
дракона юный викинг Икинг живёт в королевстве, на которое постоянно
нападают драконы и готовится однажды получить в наследство трон. Но
есть небольшая проблема: он слаб и совсем не герой. Икинг
отправляется на остров, чтобы победить дракона и пройти инициацию,
но там он понимает, что драконы совсем не такие, как о них привыкли
думать. Тогда он решает приручить дракона и вместе с ним
отправиться на поиске славы и приключений. 8. Гадкий я рейтинг 84
краткое описание фильма: В мультфильме Гадкий я добрый Грю вынужден
притворяться злым, чтобы поддерживать свой статус суперзлодея. При
помощи своих миньонов он решил украсть луну, чтобы ни у кого не
было сомнений относительного его сущности. Однако сделать это не
так просто, ведь конкуренты не дремлют, да еще три сиротки попали к
нему на обеспечение 9. Замёрзшие рейтинг 80 краткое описание
фильма: В фильме Замёрзшие два сноубордиста и лыжник решили
устроить последний заезд поздно вечером в воскресенье и сели на
подъёмник, чтобы забраться на вершину. Но про них забыли и
отключили ток. Теперь они застряли на огромной высоте и жутком
холоде до самой пятницы, когда горнолыжный спуск вновь начинает
работу. Понятно, что столько они не протянут и нужно пытаться
спастись самим. 10. Малыши рейтинг 80 краткое описание фильма: В
фильме Малыши мы увидем как четыре младенца из четырёх стран мира:
Намибии, Японии. Монголии и США проживают первые месяцы своей жизни
на Земле. Что касается меня, то меня впечатлили два фильма которые
я смотрел, это остров проклятых и принц персии: пески времени.
Теперь посмотреть начало!) К концу года и с появлением новых
фильмов позиции в рейтинге могут поменятся! А какие вам больше
всего запомнились фильмы в этом году?!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
