<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16642
  </ID>
  <link>
    http://myreev.livejournal.com/878.html
  </link>
  <date>
    2011-10-20T21:49:01Z
  </date>
  <query>
    Я такой как все
  </query>
  <text>
    Прочитал я в начале сентября книгу Олега Тинькова &quot; Я
такой как все &quot; . Произошло знакомство с сией замечательной
книжкой следующим образом - использовав последнюю поездку на метро,
я как то хотел уже было выкинуть билет, но увидел на обратной
стороне рекламу одного сайта где обещали при регистрации и вводе
номера билета на метро &quot; 3 электронных книжки бесплатно &quot;
. Ну что ж, я естественно зарегился. Как и ожидал, 90 % книг
которые там были - какой то ширпотреб типа Донцовой. Но, как это ни
странно, попалась также книжка Тинькова &quot; Я такой как все
&quot; , которую я сразу же и скачал (а потом ещё полдня думал чтоб
такого интересного ещё скачать). Где-то за 2 рабочих дня прочитал
Тинькова. По правде говоря, читал не особо вдумчиво. Скорее быстро.
Ибо на работе читаю. Впрочем книга читается очень легко. Как-то к
размышлениям она особо и не располагает. С другой стороны забегая
вперёд могу сказать что по прошествии месяца перечитывать её мне
нисколько не хочется. Теперь что касаемо самой книги - сама книга
скорее веет оптимизмом и зарядом энергии, чем каким-то негативом.
Ато бывает что-либо читаешь а оттуда прям отрицательной энергией
веет. У Тинькова нет, скорее положительная энергия и оптимизм. Но
всё-равно какой-то неприятный осадок остался. Первая мысль, которая
возникла при прочтении: нет, Тиньков вовсе НЕ &quot; такой как все
&quot; . Действительно разве все могут мотаться по миру и таскать
баулами кучу товаров, а потом их перепродавать? А может быть именно
на это и расчитывал автор - чтобы показать что он именно НЕ такой,
как все... Не знаю. Но знаю одно - то чувство которое у меня
возникло при прочтении интуитивно. Это чувство маленького недоверия
к автору. Нет, я конечно верю что он таскал баулы и перепродавал
всякий ширпотреб. Почему-то подозрения вызывают всякие мелкие
детали в книге. Пишет с первых же строк о своём дворянстве, ну да,
я так сразу и поверил. Равно как и про то как плохо было жить при
совке в Ленинск-Кузнецком (постоянные пьянки соседей, блатные,
уголовники, драки район на район и т.п.). Прям не город с
населением 150 тысяч, а какой-то притон. Не знаю, может я и неправ
- мне судить тяжело - я во-первых в 80-тые при совке был ещё
ребёнком, а во-вторых я не жил в Ленинск-Кузнецком, а жил в Керчи
(тоже город примерно в 150 тысяч человек), но я почему-то помню
только хорошее и только хорошее (вкусное мороженое, кино с брюсом
ли (это в ссср), мультики про &quot; тома и джери &quot; , пепси
помню и советские компы помню). А автор почему-то вспоминает только
каких-то бухающих, блатных и уголовников. Ну... возможно. Пусть
так. Потом правда у Тинькова идут уже положительные эмоции про
катание на велосипеде в секции и про пионер-лагерь где он работал
инструктором. И даже про армию положительные. Вообще книга
производит странное впечатление - это набор чередующихся
положительных и отрицательных эмоций. Причём только Олег Тиньков
пишет что-то положительное, настраиваешся на этот лад читая, и
вдруг сразу же буквально как холодной водой обливая читателя он
пишет тебе про смерть любимой в аварии и про то как у него выбило 8
зубов (в автобус врезался камаз). А потом опять резко положительные
эмоции. Уже не помню про что. Наверно про спекуляции. Вообще про
спекуляции у Тинькова всегда только положительные эмоции. Книга
получилась как контрастный душ. Потом в книге опять будут
встречаться неприятные моменты (про аварию на мотоцикле) и причём
всегда после очень положительных моментов как холодный душ обливая
читателя. Не знаю хорош такой стиль изложения или нет, но мне лично
не понравилось когда только ты улыбнулся и вдруг сразу тебя
заставляет автор плакать. По мне так это какая-то шизуха. Несколько
раз в книге автор говорит, что не любит политику и не хочет ей
заниматься. А потом сразу же после этого начинает хвалить горбачёва
и собчака из этой самой политики. Причём при чтении похвалы
горбачёву мне лично захотелось дальше просто НЕ читать. Противно
стало. Да и показалось, что настолько это было (на мой взгляд)
написано автором неискренне. А если мелочь пишется неискренне, то
разве можно верить автору в чём-то большем? Ближе к концу книги
Тиньков опять говорит, что он неполитичный и опять хвалить начинает
кого-то из политики (грефа кажется). Вообще &quot; неполитичный
&quot; Тиньков любит на протяжении всей книги кого-то хвалить
(обычно своих &quot; друзей &quot; -миллионеров), а кого-то ругать.
Несложно догадаться что ругает, в основном, коммунистов и плановую
экономику (даже откровенно называет ленина &quot; еврейским уродом
&quot; ) или кого-нибудь из бизнеса кто ему НЕ помог/НЕ дал денег
на развитие/и т.п... Ну логика в целом понятна - кто мне помог, тот
хороший, кто мне не помог тот плохой. Впрочем не это даже важно, а
важно что интуитивно при прочтении чувствуется неискренность и даже
противоречие автора самому себе. Впрочем, с другой стороны вызывает
уважение, что Тиньков занимался (велокомандой) и занимается
велоспортом, музыкой (и студией). Впрочем об этих фактах я узнал
только из его же книги (до этого ничего и не слышал). Хотя во
многих других местах Тиньков уж черезчур на мой взгляд сам себя
расхвалил и даже перехвалил... Хотя впринципе тут тоже логика
автора понятна - &quot; сам себя не похвалишь, никто не похвалит
&quot; . Но он не учёл что самопохвалы могут вызывать у читателя
только чувство брезгливости. О пиве &quot; тинькоff &quot; я
конечно слышал, но это его пиво я, честно сказать, даже и не
попробовал в своё время (а в данный момент в продаже я его не видел
- так бы может и купил). А вот рекламу помню. Спасибо Тинькову). Он
такой один. Вообще по прочтении сама книга произвела впечатление
какой-то саморекламы и самовосхваления (не люблю когда сами себя
хвалят). Особенно в конце, где очень много страниц посвящено его
&quot; банку ткс &quot; . И ещё осталось впечатление зря
потерянного времени. Ну вот что из книги я узнал нового? Что
Тиньков велогонщик? Похвально. И всё. Да, и всё. А, ну да, ещё я
узнал &quot; нового &quot; что Тиньков дружит с Ричардом Брэнсоном
(Virgin), да, тоже похвально и прикольно. Помню игры на sege mega
drive от virgin. Ну и опять же что дала эта информация нового? Дала
приятные воспоминания о сеге... И всё. Ну и остальная инфа про его
знакомства хоть с абрамовичем, хоть с кем угодно. Какой-то
информационный мусор. Жевачка для мозга. И всё. А ещё в книге
иногда могут раздражать моменты мата и секса. Нет, я не ханжа, мне
абсолютно фиолетово, но просто так написана книга (как контрастный
душ) - Тиньков сначала пишет про бизнес, а потом совершенно ни к
месту про секс... И вот ты настроился на одну тему, и тут тебя
резко на другую переключают. А потом опять. Впрочем это проблема
всего повествования. Какое-то эмоциональное прыганье. Впрочем я
уверен почти на все 100 %, что секс и мат и всякие разговоры про
&quot; братков &quot; и &quot; блатных &quot; включены были в книгу
просто для публики (для рейтинга и не более). А в целом книга всё
же больше понравилась, чем не понравилась. Хотя и покупать бы её за
деньги я бы не стал. А читать какую-то более новую книгу Тинькова
которая вышла - пока неохота. В общем резюме: прочитал нахаляву и
книга в целом понравилась.) А вот если бы купил бы её, то наверно
моя оценка творчества Олега Тинькова была бы ниже. А так - да,
книжка понравилась.)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Я такой как все
  </real_object>
</document>
