<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2724
  </ID>
  <link>
    http://alastaf.livejournal.com/2482.html
  </link>
  <date>
    2010-04-29T21:04:18Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Наконец-таки вышло долгожданное продолжение истории, так
полюбившегося многим, Железного Человека! Супергероя, которого с
невероятной любовью и трепетом воссоздали в первой части режиссер
фильма Джон Фавро , а также ? неподражаемый Роберт Дауни Младший !
Напомню, что первая часть закончилась нестандартным (для
большинства анонимных супергероев) признанием Тони Старка на весь
мир о том, что он и есть Железный Человек. И как результат, в
сиквеле мы можем наблюдать последствия этой неординарной выходки.
Здесь и русский гениальный физик (как приятно, что у нас такие
умные злодеи! Есть чем гордиться!) Иван Ванко , в исполнении
воскресшего в киноиндустрии, после &quot; Рестлера &quot;, Микки
Рурка . Пытающийся отомстить Старку за « украденную&quot;, на его
взгляд, славу, которая по праву должна принадлежать его отцу. И
Джастин Хаммер ? глава одной из фирм по разработке нового оружия
для военных целей, в исполнении столь любимого мною Сэма Рокуэлла !
В свою очередь, пытающегося занять нишу на рынке вооружения, после
сильно пошатнувшегося положения Старк Индастриз. Да и Ник Фьюри
(широко известный в кругах фанатов вселенной Марвелл), которого не
первый и не последний раз сыграл Сэмюэл Л. Джексон . Набирающий
себе команду для нового фильма по комиксам :) Не стоит забывать и о
нашей давней знакомой, очаровательной помощнице Старка ? Пеппер
Поттс и исполнившей её роль Гвинет Пэлтроу . На которую, помимо
абсолютно неуправляемого начальника, наваливается еще и роль
руководителя Старк Индастриз. Да и душевные терзания не дают её
покоя Жаль только, что создатели фильма сменили Джеймса Роуди ?
темнокожего помощника Айрон Мена, в не менее мощном и даже в более
сверкающем костюме! Но, думаю мы и к нему привыкнем ведь вселенная
Marvel по прежнему остается гигантским айсбергом, который видится
нам ? зрителям всё больше и отчетливее, с каждым новым
экранизированным проектом! Итого: В отличие от первой части фильму
добавилось колоритных героев, которые действительно заставляют
проникнутся в их проблемы, благодаря отличной актерской игре;
неординарных, а от того ? забавных выходок Старка, чего только
стоит сцена с танцующим Железным Человеком; драйвовых и зрелищных
сражений, с подобными Старку ? металлическими созданиями; да и
вообще ? фильм стал более насыщен на события. Всё это, в купе с
замечательным саундтреком оставляет лишь отличное мнение о фильме в
целом! 10 из 10 P.S. Как и в первой части, где после окончания
титров нас познакомили с Ником Фьюри , так и в этой части, самые «
терпеливые&quot; (ведь титры идут минуты четыре), смогли увидеть
очередной намёк от создателей о грядущем новом проекте, а также о
продолжении Железного Человека . Рецензия на Кинопоиске к фильму «
Железный человек 2 (2010) »
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
