<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5343
  </ID>
  <link>
    http://www.maxjoker.ru/post138643558/
  </link>
  <date>
    2010-10-27T10:07:16Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Название (англ.): Социальная сеть (The Social Network) Год
выпуска: 2010 Страна: США Режиссер: Дэвид Финчер Актеры: Джесси
Айзенберг, Эндрю Гарфилд, Эрми Хаммер, Руни Мара, Макс Мингелла,
Джастин Тимберлэйк, Рашида Джонс, Бренда Сонг Жанр: драма,
биография, история Длительность: 120 минут Нужно лишь вовремя
реализовать свои идеи Огромные опасения возникли при запуске этого
проекта. Да, в режиссерском кресле Дэвид Финчер, но сама тема... Ну
если посудить, фильм о социальной сети Facebook, что можно такого
снять, чтобы зритель был как минимум доволен? А оказывается можно,
если над сценарием поработал Аарон Соркин (взяв за основу книгу о
случайных миллионерах Бена Мезрича), а за режиссуру взялся Дэвид
Финчер. Итог даже немного удивил, потому что &quot;Социальная
сеть&quot; не только качественное кино, но и весьма интересное.
Ожидал получить очередной фильм о судебном разбирательстве, где
главный герой борется за права Facebook, однако это не так. Нет,
разговоров и споров о правах тут предостаточно, но они служили лишь
фоном для раскрытия персонажей и их проблем с переживаниями. То
есть, вместо монотонного рассказа, мы получили вполне живую
историю, в которой можно легко узнать себя, ведь создатели показали
множество этапов человеческого характера. Вместо того, чтобы
перечислять, о чем же именно &quot;Социальная сеть&quot;, можно
лишь сказать одно - фильм о нашем поколении. Да-да, именно для нас
фильм станет родным, так как все показываемое в нем знакомо и
пережито нами, а многим еще предстоит пережить\осознать. Можно ли
говорить о каких-то выводах после просмотра? Вероятно, но
социальные сети и смысл жизни напоказ настолько глубоко в нас
засели, что вряд ли что-то поможет. Хотя, на всем этом можно
сделать нереальное состояние. Как? Спросите у Цукерберга и
остальных создателей\владельцев крупных социальных сетей, блогов,
интернет-корпораций и т.д. Но не было бы должного эффекта, если бы
так что не угадали с актерским составом. Джесси Айзенберг - это
100% попадание в образ. Прекрасная передача характера человека,
который перестал жить собственный жизнью, выбрав вместо этого своё
детище - Facebook. Эндрю Гарфилд, Руни Мара, Джастин Тимберлэйк,
Макс Мингелла и остальные радовали своим присутствием, от некоторых
даже не ожидал такой актерской прыти, но тем приятнее было смотреть
кино. &quot;Социальная сеть&quot; кино отличное, но все же,
какой-то изюминки не хватило, чтобы выставить ему максимальную
оценку. Пожалуй, тот случай, когда фильм захватил меня происходящим
на экране, но не до конца &quot;зацепил&quot;. Правда, этот фактор
практически ничего не значит, потому что у Финчера вышло
действительно классное кино, которое каждый обязан посмотреть и
составить свое мнение как в отношении данной картины, так и в
отношении своих увлечений. Содержание: 5 Режиссер: 5 Актеры: 5
Оператор: 5 Саундтрек: 4 Средняя оценка фильма - 4.8 или 9.5\10
Полезные ссылки: Информация на КиноПоиске Информация на IMDb
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
