<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1267
  </ID>
  <link>
    http://barish7.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-05-24T09:39:24Z
  </date>
  <query>
    Nikon Coolpix P100
  </query>
  <text>
    p arish написал отзыв опубликовано на Маркете полное
разочарование :-(( подробные оценки Нормальное качество :-|
Нормальная цена :-| Среднее удобство работы :-| Достоинства:
Выглядит, как крутой фотик, отличный 3-х дюймовый экран, хорошо
снимает при 15-х зуме, батарейки, на аккумуляторах 2500 
отснял 500 фото, удобно лежит в руке. Недостатки: Качество фото и
видео просто отвратительное от такого с виду &quot;крутого&quot;
фотоаппарата. Комментарий: Купил этот фотоаппарат взамен Сanon
ixus60, который верой и правдой отслужил 5лет. По отзывам и по
параметрам выбор мой пал на это чудо. Специально брал фотоаппарат
без настроек т.к. в этом ничего не понимаю, и планировал снимать в
режиме &quot;авто&quot; или «портрет», для тех, кто пишет, что в
L110 нет настроек, так для этого есть фотоаппарат Nikon P100, там
этого добра навалом, но на 5т.р. дороже. Отснял более 500
фотографий, снимки на дисплее фотика оказались вполне ничего, но
после просмотра их на компе одно сплошное разочарование: лица
нечеткие, цветопередача хромает (вместо бирюзового пальто на фотках
синее), много шумодава, в движении вообще невозможно получить
приемлемое качество. Перепробовал все режимы, ничего не помогает,
для такой мощной вспышки надо было сделать регулировку мощности.
Качество видео полный отстой; при съёмке в комнате все цвета
желтят, съемка на свежем воздухе вроде началась нормально, но потом
все засинилось. От такого 500 граммового фотоаппарата я ожидал
намного большего, не советую никому его брать, лучше купить обычную
мыльницу с зумом, фотки будут не хуже, а места фотоаппарат будет
занимать в разы меньше. Сравнивал фотографии с Kodak V1273
(знакомый принес) за 4000р. на нем некоторые фото в режиме
&quot;авто&quot; были лучше, чем на Nikon. Фотоаппарат был продан
почти с 50% скидкой. Nikonу должно быть стыдно за эту модель, но
может во всем виноваты вьетнамцы, которые его собрали.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon Coolpix P100
  </real_object>
</document>
