<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    965
  </ID>
  <link>
    http://rehcnt.ya.ru/replies.xml?item_no=45
  </link>
  <date>
    2010-07-10T14:41:47Z
  </date>
  <query>
    Kodak Z915
  </query>
  <text>
    Б егемот написало отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) Качество ниже среднего :-( Отличная цена :-))
Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: 1. Вспышка. Вообще
тяжело представить бытовую ситуацию, когда эта вспышка не справится
по дальнобойности. Абсолютно слаженная работа с автоматом, когда
процент засвеченных, недосвеченных, или вообще небольшой ошибки по
ее работе, очень мал. 2. Работа автомата. В большинстве сцен
использует матричый экспозамер. Начинает с iso64, и повышает его,
на выдержке 1/30, до 200 ед. Потом происходит включение вспышки.
Значения при вспышке такими и остаются, iso200 и 1/30, далее
регулируется только мощность пыхи, нагоняя до iso400 в случае
проблем. Ошибок самой автоматики почти нет, в помещении получается
замороженный вспышкой человек и проработанный фон. Все как и надо.
На улице стоит все-таки пользоваться полуручными режимами. 3.
Наличие режимов PASM. Хоть и изменять их можно в весьма
ограниченныз пределах, но иногда без этого никак. Да и выдержка в
16 сек позволяет фотографировать яркие ночные пейзажи.4. Удобное
управление. Все настройки меняются относительно быстро, не надо
плутать по меню. Аппарат удобно лежит в руках.5. Хорошая
цветопередача. ББ безошибочно работает со вспышкой и при солнечном
освещении. Правда, автомат почти всегда промахивает при лампах
накаливания и люминесцентом освещении. Приходится
предустаагвливать, а иногда даже и править. 6. Довольно быстрый и
безошибочный АФ, сильный зум, самое главное -- высокая светосила на
длинном конце, так что при использовании зума аппарат положит
остальные, с более привычными цифрами 2.8-5.6 и меньшим
приближением.7. Высоченная живучесть на батарейках. Один комплект
2100 mАh остался жив после свыше 600 кадров (без вспышки,
естественно). Вообще не бывало ситуации &quot;ой, у меня сейчас
батарейка сядет&quot;. Садится -- меняю на второй комплект, хватает
на все. Настоящая диета вшита на батарейки. Недостатки: Пожалуй,
явный недостаток лишь один -- оптика. Темная и очень мыльная на
коротком конце. Дырка в 3.4 практически полностью перечеркивает
работу в помещении без вспышки. Тихий ужас.Сборка оптики
отвратительная -- люфты, вибрация на выкидывании при включении и
пыль внутри объектива. Короче, заменить бы объектив на более
светосильный, и на выходе бы получилась настоящая конфетка и лидер
в сегменте. Комментарий: Кодак своим удешевлением меня
расстраивает, хотя остается неплохой альтернативой аппаратам
первого эшелона.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Kodak Z915
  </real_object>
</document>
