<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11096
  </ID>
  <link>
    http://nikita-timofeev.livejournal.com/116993.html
  </link>
  <date>
    2010-09-14T18:08:21Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    Посвящается kalabro . Мы, духовные люди, не держим обиды на
окружающих. Мы знаем, что это лишено всякого смысла. Другое дело
месть и мелкие пакости… Вчера, вопреки своему обыкновению,
предавался просмотру кино. Просмотрел аж два фильма и теперь
испытываю острое и непреодолимое желание поделиться субъективным
впечатлениями об увиденном. Итак изложу по порядку. «…Уже втроём,
уже у нас потери, Но жизнь - дуэль, чего же мы хотели?…» Краткое
описание сюжета фильма «Resident Evil 4». Вначале был «Resident
Evil 4». Я ненавижу 3D. От него болят глаза, голова и картинка на
экране очень не чёткая. Кроме того ради этого самого 3D в фильм
включают никому ни на что не нужные эпизоды в которых его должно
быть видно. В этом фильме сцены про 3D не бросаются в глаза, но
лишь потому что все фильмы серии состоят из таких моментов чуть
менее чем полностью. Следует упомянуть, что я не являюсь
поклонником вселенной Resident Evil (это кстати игра такая
многосерийная, если кто не в курсе), но в целой знаком с ней
настолько чтобы утверждать что ближе всего к ней по эстетике и духу
был второй фильм. После просмотра нового фильма мнение моё не
изменилось. Что нам собственно предстоит увидеть? Сюжет тот же что
и в предыдущих частях: в результате (неудачного?) эксперимента
власть над миром захватили умные люди (которых кстати оказалось
неожиданно много) и вообще учёные, которые ставят на глупых людях
эксперименты и превращают их в зомби (хм). Мила Йовович и выжившие
глупые люди сопротивляются диктатуре умных. Отличие от предыдущих
частей в том, что если в первом фильме имелись потуги на тему
чего-то вроде морали и предательства, а во-втором - чего-то вроде
любви, то как минимум в этом (третий фильм я не смотрел) было
решено отказаться ото всех материй, чуждых целевой аудитории (о неё
можно было бы написать отдельно, но не буду). В остальном: Мила
Йовович заметно постарела и как-то не возбуждает дум, сюжетные
повороты в лёгкой игровой форме напоминают нам, что всё что
происходит - происходит не почему-то, а по сценарию, умные как
всегда доказывают что они умные, а глупые - что их это не
напрягает. Раскрою лишь один весьма неожиданный сюжетный ход: в
конце нам тонко намекают на то что продолжение будет…
«…Единственное что ещё ему (чародею) нужно это пара остроносых
ботинок. Твои подошвы блокируют ток, а эти ещё и изящны…» Цитата из
фильма «Ученика Чародея». На «Ученика Чародея» я очень хотел
сходить в кино (что для меня вообще не свойственно), но не нашёл с
кем, а потом уехал. Потом как-то долго не мог найти компании (один
я кино принципиально не смотрю) и добрался до него только сейчас.
Давным давно, в те времена когда вашего покорного слуги не было и в
самых смелых планах, студия Диснея создавала замечательные детские
сказки. В них всегда дракон умирал убитый копьём, а царевна шла под
венец, при этом рыцарь всегда был благороден, а принцесса не была
оборотнем превращающимся в великана. Вот именно оттуда родом
«Ученик Чародея» (вплоть до прямого самоцитирования): здесь есть
добрый ученик Мерлина и злой ученик Мерлина (оба прекрасны,
достойны друг друга и вызывают восхищение), здесь есть всякие
замечательные магические штуки вроде матрёшки в которую заточены
всевозможные колдуны разных эпох, здесь бумажных драконов
превращают в настоящих, а врагов забрасывают в зазеркалье, здесь
есть заколдованные швабры и плачущие розетки, здесь в конце концов
побеждает не любовь, добро, правда, а с позволения сказать
хитрость. Следует отметить что это детская сказка, а значит мы
избавлены от смакования проблем или, не дай бог, юмора современной
молодёжи. Вообще очень приятно, что юмор в фильме не только
прекрасен (когда например я увидел в комнате ученика злого
волшебника, рекламный стенд MtG, на котором была изображена
рисованная миниатюра с этим самым учеником, со мной случилась
лёгенькая истерика), но и более чем уместен, что не позволяет
фильму скатиться в парад идиотов. Фильм хорош. Наверное также хорош
как скажем «Сердце дракона». Впрочем возможное, что я симпатизирую
главному герою, который к слову заикающийся нерд-физик… Раз пошла
такая пьянка, режь последний огурец. Ещё два фильма сравнительно
недавно мною виданных. «- Кризис среднего возраста-это когда уже
ничего не хочется. И тогда ты начинаешь хотеть чего-то хотеть. -
Это ещё ничего. Вот когда тебе уже не хочется хотеть чего то
хотеть, вот это кризис! - Это не кризис. Это - пиздец!» Цитата из
фильма «О чём говорят мужчины». Фильм «О чём говорят мужчины»
показала мне очаровательная irabesova . Кватрет И я знаю очень
давно по Нашке. Спорить о глубине их юмора я не готов. Однако
недавно я пришёл к выводу что про Россию можно снимать либо комедии
в духе «Дня радио», либо всякую балабановщину («Брат», «Груз 200»).
Это комедия. Грустная такая комедия. Ты смотришь и видишь в этом
столько знакомого. А потом понимаешь раз это видишь не только ты,
значит так оно и есть, значит это не галлюцинация, не плохое
настроение, значит это не пройдёт. И становится очень грустно… «…Мы
в город Изумрудный Идем дорогой трудной…» Краткое описание сюжета
фильма «Лабиринт». Ещё одна сказка. В отличие от предыдущей я
смотрел её тысячу раз. Надо сказать сказка довольно любопытная и
сделанная довольно любопытными людьми . Сюжет: прекрасный как бог
Дэвид Боуи, по совместительству маг и король гоблинов, внезапно
влюбляется в молодую толкиенистку (например в belka_margo ) и
превращает всю её жизнь в сплошной толкиенистический бред из
которого она пытается выбраться. Это какая-то адова смесь «Алисы в
стране чудес» и «Волшебника в стране Оз» (Бёртону должно быть
стыдно за то что он не пересмотрел «Лабиринт» перед съёмкой своей
«Алисы»). Здесь вообще нет злых персонажей (ну разве что Боуи).
Только смешные. При этом все они - толкиенисты до мозга костей.
Фильм кукольный, компьютерной графики в нём минимум. Это создаёт
особую тёплую (и ламповую) атмосферу. Боуи прекрасен на столько на
сколько истероид вообще может быть прекрасным: он поёт, он
повелевает, он возникает из неоткуда, он управляет временем и
гравитацией, он романтический герой девичьих грёз, он остаётся
величественным даже в финале где терпит поражение (а вы чего
думали? это же сказка) и обращается в сову. Кстати о поражении.
Совсем недавно мне показалось что фильм должен заканчиваться
немного по другому, на манер «Соляриса» Тарковского. В последней
сцене, когда камера показывает дом толкиенистки, где у неё в
комнате по её приглашению собрались все гоблины, она должна
показывать не дом в городе, а дом в лабиринте. Потому что в
последние несколько минут фильма (который к слову о пороках
толкиенистического образа жизни) она провалила свою линию и выбрала
толкиенизм… P.S: Впрочем с «Лабиринтом» не так всё просто. Боуи
вполне себе символизирует «маленького» толкиениста 40 лет от роду,
не способного жить вне своего лабиринта. В этом смысле маленькая
толкиенистка совершает поход за социализацией в реальном мире и тем
самым не отказывается от толкиенизма в пользу ответственности, но
становится «большой» толкиенисткой, то есть и правда сильнее его. В
общем очень любопытное кино…
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
