<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2798
  </ID>
  <link>
    http://comicshop.ru/blog/2010/05/14/ironman-2/
  </link>
  <date>
    2010-05-14T09:05:57Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Iron Man 2 Рассказ об этом фильме наверное слегка запоздал,
потому что во многих кинотеатрах уже заканчиваются показы этого
фантастического фильма, но никогда не поздно написать пару строк,
особенно когда тебе выпадает такая возможность … Железный человек 2
– это продолжение весьма успешного, а по многим мнениям, самого
интересного и захватывающего фильма по комиксам. Первая часть
подарила нам надежду на продолжение, на ещё один фильм благодаря
которому нарисованные герои вновь станут живыми … И именно с этой
надеждой мы жили последние два года. Так оправдал ли он наши
надежды? В этом я и попробую разобраться … С первых минут
появляется ощущение, что железный человек уже не тот что был с нами
в первой части. Теперь он предстаёт перед нами, как единственный
владелец мира во всём мире, а главное, с хорошей долей юмора и
пафоса гордится этим. Но как и полагается, у каждого героя
появляются свои слабые места … будь то проблемы со здоровьем или
проблемы эмоционального характера, всё это есть в железном
человеке. Хотелось бы поделиться вот каким впечатлением – на
протяжении всего фильма меня не покидало настроение, что при всей
своей гениальности, популярности и идеальности, железному человеку
безумно скучно! Скучно в плане собственного развития, собственного
потолка, которого он достиг, создав железного человек … Но все эти
проблемы начнут решаться благодаря новому не менее гениальному, чем
сам железный человек, злодею. В двойне приятно, что этот гениальный
злодей наш соотечественник! Именно противостояние с равным себе
соперником, даст новый толчок к самосовершенствованию! Если
говорить не о каких-то эмоциональных сторонах этого фильма, то
нельзя ни упомянуть замечательную игру Роберта Дауни мл.,
прекрасную актрису и красивую девушку Скарлетт Йоханссон,
смазливенького миллиардера Сэма Рокуэлла и брутального мистера Х –
Самюэль Л. Джексон. Глупо размышлять о спецэффектах, потому что они
на высшем уровне и заслуживают отдельно похвалы. Безусловно, новый
железный человек таит в себе некоторые минусы … Некоторые могут
посчитать фильм затянутым, а может даже и запутанным, в отличии от
первой части. Некоторые девушки могут приревновать своих парней к
красавицам, которых в этом фильме хватает, ну а некоторые
продвинутые парни могут начать плакать над своими устаревшими
гаджетами … Подводя итог хочется написать вот какие строки: будь ты
маленьким мальчиком или старенькой бабушкой, ты найдешь в этом
фильме что-то для себя, будь то история любви, спецэффекты,
философская сторона, игра актёров или стройные ножки …
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    &gt; Железный человек 2
  </real_object>
</document>
