<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    288
  </ID>
  <link>
    http://ieroglif27.ya.ru/replies.xml?item_no=7
  </link>
  <date>
    2010-03-19T09:47:09Z
  </date>
  <query>
    Fujifilm FinePix S200EXR
  </query>
  <text>
    i eroglif написал отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) подробные оценки Хорошее качество :-) Хорошая
цена :-) Удобен в обращении :-) Достоинства: Хорошо лежит в руке,
легкий. Удобной расположение кнопок и управления настройками.
Хорошее качество снимков особенно на природе. Много ручных
настроек. Неплохой автомат. Можно получить хороший снимок «с ходу»
не чего не настраивая. Впечатлила макросъемка, можно снимать
практически прислонив объектив к объекту. Хороший оптический зум.
Видео можно снимать в двух форматах для телевизора и компа
(последние занимает много места на карте 2Гб около видео 15мин)
мин)Действительно «долго играющая» батарея! больше 400 кадров, это
3-4 Гб (без видео и RAW) Недостатки: Нет «горячего» башмака!
ОТСУСТВИЕ возможности подключить внешнюю вспышку!! (точнее можно,
но нужен ещё и светоулавливатель, для её работы) В помещение при
недостаточном освящении снимает плохо (особенно в больших
помещениях) Вспышки собственной не достаточно! Автомат имеет
склонность завышать ИСО. Шуметь начинает с ИСО 400. При съёмки
портретов, есть небольшой эффект растягивания лица. Если при съёмке
видео, попадают в кадр лучи солнца, то появляются белые
вертикальные полосы. Нет возможность подключить пульт ДУ хотя бы на
проводе. (как в видео камерах, этого же производителя) было бы
удобно при съёмке со штатива. Отсутствие в комплекте зарядного
устройства для работы от сети. Дорогие фирменные аксессуары.
Комментарий: Камера Хорошая! Если бы можно было подключить доп.
вспышку, ты была бы отличная камера! Из за этого думаю, что куплю
зеркалу (эту продавать не буду, оставлю как запасную). Чехол купил
«Riva 7050» считаю подошла идеально. При t ниже -15 начинает
снижаться скорость авто фокусировки, но может работать и при t ниже
-20. (в основном из за запотевания линз)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Fujifilm FinePix S200EXR
  </real_object>
</document>
