<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5254
  </ID>
  <link>
    http://unorecess.livejournal.com/70870.html
  </link>
  <date>
    2010-11-04T23:15:57Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Социальная сеть // The Social Network США, 2010 режиссер:
Девид Финчер в ролях: Джесси Айзенберг, Эндрю Гарфилд, Джастин
Тимберлейк Городские легенды Та схематичность, с которой Финчер
продемонстрировал историю создания фейсбука, еще раз доказывает,
сколь далека кинематографическая реальность от настоящей, особенно
в случае, когда у истории много свидетелей и трудно найти ту
единственную правду. Несмотря на это, у картины имеется лишь один
недостаток, да и тот можно списать в угоду зрелищности. Слишком
легким кажется путь Цукерберга к первым строчкам в рейтингах
Forbes, когда как на самом деле, потерь на пути к славе и богатству
было куда больше. Но это мало кого волнует, когда на горизонте
замаячила реальность стать миллионером в 24 года, лишь придумав
интернет-сайт. Создатель Facebook из тех, для кого процесс важнее
результата, выраженного в денежном эквиваленте, и этапы достижения
успеха для него – очередной повод посмотреть свысока на тех, кто по
разным причинам не считается с его веским мнением. Цукерберг и ему
подобные из представителей нового поколения миллионеров, которые не
копят состояние годами и не зарабатывают его каторжным трудом, а
взлетает мгновенно, раскрутив своевременно идею, на полшага
опередив мир с ее актуальностью. Эти молодые выскочки вылезают
ниоткуда, крушат вековые традиции и плюют на классические каноны
ведения бизнеса, делая его динамичнее, подвижнее и проще. Любой с
улицы теперь может попасть в избранный круг высшего света, если
успешно раскрутит свою идею, от которой весь мир сойдет с ума. Они
– законодатели моды и творцы новой истории. Возможно поэтому, на
протяжении всего фильма, лейтмотивом идет противостояние
миллионеров старой закалки и новоиспеченных выскочек от мира
денежных мешков. Ту наглость, с которой Цукерберг стал богатым, не
смогли перенести классические наследники семейного состояния.
Заигрывание с темой отмирания преемственности и привилегий по праву
рождения создает каркас основного сюжета, и дает толчок основным
событиям. Цукерберг обставляет близнецов Винклвоссов, развивая их
туманную идею о создании социальной сети локального значения до
мировых масштабов. Порядочность его поступка - как чаша весов, на
одной из которых – замшелая традиционность и принципы
несуществующего джентльменства, а на другой – бешеный ритм
современного мира, в зубастой пасти которой крошатся хребты, как
мягкие хитиновые оболочки насекомых. И при всей внешней
незначительности, пусть даже не лишенной харизмы Айзернберга,
персонаж Цукерберга никак не выглядит тем, кто прогибается под мир,
становясь ему в угоду, более жестоким и циничным. У Марка свое
видение мира и он подстраивает окружающее его пространство под себя
столь же незаметно и быстро, как пишет программы на компьютере.
Умение оперативно мыслить и оказываться в нужное время и в нужном
месте – основа успешности современного мира, и даже громкое имя
предков уже мало что значит, когда ты подсадил весь мир на иглу
социальных сетей. Сама по себе история становления одного
талантливого программиста миллиардером малоинтересна, поскольку в
ней нет ничего волшебного. Ведь, по сути, после осознания идеи
наступает долгий технический процесс программирования, доработки,
запуска и раскрутки сайта. Поэтому книжный вариант этой истории
подается как видение автора Бена Мезрича тех событий и его анализ
ситуации. В процессе написания сценария историю размыли до уже двух
точек зрения. Единственный момент, являющийся достаточно важным – в
процессе написания книги Бена Мезрича консультировал реальный
Эдуардо Саверин. Может потому, его образ в фильме получился
выбеленный, как свеженакрахмаленная простыня. Смазливый Эндрю
Гарфилд с детской улыбкой только усилил наивность образа обманутого
финансового директора Фейсбук. Финчер, и ранее снимавший « по
реальным событиям » в этот раз не стал убивать зрелищность в угоду
достоверности. Он вернулся в старые добрые времена « Бойцовского
клуба » и сделал из истории одного компьютерного задрота
практически нового Тайлера Дердана, который воздействует на умы
человечества нововведениями в своей социальной сети, заставляя весь
мир повторять, как заклинание « добавь меня в друзья » . В этот раз
герой нового времени не модный накачанный брутальный самец, а
среднестатический хилый паренек - « один из миллиона » , который
воспользовался своим шансом и не упустил его. История получилась
динамичной, зрелищной и захватывающей, практически не перегруженной
техническими, малопонятными большинству, терминами, но наполненной
едким юмором и легкой сатирой, как налетом плесени на дорогом сыре,
делающим его вкус изысканнее и дороже. Электронные композиции, в
индустриальном стиле, придают картине остроты и драйва, актерские
работы расслаблены и естественны. Монтаж, отдающий легкой
ностальгией по Fight Club, мастерски сплетает две истории, тасуя их
как заправский шулер, смешивая карты, события и персонажей,
показывая историю под разными углами и никогда не дающий
однозначных ответов, не расцвечивающий персонажей в черное и белое,
оставляя их немного недоделанными, недосказанными, черновыми
набросками, позволяющими наделять их собственными тонами в
зависимости от предпочтений. Актуальность идеи в современном мире
важна столько же, сколько и умение ее быстро и грамотно
реализовать. Как бы ни были спорны достижения Марка Цукерберга,
создателя первой социальной сети, главного у него не отнять –
бескомпромиссное стремление реализовать свой потенциал. Жаль, что
при этом на задний план порою отходят такие « старомодные »
качества, как честность и порядочность.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
