<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3911
  </ID>
  <link>
    http://joker93.livejournal.com/77124.html
  </link>
  <date>
    2010-07-25T16:13:41Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Крис Нолан, конечно, в современном киномире – уникальный
постановщик вообще и ещё более уникальный блокбастеростроитель в
частности. Не обладая неким особенно выделяющимся стилем, не
достигнув ещё 40 лет и сняв за 12 лет четыре психологических
триллера и три летних блокбастера, для огромного количества
зрителей серьёзный британец в костюме сумел стать твёрдой гарантией
качества, с которой рядом могут встать разве что старик Кэмерон да
всеобщие любимцы из студии Пиксар. От 5 тысяч долларов бюджета до
200 миллионов, от отсутствующих сборов до миллиарда в мировом
прокате, первой десятки IMDb и всеобщего признания, пока на экране,
раз за разом - очередной харизматичный антигерой, умный диалог,
едва слышимый музыкальный трек, кадр Уолли Пфистера, нелинейное (за
одним исключением) повествование, небанальный финал и сдержанность
эмоций, которая почему-то в глазах многих часто превращается в их
полное отсутствие в пользу траханья мозгов. Так прошло 12 лет и 6
фильмов, и с таким темпом подъёма, седьмой, чем ближе к выходу, тем
больше начинал казаться пиком карьеры. « Внедрение » (забудем про
извращённый официальный перевод) – это фильм, у которого было
абсолютно всё, чтобы раз и навсегда поместить своего создателя в
пантеон великих классиков, а параллельно и самому прописаться в
списках лучших всех времён и народов. Оригинальная идея,
вынашиваемая долгие годы, чуть ли не десятилетия. Ансамбль, в
котором все до единого – прекрасные актёры в самом расцвете
таланта. То же самое - касается оператора, композитора и самого
сценариста и режиссёра с безупречным (пока) резюме. Отсутствие
этого вашего триде и честный визуальный эффект с минимальным
компьютером. Неограниченное количество денег, которые студия с
радостью отдала своему любимому режиссёру, чтобы тот с командой
актёров поездил по миру и поснимал всякого, воплощая на кинопленке
своё видение. – главное чтобы, не дай бог, не сбежал с грядущего
третьего « Бэтмена » . Получилось ли у фильма выполнить обе эти
задачи – каждый решит для себя сам, а чуть менее субъективно потом
решит время. Сейчас же, после полутора лет ожидания и пару дней
после просмотра, куда важнее и интереснее разобраться в тех
впечатлениях, которые здесь и сейчас. Что же такое это « Внедрение
» , с чем его едят, и с каким успехом воплотил на экране Нолан свою
историю о грабителях, крадущих из человеческого разума. Прежде
всего, перед нами именно то кино, которое было обещано – кино об
ограблении, повёрнутом вспять. Команда харизматиков собирается
вместе, дабы при помощи ловкости рук и никакого мошенства
провернуть дело и сделать себе и зрителям хорошо. Ди Каприо
поминает мрачное прошлое и время от времени снова играет &quot;
Остров проклятых &quot; , только убедительнее. Пейдж снова
14-летняя девочка, по имени Ариадна (единственная бьющая по голове
метафора в этом фильме), поначалу играет зрителя, но к середине
повествования таки изящно обходит ловушку. Суровый Ватанабе шутит
про авиакомпании, Харди вальяжно откидывается в кресле и шутит про
всё подряд, Мёрфи вызывает сопереживание, Кейн снова играет уютного
дедушку, сверкает взглядом таинственно-прекрасная Котийяр, и один
Левитт, оставшись без какой бы то ни было проработки, берёт свою
харизму и приезжает на ней прямиком к сердцу зрителя. Нолан, в свою
очередь, тоже избегает потенциальной ловушки, заставляя с искренним
интересом следить за всеми объяснялками, преподносимыми в первый
час. И время в роли злодея, в этом хейст-муви - очаровательно
старомодном, неожиданно юморном, ни на секунду не отпускающем
благодаря своей небанальности и неожиданным сюжетным поворотам,
которых здесь ровно столько, сколько нужно. Как и в любом уважающем
себя хейст-муви, в какой-то момент не всё начинает идти по плану, и
Нолан, производя впечатление не столько серьёзного режиссёра,
сколько талантливого ребёнка с камерой и морем энтузиазма, от
хейст-муви переходит к экшну. И тогда у нас перед глазами
разворачивается Зрелище, такого масштаба, красоты и главное,
хронометража, что фильмы, близкие к этому уровню, можно посчитать
по пальцам одной руки. Режиссёр откровенно веселится сам и веселит
зрителей, впуская последних в своё подсознание, в антураже
реалистичных снов устраивая нам погони, перестрелки, взрывы, драки
и разрушения, прекрасно (за исключением экшна на третьем уровне)
снятые, смонтированные и демонстрируемые на протяжении более 60
минут без перерыва. И высшая точка здесь, конечно - Левитт,
окончательно разозлившийся на свою непроработанность и ушедший
драться в невесомости. Не больше минуты, но что это, чёрт побери,
за минута. И падающий фургон. За искромётным фильмом об ограблении
и масштабным боевиком, в свою очередь, скрывается движущая сила –
персонажная драма. История Доминика Кобба, едва ли не нуарового
харизматичного антигероя с тёмным прошлым, неспособного справиться
с чувством вины (нет, песня Эдит Пиаф здесь – не просто
подмигивание тем, кто смотрел « Жизнь в розовом цвете » ) и
живущего ради одной-единственной цели (пока зритель остаётся гадать
– почему герой Майкла Кейна не мог просто вывезти эту самую цель в
любую третью страну) – бьющееся сердце этого фильма, снабжающее его
всей эмоциональной составляющей, которая необходима для связи со
зрителями. Не с каждым из последних это пройдёт, но невооружённым
глазом видно, как Нолан, Ди Каприо и Котийяр постарались, чтобы «
Внедрение » вышло самым эмоциональным фильмом режиссёра. А после
этой как-то по-домашнему уютной сцены в аэропорту и финала под
бесконечно прекрасную циммеровскую &quot; Time &quot; , можно
забавно отметить для себя, что Нолан, по сути, снял кино ровно о
том же, о чём сняла свой последний шедевр студия &quot; Пиксар
&quot; - о том, как оставить за собой прошлое и, не оглядываясь,
жить дальше. Этим бы всё и ограничилось, но финальный кадр (который
автор этих строк, признаться честно, считает скорее изящной шуткой
автора), заставляет зрителя в массе своей спуститься на четвёртый
уровень фильма. И там мы видим фильм-паззл, фильм-загадку, холивары
дискуссии о котором будут вестись ещё долгие годы. Проматывая фильм
в голове, а затем и возвращаясь к нему, иной киноман и простой
зритель неизбежно найдёт по пути Намёки и Знаки, трижды обдумает
каждую сказанную фразу, каждый сюжетный ход и каждый поступок
каждого персонажа, в конце концов либо найдя для себя какой-то
определённый ответ, либо окончательно расплавив себе мозги. Я же,
по крайней мере, после первого просмотра и в этом отзыве, не
чувствую желания всем этим заморачиваться. Лучше просто
воспринимать фильм, каким он есть – хейст-муви, экшном, драмой и
ребусом. Всё вместе это – Inception. Оригинальный летний
блокбастер, не убивающий мозговые клетки, аки иные « Трансформеры 2
» , но уважающий свою аудиторию и дающий ей возможность
поразмышлять. Одновременно самый герметический триллер из всех
возможных, и один из самых эпических нф-боевиков. Большое кино с
мозгами, душой, сердцем и прекрасной работой всех до единого
участников съёмочного процесса. Оно отнюдь не идеально и вряд ли
один из лучших фильмов всех времён, но Нолан заслуживает поклона
уже за то, что в таком невероятно амбициозном проекте хоть каких-то
недостатков – раз, два и обчёлся. А ещё – за то чувство, которое
появляется, может быть, пару-тройку раз в год, когда включается
свет и под выдох аудитории экран становится чёрным. Чувство, что
талантливый режиссёр только что поставил для тебя будущую
киноклассику и просто совершенно замечательное кино. Это момент,
который стоит ценить. И как волчок в финале предстаёт котом
Шредингера, им же оказывается и последнее впечатление от фильма.
Это действительно - пик карьеры, и это прекрасно, но чуточку не
сожалеть об этом, как ни крути, невозможно.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
