<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14068
  </ID>
  <link>
    http://community.livejournal.com/ru_reader/591326.html
  </link>
  <date>
    2010-05-03T15:22:56Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Посмотреть на Яндекс.Фотках Если в книгах Харуки Мураками для
вас главное – мистика, нелинейное развитие сюжета, загадки, то вам
вряд ли понравится «Радио Мураками». А если, как и я, вы цените
легкость и изящество его языка и умение невероятно вкусно описывать
любые бытовые мелочи – от всей души советую прочитать. Это сборник
авторских колонок писателя, которые он вел в популярном японском
женском журнале «Ан-Ан». Уже это, на мой непросвещенный взгляд,
невероятно. С трудом представляю, чтобы в российские Cosmo, Elle,
«Домашний очаг» или «Лиза» завели у себя в роли колумниста автора
такого масштаба. И, самое главное, чтобы их аудитория с интересом
читала такие колонки. О чем же писал для японских женщин Мураками
целый год? Обычно колумнисты работают по принципу «что вижу, о том
и пою». И здесь автор пошел по той же стезе, но с одним очень
важным исключением. Каждый его текст пропущен через сито
собственного богатого жизненного опыта. Именно жизненного, а не
профессионального. И потому читаются с неподдельным интересом. В
каждом автор смотрит на самого себя, на людей вокруг неизменно
ироническим, но не насмешливым взглядом. Даже каждая шутка
обязательно сопровождается комментарием, чтобы читатель не решил,
чего доброго, что над ним издеваются. Никакого высокомерия,
мэтровского отношения – просто умный человек разговаривает о жизни
с теми, кто хочет его слушать. Доверяя ему самому додумывать смысл
в тех местах, где сказать уже нечего. Великолепные зарисовки сценок
жизни современного мегаполиса; эпизоды из самых разных стран и
ситуаций; рассуждения о еде (включая ее приготовление), одежде и
музыке; кошки; долгие и короткие перелеты; любовь; уходящие из
современной жизни вещи и явления – вам не кажется, что все это уже
знакомо? Ну да, конечно, я словно набрал кусочков из романов
Мураками. Правда, в этой книге мы видим мир не глазами его героев,
а имеем возможность понять, откуда все это приходит в его
литературные тексты. И оттого читать все эти тексты невероятно
интересно. Да, не роман, просто рассуждения о жизни, если честно –
не такие уж и глубокие. Но языком и образностью текстов невозможно
не залюбоваться. Несколько случайных цитат. «Наш жизненный опыт
можно уподобить вязанке хвороста, только вместо сучьев в нее крепко
увязаны важные для нас события». «Если бы меня спросили, хочу ли я
снова стать молодым и прожить свою жизнь заново, то я бы ответил:
«Нет уж, спасибо. Мне и так хорошо». Потому что – кроме шуток –
кому же захочется заново проходить чрез весь этот ужас?» «Приезжая
из-за границы в Италию, ты каждый раз заново понимаешь, что
итальянские спагетти ВКУС-НЫ-Е. Реально вкусные. Череда сменяющих
моментов «понимания заново» – это, собственно, и есть наша жизнь».
«Вы любите ивы? Я – очень. Одну даже посадил у себя в саду. Иногда
– под настроение – приношу из дома стул и сижу под ней, с
удовольствием читаю книжку. Зимой-то, понятно, холодно, но весной и
в начале лета, когда узкие зеленые листья колышутся, шелестят на
ветру, очень приятно». Чувствуете настроение? Но это только цитаты,
а вся книга прочитывается на одном дыхании, и оставляет после себя
ощущение, что прикоснулся к чему-то невероятно светлому. У меня
такое же впечатление остается даже после самых «мрачных» книг
Мураками. Как у него получается так писать – загадка. Можно,
конечно, попытаться ее разгадать. Но куда приятнее просто
настроиться на волну радио Мураками.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Радио Мураками
  </real_object>
</document>
