<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5344
  </ID>
  <link>
    http://alien-19.livejournal.com/23182.html
  </link>
  <date>
    2010-10-21T19:36:31Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Фильм дня : « The Social Network » Год : 2010 Страна : США
Режиссер : Дэвид Финчер Жанр : драма, биография В ролях : Джесси
Айзенберг , Руни Мара , Брайан Бартер , Бренда Сонг , Дастин
Фицсаймонс , Эрми Хаммер , Джозеф Маццелло , Patrick Mapel , Макс
Мингелла , Эндрю Гарфилд Хотелось бы написать как в сочинении:
&quot; Счастье - это, когда тебя понимают.. &quot; (х/ф &quot;
Доживем до понедельника &quot; ), но краткостью теперь никого не
удивишь. Фильм &quot; Социальная сеть &quot; повествует об истории
создания сайта www.facebook.com . Это картина о силе идеи и
верности. Верность рассматривается в 2-х аспектах: верность личным
убеждениям верность социальным узам Мораль и нравственность
моментально забываются, когда дело касается денег. « 85% - эмоции,
15% - ложь » -- пропорция успешной речи. Характеристика главного
героя поможет разобраться в сути фильма. Марк Цукерберг несомненно
логик, аудиал-сцентик. Всё, что слышит, видит, тут же переносит в
свои изобретения. В попытке предугадать развитие событий Марк
невсегда выигрывает. Ему не удается поймать гамму отношений,
поскольку не все в жизне поддается алгоритмам. Зато главный герой
знает, какие обекты ему нужны, открыто проявляет свою волю и
эстетический вкус. Такому человеку обязательно нужна помощь
иррационала, который добивается власти в результате социального
переворота, наплевав на общественное мнение. Шон Паркер становится
прекрасным деловым партнером для Марка. Вопрос о верности
социальным узам здесь поставлен остро. « Нельзя завести 500
миллионов друзей, не нажив ни одного врага » . Не стоит путать
друзей с бизнес-партнерами и лучше не объединять эти два понятия. В
этом также предстоит разобраться М. Цукербергу. Систематизация
информации, сбор данных, манипуляция ими для демонстрации системы
-- всё, как нельзя лучше присуще Цукербергу. Непрерывно вращающиеся
в голове процессы, схемы, формулы вызывают восторг и признание
гения. Но возникает ощущение, что высокая скорость информационного
потока не что иное, как способ запутать зрителя, скрыть какие-то
недоработанные детали. А, может, это всего лишь паранойя, вызванная
прочувствованием характера главного героя?!:) Подборка музыкальных
композиций достаточно неплохая. Мотивирующие ноты придают жизненных
сил, а спорные моменты вызывают негодование. В целом, фильм стоит
просмотра. Эмоций море. Понравилось, что тема любви не сильно
затронута, поскольку она и так из покон веков избыточно отражается
в кино и литературе. Удивляет, кстати, что Марк творил, употребляя
пиво. А мне-то наивной казалось, что свежие мысли возникают при
полном очищении организма. Хотя, впрочем, всё ясно: зная свое дело,
ничто не сможет тебя отвлечь. Он же не придумывал чего-то сверх
нового в своих алгоритмах, просто имел смелость совершить бунт,
став самым первым мультимиллионером в США. Был верен своим идеям и
« выиграл бой » , собрав вокруг себя замечательную команду.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
