<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15139
  </ID>
  <link>
    http://chuchueva.livejournal.com/31482.html
  </link>
  <date>
    2011-04-23T14:04:09Z
  </date>
  <query>
    Мастер и Маргарита
  </query>
  <text>
    Пять минут назад закончила перечитывать, вернее, читать, этот
невероятный роман. Я читала его в школьном курсе и запомнила лишь
одно – он мне понравился, но ни героев, ни сюжета вовсе не
запомнила. И вот решила перечитать в своем отпуске, чтобы сложить
мнение. Мысли! Очень много мыслей, невероятно много витиеватых,
сложных мыслей, сквозь которые, словно тот самый луч из почти
закрытой двери долетают до нас сильнейшие чувства. Мало чувств!
Мало! Но какова их мощь! Я чувствую, что под всей этой сюжетной
кутерьмой кроется сила, кроется много сложных, противоречивых,
сильных нам недоступных чувств. Мне чувств все время не хватало –
сердилась на автора за такое количество мыслей! Сильно не хватало!
Лишь в некоторые моменты, когда, казалось, автор уже был не в силах
сдерживаться, меня обдавало этими чувствами как океанической
волной. Ощущение такое, словно ты гонишься за человеком, которого
любишь безумно, гонишься в величайшем напряжении, потом замираешь и
болезненно ждешь его, а потом он в один миг оказывается перед
тобою, словно кристаллизуется из воздуха, и ты предаешься своим
чувствам с той силой, которая вдруг оживает в тебе. Всякое
прикосновение тогда кажется жгучим, каждый поцелуй –
страстно-жадным, каждый вздох – идущим из самой твоей души. И вот
так у Булгакова в романе: сначала напряжение, ожидание, потом
взрыв, потом снова напряжение, снова некоторое ожидание и снова
взрыв. В книге « Моя жизнь в искусстве » Станиславский очень
интересно описывал свой сценический опыт актерского вживания в
роль: поиска нужных слов, интонаций, поз и эмоций, являющихся всему
фундаментов. Однажды он изобрел « прием » , который заключался в
том, что эмоцию нужно растить в себе, но сдерживать, не
расплескивать, пока есть силы сдерживать, а потом дать ей волю и
следовать ей, забыв о правилах и наставлениях. Роман Булгакова
почему-то у меня прочно ассоциируется вот с этим « приемом »
Станиславского. Писатель копил эмоции, сдерживал, прикрывал все
мыслями, а потом его эмоция выплескивается на нескольких страницах
и потрясает читательскую душу, словно извержение вулкана трясет
землю. Очень необычные впечатления для литературы! Самый острый и
мощный момент на мой вкус – рассказ мастера о том, как они
познакомились с Маргаритой. Большее количество чувств в столь малый
объем текста, кажется, вложить невозможно. Как герои познакомились!
Какой невероятный диалог, сколько страсти и дерзости в том, как
мастер писал роман о Понтии Пилате, сколько последующих душевных
смятений, страхов, запутанных мыслей и темноты в одном коротком
рассказе! Это гениально! Господи, чего же он пережил, чтобы
написать такое?! Мне страшно себе представить, что нужно было
пережить, чтобы в таком невероятном количестве вложить в наши души
столько сложных глубоких чувств … Кроме краткого рассказа мастера,
больше остальных мне очень понравились главы об Иешуа. Я не
религиозный человек, вовсе не религиозный и к религии отношусь как
к части истории – не более того. Среди ученого люда довольно сложно
найти религиозных, как успела понять. А вот Булгакову верю! Верю,
что ровно все так и было, что был человек, которого вот так
запросто по малодушию и трусости прокуратора казнили на Лысой Горе.
В этой смерти не было поэзии, которую любит туда добавить народ
религиозно-фанатичный – это была обычная смерть сильного и
неординарного человека. Но эта смерть стала началом, началом
чего-то очень большого и правдивого. Анна Ахматова была
религиозной, читая ее и читая о ней, словом, под ее влиянием, у
меня внутри сложилась неотделимая связь между Россией и
православием. И потому воспринимаю смерть на Лысой горе как начало
того, что не отделимо от меня и моей страны. И вот эти главы, эта
голая правда, эта чистота и обыденность того, что случилось
пятнадцатого числа месяца нисана при пятом прокураторе Иудеи, очень
меня поразили и привлекли. Это самые волшебные части романа, как
мне кажется, не смотря на то, что волшебства в обыденном понимании
там как раз и не содержится. Но в них столько правды, столько
осязания, прозрачности, что читатель вместе с прокуратором и
философом перемещается то на балкон, то на площадь, то на Лысую
году, то снова во дворец – будто присутствует при этом. Эта правда
и составляет главное волшебство сих глав! И вся эта мишура эпохи
возрождения и последующего барокко (да простят мне искусствоведы),
все две сотни вариантов Рубенса со товарищи на тему « Иисус на
кресте » и « Снятие Христа с креста » – все это выглядит слишком
нарочитым, слишком оторванным от той реальности, в которой нам
приходится жить. И этим авторам я не верю. Не верю, потому что,
может, и пытались они что-то возвышенное вдохнуть в тощее мертвое
тело, висящее на деревянной палке, но так сильно хотели, что
перестарались со всей это немыслимой религиозностью, спрятав от нас
то, что в действительности могло быть. А Булгакову верю, очень
верю, хотя на первый взгляд, может показаться, что ему верить
сложнее, чем всем остальным – уж больно детален, точен, тонок,
звонок в каждом слове и каждой перемене настроений тех дней в
городе Ершалаим. Что касается московского фарса, связанного с
сеансом черной магии, то эта история, на мой взгляд, является
покрывалом всем тем чувствам и той правде, которая все равно
доходит до нас из глав об Иудее. Спасибо ему за эту правду – ее
можно упиваться! Московская кутерьма напомнила некоторые части
романа Бальзака « Утраченные иллюзии » . A propos , в Большом скоро
премьера одноименного балета по роману г-на Бальзака – поглядим,
чего получится у авторов. Так вот если полторы сотни лет назад
знаменитый француз вылил три цистерны желчи на всех журналистов и
книгопечатников своей родины, причем вылил страшно и резко, то г-н
Булгаков невзначай, будто бы к слову пришлось, сделал идиотами
литераторов и театралов тогдашней Москвы. Под театралами имею в
виду сотрудников отдельных театральных ведомств. Особенно мне
понравился момент, когда у Бегемота и Коровьева спрашивали пропуск
при проходе в « литературный » ресторан, а те заметили, что
подобного пропуска у Достоевского не было, однако тот был
прекрасным писателем. И эта шутка автора над его « коллегами »
оказалась так тонка и изящна, что маловероятно, что есть равная ей
в русской литературе. Он не просто сделал их идиотами, он заставил
всю страну смеяться над их непроходимой тупостью, алчностью и
тщеславием. Мне не очень понравились эти главы за исключением тех,
которые были безудержно смешными – я смеялась, сидя у бассейна, а
мои немецкий соседи по лежаку несколько раз комментировали, что,
вероятно, читаю очень смешную книгу. Каждый раз отвечала, что это
невероятная книга, но при просьбе пересказать сюжет тут же
сконфузилась, потому что моего английского не хватит, чтобы
передать то, что вложил г-н Булгаков. Отделалась фразой о том, что
это фарс о раннем советском режиме. Немцы после этого с вопросами
не приставали, но все время мило улыбались моему безудержному
хохоту. По прочтении у меня почему-то вовсе нет желания решать тот
ребус, что нарисовал автор на четырехстах страницах, но есть
желание почитать у Булгакова другие произведения, чтобы
почувствовать писателя глубже и полнее. У меня есть любимый
писатель Н. Гоголь, которого чувствую его очень глубоко и сильно,
даже если по десять раз перечитываю одно и тоже. В нем нет открытых
чувств, они у него прикрыты обыденностью сюжетов, незамысловатостью
его героев, сложными конструкциями предложений, но чувства
настолько сильны, что сочатся из всех щелей, из каждой фразы,
словно сок из переспевшего персика, сжатого в сильной ладони. А
если взять Толстого, то этот автор, напротив, все свои чувства и
мысли сначала намешает в невероятный коктейль, а потом почует им
читателя открытым текстом. Не всем это нравится, но многие эту
трапезу обожают! В Толстом мне нравится следующая манера заставить
стучаться наши сердца: он нагнетает чувство от слова к слову, от
предложения к предложению, от абзаца к абзацу, от страницы к
странице добавляет чувств, добавляет и вот уже их слишком много, но
тут он рвет, словно лопает натянутую до предела струну. На мой
взгляд, самыми яркими примерами такой манеры сочинительства
является смерть Кутузова и смерть Карениной, которые полно жили на
сотнях страниц, а умерли на одной фразе. Булгаков же для меня
является ярчайшим светом, тонко проникающим в темноту из дверной
щели. Изящная метафора, которая так остро и точно вписана в его
роман, что именно она внутри меня ассоциируется с Булгаковым. Его
мысли и истории – это темнота, его чувства – это свет. Тонкий свет,
которого хочется больше, которого не хватает и хочется подбежать к
этой двери и что есть мочи дернуть за ручку, чтобы распахнуть и в
одно мгновение пропитаться этим светом насквозь. Но готово ли
человеческое сердце к тому, чтобы пережить все чувства создателя
романа? Думаю, что нет. Он навсегда останется для нас вот этим
тонким светом в темном царстве человеческих пороков, главным из
которых он считает трусость. Он прав. В конце хочется добавить два
слова о моей подруге. В университетские годы мы много общались со
Светой. У нее это любимый роман и я взялась его читать, чтобы
теперь десять лет спустя, может, суметь понять ту невероятную
любовь, которую она испытывает к этой книге. Бешеной любви внутри
меня не родилось (это некогда вакантное место навсегда занято г-ном
Гоголем), а вот благоговение перед гением русской литературы г-ном
Булгаковым родилось. Читая роман, встречала фразы, которые она
повторяла мне сотни раз, каждый раз указывая на то, что это из «
Мастера и Маргариты » . Большинство из них с годами забылись.
Читала и словно слышала, как она произносит мне неторопливо и
обстоятельно, как она вообще всегда все произносит: – Истина прежде
всего в том, что у тебя болит голова, и болит так сильно, что ты
малодушно помышляешь о смерти. – Никогда и ничего не просите!
Никогда и ничего, и в особенности у тех, кто сильнее вас. Сами
предложат и сами все дадут! – Рукописи не горят! – Не будешь ли ты
так добр подумать над вопросом: что бы делало твое добро, если бы
не существовало зла, и как бы выглядела земля, если бы с нее
исчезли тени? – Для того, чтобы управлять, нужно, как-никак, иметь
точный план на некоторый, хоть сколько-нибудь приличный срок. – Все
будет правильно, на этом построен мир. Самая последняя фраза романа
вызвала во мне очень много чувств. Фраза эта проста: « 1929 – 1940
» . Это те одиннадцать лет, в течение которых автор работал над
романом. Меня всегда подобные цифры поражают: одиннадцать лет жить,
думать, дышать, переживать своими героями, укладывать непокладистый
текст в стройные фразы. Одиннадцать лет вдохновляться и терять
вдохновение, а после вдохновляться снова и бросаться к тексту с
тем, чтобы с остервенением снова работать над ним. Текст – вещь
невероятна капризная! Сколько терпения нужно? Сколько внутренних
сил, чтобы столько лет, месяцев, дней, часов работать, работать и
снова работать? Нам с вами этого не почувствовать … Я не стану
призывать вас перечитывать эту книгу, которая, безусловно, достойна
самого пристального внимания, но мне хочется напомнить вам о том,
что, вероятнее всего, во всех наших жизнях бывали ситуации, когда
трусость, нерешимость, малодушие (все это грани одного камня)
останавливали наши действия и стремления. Возьмите Булгакова,
прочитайте про отчаяния Левия Матвея, который издали наблюдал за
смертью Иешуа, проклиная Бога самыми последними словами. Ему
оставалось наблюдать только потому, что в какой-то момент струсил,
не успел, опоздал со своими действиями. Или прочитайте о терзаниях
римского прокуратора Понтия Пилата, который также струсил и
смалодушничал и позволил казни состояться – и, может, внутри нас
что-то изменится. И мы станем смелее, потому что не только поймем,
но почувствуем, что трусость – это самый страшный порок. Может,
роман г-на Булгакова позволит нам всем открытее и смелее взглянуть
жизни в глаза …
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Мастер и Маргарита
  </real_object>
</document>
