<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5467
  </ID>
  <link>
    http://margoshka-dav.livejournal.com/1074.html
  </link>
  <date>
    2010-11-08T19:58:06Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Рецензия от blacklily Фильм получился мощнейший… Во-первых
потому, что он затрагивает такую актуальную тему, как «социальная
сеть». Пускай, речь идет конкретно о Facebook`е и его
разработчиках, но многое можно отнести и к другим социальным сетям.
Например, в России на данный момент огромной популярностью
пользуется «В Контакте». Как оказалась, эта соц-сеть является
аналогом Facebook. И зависим мы от него ничуть не меньше. Почему?
Как сказал Марк Цукерберг (основатель Facebook`а) «социальная сеть
может стать популярной только в том случае, если в ней мы будем
видеть не только незнакомых людей, но и старых знакомых, с которыми
мы давно общаемся в реальности». Он нашёл способ, как привлечь к
ней внимание огромного количества людей, чем их заинтересовать.
Можно сказать- создал впечатляющую по размерам базу с данными о
людях. Гениально, не правда ли? Чтобы сотворить подобное, да ещё и
сделать этот проект успешным нужна удача и интеллект (Да ещё
какой!). «Мы с моими коллегами занимаемся такими вещами, на которые
никто из здесь сидящих, в особенности ваши клиенты — не способен.»
Так сказал Цукерберг адвокатам тех «друзей», которые хотели
отсудить у него солидную сумму (естественно, от прибыли, приносимой
facebook)… Действительно. Хладнокровный, зацикленный на работе
Марк, не останавливающийся ни перед чем ради достижения успеха,
самовлюблённый циник и эгоист… Единственный из них был способен на
это. А сколько грязи всегда вокруг денег… Как только появляются
огромные суммы этих бумажек, возможность стать известным и получить
признание, возникает предательство. Дружба, друзья, любовь- всё
теряет смысл… «Ваш лучший друг пытается отсудить у вас 600
миллионов долларов!» Кто прав, кто виноват- уже не разобрать… Да,
наверное, это никому и не нужно. Алчность, красной повязкой
застилает глаза. «Деньги, деньги!» Подумать только… Многие из нас
говорят о свободе… Помилуйте, о какой свободе может идти речь, если
мы сплошь и рядом ограничены?! Мы зависим от денег, интернета,
общественного мнения и ещё кучи всего!.. Даже страшно подумать о
том, насколько мы «повязаны»!.. Что хочется сказать о фильме, как о
«продукте»… Всё проработано. Мне не к чему придраться и нечего
осудить. Актерская игра и режиссерская работа заслуживают уважения.
Всё сделано, что называется- с умом. До такой степени продуманно,
что во время просмотра не посещает мысль о том, что «это всего лишь
фильм». Эта картина заслуживает внимания зрителей. Читать новость
Оригинал записи и комментарии на LiveInternet.ru
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
