<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    176
  </ID>
  <link>
    http://krero-ya.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-10-23T18:41:58Z
  </date>
  <query>
    Nikon D3100 Body
  </query>
  <text>
    k rero-ya написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) Достоинства: 1. Небольшой, легкий - в сравнении с
более старшими моделями. Быстрый фокус, хорошая скорострельность -
в сравнении с &quot;мыльницами&quot; :) . 2. Видео - 1080 строк, 24
кадра в сек. - нормальное. 3. Приятная фишка - точки фокусировки
при срабатывании автофокуса вспыхивают по центру красными
огоньками. 4. Хорошие углы обзора экранчика - при съемке &quot;над
головой&quot; в режиме LiveView все отлично видно. Поворотный экран
не нужен. 5. Высокие ISO - рабочие. Шумы заметны только при сильном
увеличении. Недостатки: 1. Аппарат по размеру хорошо подходит для
небольшой ладони (для женской почти идеально). Поэтому держу в
основном левой рукой за объектив. 2. Кнопку видеосъемки - совмещена
с рычажком LiveView - большим пальцем продавить (из-за размера)
сложно - приходится ногтем. 3. ХодЫ кнопок управления и меню -
маленькие, без &quot;щелчков&quot;. Комментарий: Аппарат
позиционируется NIKON-ом как семейный - размер больше мыльниц, но
меньше профессиональных. Качество снимков получается на порядок
лучше, чем на &quot;мыльнице&quot; (кличка прилипла видимо из-за
характерного замыленного качества снимков :) ). Мыльницу
выбрасывать не торопитесь - при поездке на велосипеде, например,
D3100 все-таки будет тяжеловат :( . А вот видеокамеру я лично уже
выкинул (еще когда покупал мини-фотик CANON IXUS 100 с HD видео).
Советую сразу приобрести объектив получше. Сам покупал body (на
коробке было написано kit 18-55 VR, фирма, видимо сама изымает
объективы и продает на пару т.р. дешевле) и объектив 18-105 VR - со
стабилизатором. Рекомендую всем, кому недостаточно качества съемки
мыльницами, а также тем, кто когда-то (как и я) снимал на ЗЕНИТ ЕТ
как первую цифровую зеркалку.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D3100 Body
  </real_object>
</document>
