<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3841
  </ID>
  <link>
    http://vlad-skij.livejournal.com/654.html
  </link>
  <date>
    2010-11-22T14:14:39Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Общее впечатление Знаете, что любопытно. После выхода Матрицы
(ну, по крайней мере, я для себя обозначил именно эту точку)
интеллектуальная фантастика перестала пользоваться массовым
спросом. Вот только для самого жанра это стало огромным плюсом. Те
же братья Вачовски потом вынуждены были уйти в поп, уж простите за
выражение. Вообще, интеллектуальное кино – оно не может быть для
всех. Спросите у любителей артхауса – они подтвердят. К чему это
предисловие? К тому, что, несмотря на все неоспоримые достоинства,
фильм Начало получил достаточно скромную кассу, как в США, так и в
мире. Остается надеяться, что для Нолана и его команды это станет
лишь достойным раздражителем. Хочется видеть больше подобных
фильмов. Режиссер Безусловно, главное действующее лицо фильма – это
Кристофер Нолан . На сегодняшний день по уровню фантазии и
творческой неординарности Нолан, пожалуй, уже находится в тройке
среди голливудских режиссеров. Вместе с Бертоном и Джиллиамом. Но у
мэтров все же другая специфика – они создают вымышленные миры. А
Нолан потрясающе рисует несуществующую реальность. В его фильмах
происходят необычные события. Но при этом режиссер заставляет
поверить, что все это может происходить в наших домах, городах,
странах. Аркхем Бертона – был кукольным городом, а Аркхем Нолана –
был похож на любой из современных мегаполисов. В Начале Кристофер
реализовал свои наиболее сумасшедшие идеи. Сон во сне. Сон во сне
сна. Строительство миров лишь силой воображения. Драка в условиях
антигравитации … Каждая деталь фильма смотрится невероятно
правдоподобно, хотя логикой ты понимаешь, что это выдумка. Не в
этом ли заключается мастерство режиссера – заставить поверить в
свое кино! Причем в свое – в полном смысле этого слова. Начало
является авторским фильмом Нолана. Актеры О ДиКаприо говорить
излишне. Это мастер с большой буквы, который никогда не сыграет
плохо. Тем более в таком фильме. В который раз убедился, что
Леонардо прекрасно играет серьезные психологические роли. В этом
году Начало стало уже вторым фильмом, в котором ДиКаприо сыграл
такую роль. Первым был Остров проклятых Мартина Скорсезе. К этой
ленте еще вернусь чуть позже. Джозеф Гордон-Льюитт – очень
понравился. Вначале очень спокойно оттенял главных героев, но сцена
драки в отеле с его участием смотрелась на одном дыхании!
Аналогично могу отметить Тома Харди . Надо сказать, что оба актера
не являются, мягко говоря, звездами первой величины. Но даже если
бы у Нолана был бюджет под Ривза и Батлера, звать их все равно не
стоило бы. Потому что Джозеф и Том добавили фильму драйва. Для них
это были первые роли в ТАКОМ фильме. И сыграть плохо они не имели
права. А вот Эллен Пэйдж играла без огонька. Это субъективное
мнение. Но в экшнах (например, Люди Икс) ей с ее внешностью
приходится играть персонажей отчасти запуганных. Но при этом
демонстрировать смелость и уверенность. Этот диссонанс Пэйдж не
удается. Марион Котильяр уже настолько освоилась в Голливуде, что
начала понемногу приедаться. Это уже далеко не миловидная подружка
таксиста Даниэля из квадрологии Бессона. Но в этом фильме это и не
Эдит Пиаф. Любопытно, что кодовой песней Начала стала именно « Non
, je ne regrette rien » Пиаф. Интересно, уж не Котильяр ли
подсказала эту идею? Кен Ватанабе был хорош, но его роль носила
эпизодический характер. К тому же, большую часть фильма актер был
мертвым. В прямом смысле. Майкл Кейн тоже сыграл роль
второстепенную. Также в фильме снялся и Киллиан Мерфи. Сыграл
неплохо, но Джонатан Крейн был в его исполнении более харизматичен.
Любопытно, что вся перечисленная тройка уже работала с Ноланом в
экранизациях Бэтмена. Икс-фактор Я лично очень хорошо отношусь к
фильмам, которые оставляют послевкусие. Когда после просмотра
хочется задуматься над смыслом. Когда в конце Начала (извините за
каламбур) нам показывают крутящийся волчок, но не показывают,
упадет он или нет – это и есть главный вопрос фильма. Немного
огорчило лишь одно. Такой же, абсолютно такой же недосказанностью
завершается и уже упомянутый Остров Проклятых. И там, и там мы
остаемся в недоумении относительно судьбы героя ДиКаприо.
Совпадение? Не знаю. Уверен, что ни Нолан, ни Скорсезе не могли
украсть эту идею друг у друга. Возможно, это просто тенденция в
исполнении больших мастеров. Локализация К официальному дубляжу
никаких претензий нет и быть не может. Вопрос лишь по названию,
которое все-таки совершенно не отражает суть фильма. Я понимаю, что
это дословный перевод. Но все же в русском языке слово « Начало »
имеет ряд значений. И понятие « отправная точка » далеко не первое
из них … Но это мелочь. В любом случае, фильм на русском было
смотреть приятно. Рекомендации Смотреть фильм стоит людям, которым
нравятся не только пустые спецэффекты, а дорогое жанровое кино со
смыслом. Рискую вызвать на себя гнев специалистов, но считаю, что
Начало вполне можно отнести к научной фантастике. По крайней мере,
я нашел для себя несколько очень интересных моментов, которые после
фильма захотелось изучить подробнее. Оценка: 10
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
