<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3929
  </ID>
  <link>
    http://www.liveinternet.ru/users/julz/post131266799/
  </link>
  <date>
    2010-07-27T12:59:01Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Ди Каприо... Он же Ромео, он же Джек из &quot; Титаника&quot;
... именно с этих фильмов началось мое знакомство с этим актером-
романтический герой из грез 15-летней девочки. Я выросла, а вместе
со мной и наш герой... те его роли уже даже не ассоциируются с ним.
Взамен пришли такие фильмы как Авиатор; Поймай меня , если сможешь;
Совокупность лжи; Отступники; Остров проклятых -интересные фильмы с
хорошими ролями. Поэтому каждый новый фильм с его участием я жду с
нетерпением! Не стал исключением и этот ( НАЧАЛО ). Мысль , которая
никак не давала мне покоя уже после просмотра - это безграничная
фантазия автора, полет его мысли... Сценарий оказался не только
сложным по своей конструкции, но и многослойным. Это же какую
фантазию нужно иметь, чтобы написать ТАКОЕ!!!!! Фильм захватил меня
буквально с первых минут и держал на пределе до самого конца.
Раскрывать сюжет нет смысла - это надо видеть своими глазами!! И
идти в кинотеатр не задумываясь- не обращать внимания на отзывы (
многие ходят сейчас в кино дабы расслабиться и ни о чем не думать-
такие простенькие фильмы с незамысловатым сюжетом и сомнительными
шутками )! Этот фильм в идеале нужно посмотреть дважды, чтобы
полностью понять идею и развитие, но это нисколько не делает его
хуже других! Все те уровни и слои, на которых происходят события
кино, так многочисленны и сливаются один с другим, что легко можно
что-то упустить... Именно это и может стать причиной не очень
широкой популярности среди зрителей. Однако, мое мнение, что среди
всех сегодняшних и столь популярных экшенов , наполненных
компьютерной графикой... с продолжениями или без,римейков,- этот
фильм является чем-то непохожим на другие, новым образцом в сфере
кино-индустрии!!! Обязательно посмотрите его - и поделитесь своими
мыслями!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
