<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13544
  </ID>
  <link>
    http://gala-rihter.livejournal.com/108370.html
  </link>
  <date>
    2010-10-03T08:33:40Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    Впервые я услышала об этой книге в связи с конкурсом РОСМЭНа,
на котором &quot; Часовой ключ для Василисы &quot; собственно и
занял первое место и за моим желанием почитать прятались два
мотива: во-первых, конкуренты всегда интересны, а во-вторых, я
очень люблю подростковую литературу:-) Оговорюсь сразу - несмотря
на положительный отзыв Альфара, вкусу которого в отношении книг я
(за редким исключением) очень доверяю, &quot; Часовой ключ &quot;
оставил очень неоднозначное впечатление. Начну с того, что книга
лично мне напомнила &quot; Мистер Понедельник &quot; Гарта Никса,
переведенный пару лет назад Марией Семеновой. Тематика ключей и
часов мне лично близка, поэтому такие вещи я обычно запоминаю.
Второй &quot; зацепкой &quot; стала непроработанность эмоций героев
в начале книги. Василиса - теоретическая сирота, живущая с &quot;
бабушкой &quot; , единственным близким человеком. Бабушка умирает.
И что? Мы видим эмоции героини? Обычный почти тринадцатилетний
подросток не смог бы не вспоминать о бабушке постоянно, не смог бы
не думать о смерти в такой ситуации. Василисе, такое ощущение, что
абсолютно по барабану. Тем страннее, что в отношениях с девочками
из гимнастической секции, автор показывает Василису как достаточно
ранимого ребенка. Третий объективно-субъективный (объективный на
мой взгляд:-)) минус - абсолютно никакого обоснуя почему Василису
не забрали сразу же после смерти бабушки в детский дом или приют. В
реальной жизни - а начало относится именно к нашей с вами
действительности - ребенка после похорон опекуна не оставляют
одного. И тем более, его невозможно забрать из дома, предъявив
какие-то там документы соседке по лестничной площадке. Обычно
процесс этот долог и муторен до невозможности. В данном случае
водителю отца Василисы проще было украсть героиню, чем делать вот
такие абсолютно нелогичные вещи. Это минусы. Почему я обращаю на
них внимание - потому что в общем и в целом прочитанное мне
понравилось. Так что, теперь о плюсах. Первый и главный для меня
плюс - направленность на детей. Написанное предельно простым языком
(но без примитива) обычно легче воспринимается потенциальными
читателями в возрасте 11-14 лет. Наталья Щерба пишет простым, но
эмоциональным языком, и пишет о приключениях. Причем, приключения
эти могут быть интересны не только девочкам - скорее уж, &quot;
Часовой ключ &quot; по общему стилю скорее мальчишеская книга: без
особого описания чувств, с обилием &quot; технических &quot;
подробностей магии. И уж эти &quot; технические подробности &quot;
очень проработанны. Чувствуется, что автор сидел со схемами и
конспектами, стараясь нигде не слажать. Общий вывод такой: это,
конечно, не Гарри Поттер с многочисленными &quot; подслоями &quot;
, которого можно перечитывать уже и во взрослом возрасте. Это не
Астрид Линдгрен с ее философскими сказками для подростков и не
создатель вселенных Владислав Крапивин. &quot; Часовой ключ для
Василисы &quot; скорее детская литература на уровне того же Гарта
Никса или Йона Колфера - книги для младших подростков, несомненно
нужные в этом возрасте: с головоломками, с открытиями и со здоровой
детской ненавистью к тому, кто смеет бить младших. Книги хорошие,
нужные и, что называется, &quot; в кассу &quot; .
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Часовой ключ для Василисы
  </real_object>
</document>
