<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3812
  </ID>
  <link>
http://feedproxy.google.com/~r/hmsite/urvf/~3/wSpPwK1P6Vo/vashi-sny-mestoo-prestupleniya
  </link>
  <date>
    2010-09-05T22:49:26Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Название: Начало Оригинальное название: Inception Год
выпуска: 2010 Жанр: боевик, триллер, фантастика Компании: Warner
Brothers, Syncopy Режиссер: Кристофер Нолан В ролях: Леонардо
Дикаприо, Марион Котияр, Джозеф Гордон-Левитт, Эллен Пэйдж, Киллиан
Мёрфи, Майкл Кейн О фильме: Кобб (Леонардо Дикаприо), специалист в
области архитектуры снов, занимается специфическим видом
безопасности – охраной подсознания. Создав мир сна и поместив в
него нужных людей, Кобб может проникнуть в этот сон и извлечь
секретную информацию. Однажды его действия привели к трагическим
последствиям – Кобб вынужден был навсегда уехать из страны и
покинуть своих детей. Бежать от реальности, скрываться от
правосудия – таков его незавидный удел. Однако он продолжает делать
смертельно опасную работу. Вскоре ему выпадает не совсем легальный,
но единственный шанс попасть домой. Для этого придется выполнить
последний заказ. Только теперь задача намного сложнее, она
практически недостижима: надо совершить не извлечение, а внедрение
– на подсознательном уровне вложить мысль таким образом, чтобы она
прижилась в сознании «субъекта» и тот воспринимал ее как свою
собственную. Дело усложняется еще и тем, что субъект прошел курс
защиты подсознания. Понадобится не один уровень сна, чтобы
осуществить задуманное. Риск велик, но он того стоит. Личное мнение
о фильме: Фильм шикарен, сценарий восхитителен, игра актеров на
твердую пятерку! Вот именно такие впечатления остались после
просмотра данной картины. Идея фильма заставляет задуматься над
действительной реальностью, так же как и « Матрица » в свое время.
Действия, происходящие на экране, захватывают дух и не дают
оторваться ни на секунду. Режиссёр и сценарист Кристофер Нолан
заставляет погрузиться с головой в мир снов, а спецэффекты
добавляют большего реализма этому вымышленному миру. Рейтинг фильма
на Imdb – 9.1/10. Советую всем в обязательном порядке сходить на «
Inception » .
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
