<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11283
  </ID>
  <link>
    http://korosoba.livejournal.com/161204.html
  </link>
  <date>
    2010-08-11T19:16:02Z
  </date>
  <query>
    Каратэ-пацан
  </query>
  <text>
    Первой строкой, естественно, огромная благодарность
gavro_shik за возможность быть на острие. Второй - отдельное
спасибо cobakapavlova за компанию и всегда неожиданное для меня
мнение . Я не самый большой поклонник кунг-фу-фильмов. В
детстве-юношестве они как-то меня сильно не зацепили. Конечно, я
смотрел в видеозалах Брюса Ли, Чака Норриса и Джеки Чана. И про
ниндзей и шаолинь смотрел в «Клубе путешественников». Но фанатом не
стал. И Невеста в желтом спортивном костюме мне ближе, чем Дракон.
Вот так. Но это не повод отказывать себе в удовольствии насладиться
неплохим фильмом, пропагандирующим культуру и искусство рукопашного
боя. А «Карате-Пацан» оказался именно неплохим. Сюжет известен, а
если и неизвестен, то виден насквозь в трейлере. Двенадцатилетний
парнишка с матерью переезжает из Детройта в Пекин. На новом месте
непросто быстро втянуться в новый ритм жизни, обрести новых друзей
и найти занятие по душе. А вот получить по мордасам от местной
шпаны вполне себе нехитрое дело. Восстановить справедливость,
доказать себе и окружающим, что ты чего-то стоишь, парню помогает
местный не особо разговорчивый водопроводчик... Картинки напилены с
Кинопоиска Не стану заострять внимание на сюжете. Скажу лишь одно.
Мне понравилось, что история была довольно серьезно переделана. И
очень хорошо видны отличия и требования сегодняшнего зрителя.
Незамысловатая история про обретение себя уже не качает. Надо
добавить немного романтизма (не перегибая, а то набегут
дирижеры-педофилы). Трагизма в судьбу тренера прыснуть (заставить
Джеки Чана плакать - дорогого стоит). Добавить современных фишек
(танец под Леди Гагу - это была самая смешная сцена года!). И вот
перед нами уже совершенно самостоятельный фильм, связанный с
оригиналом пожалуй что завязкой и неизменным победным финалом. Ну и
еще парой визуальных отсылок к фильму 1984-го года... Об этом
отдельно. Я может быть излишне щепетилен и вижу то, что хочу
видеть, но мне показалось, что режиссер активно использовал цитаты
из других популярных фильмов. Джеки Чан-сварщик в маске - чем не
Айронмен? Электричка к Колодцу Дракона - чем не паровозик в
Хогвардс? А упоминания &quot;Звездных войн&quot;?
&quot;СпанчБоб&quot; в телевизоре... Даже &quot;Забей...&quot; я
уже на автомате цепляю к &quot;Неудержимым&quot;. Ну и как пройти
мимо сцены с мухой и палочками. Кстати, на удивление Мастер Чан
свое искусство показывает лишь раз, да и то, простите, в схватке с
подростками. Но этого оказывается достаточно, он передает эстафету
новому поколению. Смит-младший - удивил. Очень добротный паренек
растет. Видно, что камера - его вторая семья. Он совершенно
органичен и жив в кадре, в отличие от многих. Сцена, когда его
лупасят парни в пионерских галстуках, у меня вызвала гомерический
смех - мечта советского ребенка: Пионеры мочат негров! Но Джейден,
оказывается, достойно выглядит не только в сценах побоев. Он и
слезу пустит вовремя, и на целомудренный поцелуй сподобится. Очень
хорошо играет! На наших глазах может вырасти вполне достойный
приемник собственного папы. Вот голова только побольше вырастет, а
то фирменные смитовские ушки ему пока велики... Остальные персонажи
весьма условны - комичная мамаша, задиристый местный Генка Квакин,
злобный тренер соперников по турниру. К ним нет никаких особых
требований, а значит нет и претензий. Китайская юная Джульетта
понравилась, хотя сперва особого доверия не внушила. Боевые сцены
обсуждать, конечно, нелепо. Рейтинг позволяет лишь намекать на
сломанную ногу. Но ни капли крови вы не увидите. Только суровые
лица, удары и драматические падения. Финальный &quot;эпик кик&quot;
вызвал в зале бурные аплодисменты и бурю восторга. Удивительно, но
фильм уже в первый уикенд в Штатах отбил бюджет, а к финишу вполне
может собрать его десятикратно. Тогда совсем неудивительно, что на
2013 год уже намечен сиквел. И огромной загадкой выглядит
противостояние в российском прокате негритенка-каратиста и
блондина-гитариста... Вот уж где будет настоящий файтинг! Поэтому
неприменно смотрите кино и Побеждайте во всем!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Каратэ-пацан
  </real_object>
</document>
