<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5151
  </ID>
  <link>
    http://masha-kit.livejournal.com/55054.html
  </link>
  <date>
    2010-11-19T15:29:59Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </query>
  <text>
    Знаменательный день. Сегодня стартовала первая часть &quot;
Гарри Поттера и даров смерти &quot; . В связи с этим я встал ни
свет не заря, чтобы попасть на самый первый сеанс этого фильма в
нашем кинотеатре. Плюсы походов в кино с утра в том, что и билеты
дешевые и народу не много и точно сможешь попасть на фильм. За
кошерные места (в количестве двух, так как ходил с подругой) я
отдал 300 рэ, то бишь по 150 за билет. Набрав с собой пива и начос,
сели мы на своем 14 ряду в центре. Я блин одел на премьеру своё
кольцо Зеленого фонаря, так как ожидал, что покажут трейлер фильма.
Но, видимо, в русском прокате Латерна решили не привязывать к
&quot; Поттеру &quot; , хотя на Западе они шли &quot; в паре &quot;
. Начался фильм, вместе с которым закончилось приятное ожидание, и
вот собственно просмотр. Во время него ничего выдающегося не
произошло, поэтому перейду к своим впечатлениям. Когда я смотрел
шестого &quot; Поттера &quot; , меня смутило маленькое количество
экшен-сцен. Ну скучно как то было. И вот новая часть фильма в этом
плане не особо обошла предыдущую. Не знаю, может это мне одному так
кажется, и на самом деле в новом &quot; Поттере &quot; с экшеном
всё нормально, но вот такое оно моё мнение. Посмотрев фильм, я
заключил, что видимо самый сок будет во второй части семерки летом,
чего собственно теперь и буду ждать. В целом первая часть &quot;
Даров смерти &quot; удалась. Замечательные актеры. Особенно стоит
отметить ребят, которые играли Гарри и компанию в теле сотрудников
министерства. Очень правдоподобно вышло. А еще забавно как в фильме
пытаются скрывать низкий рост Рэдклиффа. Рон, например, всегда чуть
горбатится, чтобы казаться ниже, чем есть. P.S.: Так получилось,
что я всё ещё не прочел полностью седьмую книгу о Гарри Поттере.
Поэтому для меня стала неприятным сюрпризом смерть эльфа Добби.
Хороший был малый.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
