<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5865
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/beghitiny/post136629555/
  </link>
  <date>
    2010-10-06T08:37:41Z
  </date>
  <query>
    Эван всемогущий
  </query>
  <text>
    Сложно описывать этот фильм: про него мало чего можно сказать
плохого, как, впрочем, и хорошего. Больше всего ему подойдет эпитет
«обычный»: он милый, предсказуемый, добрый, стандартный… «Эван
Всемогущий» позиционируется как продолжение «Брюса Всемогущего»,
но, на мой взгляд, это вполне самостоятельная картина. И объединяет
ее с предшественником разве что схожесть так называемой «морали» и
некоторые действующие лица. На этот раз нам предлагается
посмотреть, как новоиспеченный политик займется строительством
ковчега. Фильм, без сомнения, можно отнести к семейным. В нем
воспеваются семейные ценности, необходимость поддержки друг друга и
тому подобные вещи, которые понятны любому здравомыслящему человеку
и которые голливудские режиссеры пытаются впихнуть практически в
любой фильм. Похабных шуток нет. Почти… Есть одна: про член утки –
видимо, чтобы хоть чем-то развеселить родителей, которые привели в
кино детей, но, по моему мнению, она мало кого способна рассмешить.
К слову, с чувством юмора у создателей фильма беда . Потуги сделать
фильм смешным ощущаешь почти физически – и становится за авторов
шуток стыдно, как бывает стыдно за человека, который из кожи вот
лезет, чтобы произвести впечатление. Но справедливости ради надо
заметить, что несколько смешных моментов все-таки есть. Конечно, до
коликов смеяться вряд ли кто-нибудь будет, но большинство улыбнется
– это точно. Лучше всех, на мой взгляд, «отжигает» чернокожая
секретарша – что ни реплика, то прямо шедевр (благодарность
переводчику)! Еще одним плюсом фильма является обилие животных.
Если в детстве, едва услышав знакомую мелодию Поля Мориа, вы бежали
к телевизору, то животные станут приятным дополнением к воскресному
киносеансу. Слоны, львы, еноты, обезьянки – в общем, все как
полагается: всякой твари по паре. Конечно, Стиву Кэреллу (Steve
Carell), играющему в фильме главную роль, не избежать сравнения с
Джимом Кэрри (Jim Carrey) из «Брюса». Мимика Стива намного уступает
Кэрри, но, может, это и к лучшему, потому что кривляния Кэрри -
часто на грани противного… а еще чаще переходят эту грань. Кстати,
Стив Кэрелл в роли седобородого старца выглядит гораздо гармоничнее
и лично мне приятнее, чем в виде напомаженного и молодящегося
политика. В целом, «Эван Всемогущий» - неплохой, но, несомненно,
проходной фильм . Если вы пересмотрели весь кинорепертуар или
пришли в кинотеатр, а других фильмов нет, то посмотреть его можно,
но, на мой взгляд, сейчас в кинотеатрах есть гораздо более
интересные фильмы, о которых я расскажу в следующих обзорах. США,
2007 Режиссер: Том Шедьяк («Брюс Всемогущий») В ролях: Стив Кэрелл
(«Сорокалетний девственник»), Джонни Симмонс, Лорен Грэм («Лысый
нянька: Спецзадание»), Джимми Беннетт («Цыпочки»), Морган Фримен
(«Малышка на миллион») Автор: Людмила Лаврушина Прочтений: 432
Статья о кино и кинофильмах получена: www.myJane.ru
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Эван всемогущий
  </real_object>
</document>
