<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1050
  </ID>
  <link>
    http://shaikhulud.ya.ru/replies.xml?item_no=1245
  </link>
  <date>
    2010-11-05T19:43:41Z
  </date>
  <query>
    Canon EOS 550D Body
  </query>
  <text>
    s haikhulud написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-)) Хорошая
цена :-) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Мощный шумодав,
при котором рабочий ISO (для web) составляет аж 3200. Для печати
дальше 2К лучше не уходить. Правильный вес, магниевый корпус,
идеальная эргонмика, продуманный юзабилити, отличная цветопередача.
Феноменальная скорость (6.3) съемки вкупе с буфером аж на 9 RAW.
Недостатки: Хилый аккум в комплекте, не совсем адекватный аналог
d-lightning, life view скорее для галочки, баланс белого на
автомате дурак-дураком. Иногда срывающийся в неадекват автофокус.
Кроп, а не фуллфрейм (хотя нужен ли FF примерно двум третям
нестудийных фотолюбителей - огромный вопрос). Цена на комплект
50D+17-85 в Мвидео ажно 50к, но тут уж как есть - так есть.
Комментарий: Начну с того, что если вы хотите купить первую в жизни
камеру, то сделайте свою жизнь проще и возьмите 550D. Он куда
меньше нагружен тонкими функциями и непонятными на старте словами.
А уж после года-двух на &quot;любителе&quot; можно уже смело вязть
семи-профи зеркало. Собственно вторая моя зеркалка, первой был 20D
в далеком 06-м. Два года назад утонул в Карибском Море (спасибо
отцу) и с тех пор я копил и подбирал интересную мне модель камеры.
В своей нише 50D если не лучший, то самый удобный точно. Фирменные
колеса Кэнона обеспечивают мнгновенную подстройку всего в М-режиме.
Богатая и интуитивная кастомизация позволяет настраивать аппарат
под любого пользователя. Лежит в руке куда лучше D90, да и честно
говоря &quot;горячий доступ&quot; сделан у Кэнона куда лучше. Все
претензии к камере в плане ISO, баланса или цветов берутся скорее
от рук, ибо полтиник надо сначала сидеть и настраивать часа три, а
уже потом идти и снимать. И настраивать, настраивать. После этих
манипуляций камера идеально подстраивается под фотографа. Плюс
восприятие - чувство субъективное. Тем не менее надо отметить, что
со времен 20-ки Кэноны научились давать &quot;теплую ламповую&quot;
картинку, а не только суровую репортажную правду жизни, что лично
для меня огромное облегчение. Видео нет, но уж лучше его отсутсвие,
чем тот позор, который кажут все зеркала до 5D M2. Да и не надо его
вообще, если честно, лично мне. Конечно странный life view и не
всегда шустрый AF можно записать в недостатки, однако быстро
привыкаешь с ними бороться. Резюмируя можно сказать, что 50D
идеальный репортажник и портретник, однако любителям пейзажной
съемки лучше начинать знакомство с камерой не с практики, а с
прочтения мануала и советов &quot;бывалых&quot; Кэнонистов по
тонкой настройке камеры. А дальше эксперименты, эксперименты! Благо
50D благоволит к ним своим невероятным удобством и
дружелюбностью.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 550D Body
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D90
  </real_object>
</document>
