<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14593
  </ID>
  <link>
    http://mal61sh.livejournal.com/147378.html
  </link>
  <date>
    2010-10-17T07:46:08Z
  </date>
  <query>
    Бернард Вербер
  </query>
  <text>
    Дочитав подаренную бывшей одноклассницей книгу Бернарда
Вербера «Муравьи» (которую заметьте писатель начал сочинять аж в 16
лет), я довольно таки продолжительное время не могла понять
понравилась мне эта книга или нет. Процесс чтения был весьма
трудоёмким; время тянулось, а не пролетало, когда этот роман
представал моему взору. Хотя казалось бы сюжет весьма
увлекательный, темы, затрагиваемые в произведении злободневные.
Было любопытно узнать что-то новое о маленьких жителях нашей
планеты (в данном случае я не имею в виду то, что муравьи запросто
могут съесть зелёного дятла. О, в каких подробностях это
описывалось автором!). Бернард Вербер как какому-нибудь школьнику,
не очень тянущемуся к знаниям, пытается в игровой манере
преподнести историю цивилизации (не столько муравьиной, сколько
человеческой). Он рассказывает об изобретениях (молотка, колеса,
танка, бактериологического оружия – в мире муравьёв), о политике, а
также показывает какими бывают друзья, что такое любовь,
самопожертвование… Живой интерес вызывает головоломка с шестью
спичками и загадка о глубоком подвале, ведущем в никуда, в котором
пропадают все, осмелившиеся спуститься и дойти до конца. Лично меня
воодушевила идея совершенствования, развития, лежащая в основе
выживания. Трудность же чтения, как я понимаю теперь, вероятно была
связана с тем, что мне неприятно читать о политике (хоть бы и
муравьиной), интригах, царящих «наверху» (потому и не смотрю
новости). А также язык (автора или переводчика) показался мне
суховатым, впрочем, как ещё более поэтично можно написать о половом
влечении? …Это самка. И какая самка! Какое-то время №327 изучает
ее. Ее хрупкие лапки с идеальными изгибами украшены крошечными
волосками, очаровательно клейкими от половых органов. Ее мощные
усики трепещут от сильных запахов. Ее глаза с красным отливом
похожи на две ягоды черники. У нее массивное, гладкое брюшко
обтекаемой формы. Широкий щит торакса увенчан пленительно зернистым
мезотонумом. И, наконец, длинные крылья, в два раза больше, чем у
него самого. Самка раздвигает свои прелестные маленькие мандибулы
и… бросается ему на грудь, чтобы обезглавить его. Подытоживая
сказанное, должна заметить, что дала прочитать «Муравьёв» своей
подруге (чтобы можно было сравнить наши впечатления), однако
покупать другие книги из трилогии не спешу. Кто-нибудь из
почитателей таланта Бернарда Вербера может посоветовать мне его
роман обязательный к прочтению?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Муравьи
  </real_object>
</document>
