<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12955
  </ID>
  <link>
    http://metalmus.livejournal.com/661.html
  </link>
  <date>
    2010-06-20T08:57:00Z
  </date>
  <query>
    Борис Акунин
  </query>
  <text>
    На днях взялся за чтение последней книги Акунина, « Весь мир
театр » , и не могу сдержать эмоций. Это самая худшая книга автора,
которую мне когда-либо приходилось читать. Я с трудом заставляю
себя читать дочитывать её до конца, с робкой надеждой ошибиться в
своем первоначальном умозаключении, однако пока сплошное
разочарование. Книгу постоянно хочется отложить в сторону, сюжет
совершенно не интригует и не держит в напряжении, острых поворотов
сюжета практически не наблюдается. Книга не заставляет думать и
строить гипотезы. Постепенно, тают в тексте фразеологизмы и речевые
обороты 19 века. И возможно это – правильно с точки зрения
изложения сюжетной линии, ведь действия происходят в начале 20-го
века, но мне это не по душе. Детективов на современный лад в России
более чем достаточно. Книга « Весь мир театр » просто кишит
разбором подробностей межличностных отношений, и разбором личной
жизни почти каждого из фигурантов книги, общей характеристикой
вроде: “ Информация к размышлению … характер нордический,
выдержанный. Беспощаден к врагам рейха. ” , - автор не
ограничивается. Не детектив, а Санта-Барбара какая-то. Главный
герой, давно знакомый читателям, Эраст Петрович Фандорин на
протяжении первой половины книги пытается совладать, с чувствами,
обуявшими его в зрелом возрасте. Он с переменным успехом
преодолевает негативные эмоции, вызванные с ревностью к актрисе и
наметившимся разладом в отношениях с верным другом Масой.
Получается какая-то любовно-житейская драма. Раскрывать деталей
сюжета не стану, пусть основная сюжетная линия останется за кадром.
Я лишь выражаю свое впечатление от прочитанного. Хочется отметить,
что у многих известных авторов наступает момент в их литературной
деятельности, когда их покидает муза, а читатель требует новых
произведений. Я думаю, что Григорий Чхартишвили, в этом плане - не
исключение. Тут еще включаются законы рынка, не будет новых
произведений, твое имя перестанет быть на слуху, а недостатка в
объемах написанных книг сейчас не наблюдается. Нужно держать марку,
иначе внимание читателя переключится на иные произведения.
Резюмирую вышесказанное. Последняя книга Акунина не понравилась, но
надеюсь, что следующая книга получится лучше, пусть даже и с новым
главным героем, но в старом и манерном, может быть даже отдающим
лицемерием, 19 веке.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    1
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Весь мир театр
  </real_object>
</document>
