<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13944
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/62362
  </link>
  <date>
    2010-06-16T19:07:05Z
  </date>
  <query>
    Виктор Пелевин
  </query>
  <text>
    nenaprasno прочитала книгу «Тхаги» . Автор: Виктор Пелевин
Такое впечатление, что дело было так: кто-то из редакции
&quot;Сноба&quot; попросил: &quot;Витя, а дай-ка нам хоть
что-нибудь в номер&quot;. И Виктор Пелевин сел и за вечер вот такое
написал. Ему за это денег заплатили, &quot;Сноб&quot; первым
напечатал рассказ популярного русского писателя и все довольны.Но
по-моему для читателя рассказ этот никакой абсолютно ценности не
представляет, ничего нового не говорит, ни формой, ни содержанием.
Хорошо, что коротко - не жалко времени.А написано как!
&quot;Помещение вокруг было странным.&quot; И не спишешь уже на
корявый перевод. Произведение написано могучим русским.По поводу
содержания:&quot;– Позвольте, – вмешался Аристотель Федорович, – а
что такое, по–вашему, добро и зло?Борис кивнул.– В самую точку.
Именно этот вопрос и встал передо мной в полный рост. Конечно,
первым делом я прочитал все возможные объяснения в разных
справочниках и энциклопедиях. Они были малопонятны и по меньшей
мере двусмысленны. Одни считали, что добро и зло – понятия
религиозные и трансцендентные. Другие выводили их из совокупного
человеческого опыта. Третьи из классового интереса. В конце концов
я пришел к выводу, что речь идет о чем–то вроде правил дорожного
движения. Добро – это их соблюдение, зло – нарушение, но не любое,
а гламурное.&quot;При чем тут гламурное? Чего вдруг? В общем,
нелепость какая-то. Стеб.Прочесть можно тут . 3 из 10 модное
прочитать и забыть современная русская литература Книга не
понравилась
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Тхаги
  </real_object>
</document>
