<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10293
  </ID>
  <link>
    http://mil-b25.livejournal.com/6682.html
  </link>
  <date>
    2010-06-25T22:50:08Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    фильмы ММКФ Перед церемонией закрытия ММКФ хотелось бы
подвести его  итоги. Делаю это для себя.  (и, отчасти для
вас, ведь почти все фильмы, о которых будет идти речь ниже, выйдут
в наш прокат).Залы были заполнены, смотрели зрители все, без
разбора. иногда им везло.На самом фестивале движухи не было
совершенно. Все тихо и спокойно. Местечково. Прошли показы, прошли
пресс-конференции, прошли показы и т.д....Из светских мероприятий -
зашла на душное, во всех отношениях, событие под названием
&quot;Русский силуэт&quot;, а сегодня ездила на
&quot;Мосфильм&quot;. Там было волшебно. Непременно сходите на
экскурсию сами. Звуковые, шумовые студии, декорации &quot;Старой
Москвы&quot;, музей ретро-автомобилей. Но главное, все же кино. В
этом году я решила не тратить время на бесконечные просмотры
конкурсных программ и не насиловать себя тем самым. Поэтому я
посмотрела не так много фильмов, но все они оказались весьма
достойными.   И еще одно открытие. Именно на 32-м
кинофестивале я поняла, что я люблю документальное кино. Программа
&quot;Сводобная мысль&quot; была просто потрясающей. Жаль удалось
увидеть не все. Документальное кино - оно такое живое, оно дышит.
Оно настоящее. Это подкупило.Поэтому составляя свой рейтинг фильмов
ММКФ, на Первое место ставлю фильм документалиста Жака Перрена.
Ранее он рассказал нам о &quot;Птицах&quot;, в своей новой работе
исследовал тайны подводного мира. Его фильм &quot;Океаны&quot;. Это
нечто! Почти нет слов, 2 часа наблюдаешь, как маленькие рыбки
чистят зубы большим. Как стая дельфинов мчится куда-то. Как
рождаются, как погибают эти невероятные существа. Как все
красиво...как завораживает. Вопрос был у всех один и тот же:
&quot;КАК такое вообще можно снять!!!&quot;. Где были камеры, ведь
режиссер запечатлел самые интимные моменты. Добавлю еще, что съемки
велись 3,5 года, бюджет  - 80 млн долл. Немыслимая для
документального кино сумма. В рамках &quot;Российских
программ&quot;, которые шли в Доме кино, увидела лишь одну картину.
&quot;Как я провел этим летом&quot; Попогребского. Еще после
триумфа на Берлинском кинофестивале хотела ее посмотреть и именно в
кино. Вы знаете, это неописуемо. После просмотра я думала о фильме
минимум 4 дня. Я сравнивала себя с героем, думала, а как я бы себя
повела. Мне было непонятно и одновременно близко его поведение.
Сюжет пересказать невозможно. Виды описать также. Просто надо
смотреть. И, конечно, в очередной раз признаюсь в любви Григорию
Добрыгину. Ведь этот фильм его дебют. Просто поражает его
профессионализм. Далее идет анимация. Третье место в моем рейтинге
у мультфильма &quot;Гадкий Я&quot; в 3D. 100% из 100! Качественное,
смешное, трогательное,не затянутое. Идеальный фильм для детей и для
взрослых. Я и всплакнула там, и посмеялась. И аплодисменты
продюсеру картины, который ранее сделал &quot;Ледниковые
периоды&quot;, были очень громкими. На 4 месте фильм &quot;Вниз по
течению&quot;. Это конкурсная картина, которую представляет 
испанский режиссер  Вентура Понс (сам себя называет
исключитеьно &quot;каталонским режиссером&quot;). Впервые я видела
фильм, в которой безумной красоты секусальные сцены сменялись
ужасами, происходившими во время военных конфликтов в Африке.
Жаркий секс и тут же голодающие люди. Смысл на самом деле
глубочайший. Главная героиня работала добровольцев в Африке и,
вернувшись домой, не может прийти в себя. И даже в самые яркие
моменты, вспоминает и вспоминает то, что ей пришлось пережить. И
весь фильм решает один и тот же вопрос: &quot;Поехать ли
обратно?&quot;. Добавлю также, что актер (на фото внизу)
потрясающий) Села на пресс-конференции в первый ряд и не могла
оторвать от него взгляда) Мой типаж на 10000%)На 5-й строчке вновь
документальное кино. Фильм &quot;Танец: Балет Парижской
оперы&quot;. Для его режиссера Фредерика Уайзмана - признанного
классика, картина на 2,5 часа скорей короткометражка. Обычно его
фильмы дляться 6-8 часов. В этой картине он показывает репетиции,
выступления, пошив костюмов, переживания и эмоции. Говорит о том,
чем живет одна из самых блистательный балетных трупп мира -
Парижская ОперА. Не оторваться. Не думала, что могу безотрывно
смотреть 20 минут, как вышивают бисер на пачке или как проходит
репетиция. Да, документальное кино - сила.    Фильм
&quot;Брестская крепость&quot;. Посмотрела всего 40 минут (надо
было писать про него материал и пришлось уйти во время сеанса).Но
даже эти 40 минут повергли в шок. Жестокость невероятная и
правдивая. Ведь так все и было. Режиссер Александр Котт постарался
сделать все достоверно и с документальной точностью. Война показана
глазами 15-летнего мальчика. Очень жду теперь, когда он выйдет в
прокат (4 ноября). Замечу еще, что премьера картины закончилась в 1
час ночи. И, конечно, общая масса понимала, что не успевает на
метро. Но никто не встал и не ушел... Конечно, в фаворитах моих
новый фильм Люка Бессона &quot;Необычайные приключения Адель&quot;.
Его сегодня вечером на закрытии покажут. Очень смешно, очень
по-бессоновски, очень по-французски. Все соединилось. И мумии, и
птеродактиль, и безумно красивый Париж (в который захотелось с
невероятной силой). И красота главной героини. Мой коллега Колька
сказал, что это вообще лучшеекино на 32-м ММКФ  Одной из самых
ожидаемых премьер ММКФ стал фильм с мега-названием, как мне кажется
- &quot;Я - ЭТО ЛЮБОВЬ&quot;. Что может быть гениальнее. В
главной роли Тильда Суинтон. Ходили смотреть с мамой. И поэтому
особое внимание было приковано к оформлению дома и одежде героини,
нежели сюжету. Как интересно было проследить за гардеробом, который
из строгого превратился в вальяжный, когда героиня влюбилась. И
вывод в конце фильма - любовь превыше всего.  даже когда у
тебя три дня назад умер сын......очень неоднозначный фильм. Даже 10
фильмов не набралось) Зато эти 8 - остались в памяти, по разным
причинам. Они вызывали во мне эмоции, а это значит они удались.
Всегда так сужу по фильму, главное, чтобы он не был - посмотрел и
забыл. Невероятно жалко тратить время в кинотеатре на пустое
кино.п.с. Буду теперь более внимательно следить за фестивалями
Документального кино. И, конечно, в ближайшие дни побегу на 
хулигана &quot;Генсбура&quot;, которого так и не видела
еще)п.с.с.на повторе этой ночью лишь одна песня Natasha St-Pier -
Tu Trouvers. это Космос. Французский язык - самый красивый в мире.
п.с.с.с. вставать уже совсем скоро, первыми свой приз на ММКФ
вручают кинокритики и члены ФИПРЕССИ. обычно они очень расходятся
во мнениях с членами жюри.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
</document>
