<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14964
  </ID>
  <link>
    http://misha10sof.livejournal.com/25718.html
  </link>
  <date>
    2011-09-18T13:11:09Z
  </date>
  <query>
    Бойцовский клуб
  </query>
  <text>
    Прочитал я-таки &quot; Бойцовский клуб &quot; И знаете, не
сказал бы, что прочитанная мною книга оправдала те возгласы и
похвалы, которые ей раздавали мои друзья. Если ты засунул себе в
жопу перо, ты еще не стал павлином. Такими цитатами сложен &quot;
Бойцовский клуб &quot; . Размышлениями о том, кем ты стал, кто ты
есть, и кем ты будешь. Тайлер Дёрден и все его последователи -
революционеры. Они и сами об этом говорили. Революционеры против
культуры. Разрушители цивилизации с целью сделать из нее нечто
приличное. Таков весь Паланик. Вроде рассказывает конкретный сюжет,
вроде есть герои, есть история, но, тем не менее, затронуты
глобальные темы и мысли, с которыми я, скажем прямо, согласен не
всегда. Например мысль о том, о человеку не следует окружать себя
вещами, дабы не стать их заложником, на мой взгляд верна. Но мысль
о саморазрушении и прочая прочая, мне непонятна. По крайней мере
пока. И временами поведение Тайлера Дердена мне казалось просто
аморально-бандитским. Таков весь Паланик. Его книги состоят из
паутины предложений, нити которой идут, казалось бы, параллельно
друг другу, но в конце связываются в такой сумасшедший узел, что ты
читаешь и думаешь: &quot; Бля, это охеренно! &quot; И &quot;
Бойцовский клуб &quot; сам по себе таков. Читаешь его и не можешь
остановиться. Я прочитал в первый день моего чтения полкниги, потом
два дня у меня была пауза, и вот сейчас я дочитал и сразу же в жж,
чтоб по горячим воспоминаниям и чувствам написать о своем
впечатлении. Но все-таки эта книга не стала в моем рейтинге
паланиковских книг лучшей. Она для меня &quot; одна из &quot; .
Невидимки &quot; , &quot; Дневник &quot; , &quot; Рэнт &quot; , на
мой взгляд точно не проиграют ей конкуренцию. Книга крута, и даже
очень, не спорю. Но она оставила во мне противоречивые чувства.
Помимо восхищение и ощущение крутости во мне осталась малая толика
недоумения и несогласия. Слишком уж мои взгляды расходятся со
взглядами Тайлера. Но главный герой попадает под влияние Тайлера,
хотя с их взаимоотношениями все не так уж и просто и одну из его
фраз я приведу в конце поста. Я говорю словами Тайлера. А ведь
когда-то я был таким славным малым.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Бойцовский клуб
  </real_object>
</document>
