<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3785
  </ID>
  <link>
    http://alienator.ya.ru/replies.xml?item_no=3332
  </link>
  <date>
    2010-08-23T01:32:02Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Засмотрел я тут кино «Начало». Добротное кино, хорошее, и
взрывов в нём в надлежащем количестве, и Ди Каприо, деточка, уже
возмужал и не вызывает возмущения слащавой рожей. Я, как правило,
не люблю дискутировать обо всяких таких психических фильмах. Если
ещё там «Игры разума» или «Бойцовский клуб» — фильмы как раз чисто
психические, то вот «Матрицы» и «Особые мнения» порядком обсосаны
ещё во времена епископа Беркли, а то и Горгия. Да и самому тут
сесть и поразмышлять хватит на десять минут, не боле. Но вот за
«Начало» хочу поговорить, потому как неясны мне ожидания
окружающего народа. Выходят, понимаешь, из зала, и спорят как
Галилей с инквизицией: « Eppur si muove! » Типо как общее мнение
такое, что если волчок не падает, значит, всё происходит во сне.
Схуяли? А что в таком случае должен делать кубик Артура? Зависать в
воздухе? А пешка Ариадны — трансформироваться в гигантского боевого
робота? Понятно, что в реальном мире волчок рано или поздно
свалится, если он не сферический в вакууме. Но вот во сне может как
крутиться, так и упасть, или даже резко стартовать с сторону
китайской границы. Подсознание обеспечит любое поведение, оно вон
целые улицы на крышу кладёт, и ничего. Если тебе хочется
обманываться во сне, так подсознание первым подыграет и начнет
волчки валить набок. С чего бы ему быть объективной контролькой? В
фильме за это обосновы нет. Артур четко объясняет, зачем нужен
тотем. Никто, кроме собственника, не знает тотем в деталях;
следовательно, никто не может его в точности воспроизвести. Поэтому
и нельзя давать его посторонним. Если ты чувствуешь, что с твоим
тотемом что-то не в порядке, или его вообще нет, значит, ты
находишься в чужом сне. И мир этого сна создан не тобой. Ну или ты
его просто проебал. А вертится он там или не вертится — дело
шестнадцатое. Опять же, впрочем, непонятно, чего это подсознание
разрабатываемого спящего может встроить в сон целый взвод
автоматчиков и бумажник за пятьсот баксов, а родной тотем, значит,
не может. Но ладно, примем в качестве рабочей гипотезы, что тотем
подтверждает бодрствование или собственное управление сном, иначе
весь фильм развалится. Возможно, ещё и архитектор может видеть свой
тотем, а может, и вся команда гопников, но нам показывают только
волчок Кобба, что подтверждает гипотезу — ведь сон инициировал
Кобб. Далее, с какой целью Кобб пиздит волчок из сейфа Мол? Видимо,
не для того, чтобы заставить усомниться её в реальности
происходящего — мы установили, что наличие волчка не подтверждает
реальность. А вот его отсутствие говорит о том, что Мол находится
во сне, причём не собственном, а наведённом. Вполне достаточно для
того, чтобы захотеть из сна выйти, но пока не достаточно, чтобы
поехать крышей. Если бы индикатором сна было бесконечное вращение
волчка, не надо было бы его пиздить, а всего лишь взять, и наглядно
закрутить перед Мол. Наконец, финальный закрут. Либо у Кобба всё
окей, либо после разговора с престарелым Сайто он погрузился на
следующий уровень сна. И во втором случае не будет иметь никакого
значения, упадёт ли волчок. Короче, с этой стороны у Нолана
недоработка. Если я чего-то недоглядел или не услышал такого, что
работает на факт кручения волчка, поясните мне, тёмному. PS: Там,
кстати, ещё один индикатор есть, уже чисто для зрителя: наличие или
отсутствие обручального кольца у Кобба. Но чтоб с ним разобраться,
надо заново фильм смотреть, а мне впадлу.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
