<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10998
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note42926784_10344056
  </link>
  <date>
    2010-11-20T19:40:03Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    Название: Солт Оригинальное название: Salt ( Продолжить ) Год
выпуска: 2010 Жанр: Боевик, триллер Выпущено: США, Columbia
Pictures Режиссер: Филлип Нойс В ролях: Лив Шрайбер, Анджелина
Джоли, Чиветел Эджиофор, Яра Шахиди, Гай Чарльз, Зои Листер Джонс,
Виктор Слезак, Даниэль Ольбрыхский, Кэссиди Хинкль, Джеймс Шрэм О
фильме: Эвелин Солт — сотрудница ЦРУ. Ей чудом удаётся избежать
тюрьмы: собственное агентство выдвигает против неё необоснованные
обвинения в том, что она работает на русскую разведку. Теперь Солт
необходимо восстановить своё доброе имя. Вывод : Интересное кино,
юмор-9/10, стрельба-9/10, обнажёнки-0/10. Название: Обитель зла 4:
Жизнь после смерти Оригинальное название: Resident Evil: Afterlife
Год выпуска: 2010 Жанр: Ужасы, фантастика, боевик, триллер
Выпущено: Constantin Film Produktion Режиссер: Пол У.С. Андерсон В
ролях: Милла Йовович, Эли Лартер, Ким Коутс, Шоун Робертс, Серджо
Перис-Менчета, Спенсер Лок, Борис Коджо, Вентворт Миллер, Сиенна
Гиллори, Кейси Барнфилд О фильме: Элис продолжает свой путь в мире,
поражённом вирусной инфекцией, превращающей людей в нежить. Героиня
ищет оставшихся в живых, чтобы вывести их в безопасное место. Её
смертельная битва с корпорацией Амбрелла выходит на новый уровень,
когда она вдруг получает неожиданную помощь от старого друга. Он
обещает привести Элис в безопасную зону в Лос-Анджелесе, но как
только они попадают в город, то видят тысячи и тысячи заражённых и
оказываются в смертельной ловушке Вывод : Норм. фильмец, интересных
моментов мало. 7/10 Баллов. Название: 13 (Тринадцать) Оригинальное
название: 13 Год выпуска: 2010 Жанр: Триллер, драма Выпущено: США /
Barbarian Films, Magnet Media Group, Morabito Picture Режиссер:
Гела Баблуани В ролях: Сэм Райли, Джейсон Стэтхэм, Микки Рурк,
Кертис Джексон, Александр Скарсгард, Эммануэль Шрики, Майкл Шеннон,
Дэвид Зайас, Гэби Хоффманн, Рэй Уинстон, Наташа Лионни О фильме:
Главный герой, молодой и наивный Винс, случайно узнает быстрый
способ разбогатеть. Плевое дело — в точности выполнить инструкции,
которые придут по почте в полосатом конверте. После того, как
предполагаемый получатель письма умирает от сердечного приступа,
парень решается на авантюру. Он выдает себя за покойного, не
подозревая, что ввязывается в смертельно опасную игру. В погоне за
легкими деньгами герой попадает на подпольный тотализатор по
русской рулетке. Ему придется спустить курок — из 13 человек
выживут трое. Вывод : Если закрыть глаза на то что 3/4 фильма
проходит в богом забытом месте на земле,где только бомжам жить...ну
в смысле в особняке, где так и оставят до... много тухлых ну то
есть просто трупов.Так после часа терпения и ожидания умрёт ли
главный герой, мы узнаем что этот дурак настолько тупой что зная
что полиция ищет его вместе с деньгами он собирался ехать спокойно
домой, но как только палит машину полиции СУЁТ СУМКУ С ДЕНЬГАМИ
1млн.800+тыс. $ В МУСОРКУ!!!! Это верх дибилизма в фильмах.....ну
короче несмотря час 28 минут из часа 35 минут мне понравилось.
Название: Пираньи Оригинальное название: Piranha Год выпуска: 2010
Жанр: Ужасы, боевик, триллер Выпущено: США, Atmosphere
Entertainment MM Режиссер: Александр Ажа В ролях: Ричард Дрейфусс,
Винг Рэймс, Элизабет Шу, Кристофер Ллойд, Элай Рот, Джерри
О`Коннелл, Стивен Р. МакКуин, Джессика Зор, Келли Брук, Райли Стил
О фильме: 20 тысяч подростков курортного городка у озера Виктория
готовятся к празднованию ежегодного праздника начала лета. Но
ночное землетрясение высвобождает сотни тысяч доисторических
пираний прямо накануне торжества. Очаровательная шериф, ее
подчиненные-полицейские и доктор Горден Рэйбэнкс решают сделать
все, чтобы веселый праздник молодежи в озере не превратился в
кровавое пиршество. Но пираньи уже знают ответ, кто победит:
молодость или многовековая жажда крови… Вывод : Без комментариев.
Название: Копы в глубоком запасе Оригинальное название: The Other
Guys Год выпуска: 2010 Жанр: Боевик, комедия Выпущено: США
Режиссер: Адам МакКэй В ролях: Уилл Феррелл, Марк Уолберг, Сэмюэл
Л. Джексон, Ева Мендес, Дуэйн Джонсон, Ларнел Стовэлл, Джалил Джей
Линч, Рой Т. Андерсон, Сара Чейз, Дэвид Гидеон, Джошуа Черч О
фильме: Нью-Йоркские детективы Аллен Гэмбл и Терри Хойтз ведут
полицейскую бухгалтерию. Гэмблу такая работа в радость, Хойтзу —
наказание. Когда напарникам представится шанс выйти из тени —
придти на помощь своим кумирам, детективам Дэнсону и Манцетти —
станет ясно, что в бухгалтерию Гэмбла и Хойтза сослали не зря…
Вывод : Хороший интересный фильм, но побольше б уделили времени
Дуэйн Джонсону было бы вообще шик. Карьера: Актер Имя (лат.):
Dwayne Johnson Рост: 1.93 м Дата рождения: 2 мая, 1972 | телец
Место рождения: Хейуорд, Калифорния, США Жанры: Комедия, боевик,
спорт Супруга: Дэни Джонсон (развод)... один ребенок Название:
Команда А Оригинальное название: The A-Team Год выпуска: 2010 Жанр:
Боевик, триллер, комедия, приключения Выпущено: США Режиссер: Джо
Карнахан В ролях: Лиам Нисон, Брэдли Купер, Джессика Бил, Куинтон
Джексон, Шарлто Копли, Патрик Уилсон, Джералд МакРэйни, Генри
Черни, Юл Васкез, Брайан Блум О фильме: Группа ветеранов войны в
Ираке, несправедливо обвиненных в преступлении, пытается найти
истинных виновников и вернуть себе честное имя. Вывод : Интересный,
завораживающий фильмец.Юмор-10/10,Стрельба-10/10,Обнажёнка-7/10.
Название: Ученик чародея Оригинальное название: The Sorcerer's
Apprentice Год выпуска: 2010 Жанр: Боевик, фэнтези, комедия, драма,
приключения Выпущено: США, Walt Disney Pictures Режиссер: Джон
Тертелтауб В ролях: Николас Кейдж, Джей Барушель, Альфред Молина,
Тереза Палмер, Тоби Кеббелл, Омар Бенсон Миллер, Моника Беллуччи,
Элис Крайдж, Джейк Черри, Джеймс А. Стефенс, Грегори Ву, Вэй Чинг
Хо, Джейсон Р. Мур, Роберт Капрон, Пейтон Лист, Сандор Текси,
Марика Дацюк, Николь Эхингер, Адриан Ленокс, Этан Пек, Мэниш
Патель, Оскар А. Колон, Джо Лиси, Уильям Дэвлин, Виктор Круз,
Мелисса Галлахер, Фитц Хенли О фильме: Манхэттен, наши дни. Мастер
магии Бальтазар Блэйк пытается защитить Нью-Йорк от своего старого
врага Максима Хорвата — злобного колдуна с самыми черными планами.
Однако, Бальтазар чувствует, что не справится один и ему нужен
помощник. На эту роль он выбирает самого обычного парня Дэйва,
который вовсе не хочет спасать мир. Однако ему придется пройти
ускоренный курс магии и вступить в битву. Вывод :
Эффекты-8/10,Юмор-3/10,Обнажёнка-0/10,Стрельба &quot; Чарами &quot;
-9/10. Короче зря ждал... Оригинальное название: Machete Год
выпуска: 2010 Жанр: Боевик, триллер, криминал Выпущено: США,
Twentieth Century Fox Film Corporation Режиссер: Этан Маникис,
Роберт Родригес В ролях: Дэнни Трехо, Роберт Де Ниро, Джессика
Альба, Стивен Сигал, Мишель Родригез, Джефф Фэйи, Чич Марин, Дон
Джонсон, Ши Уигхэм, Линдсей ЛоханО фильме: Во время покушения на
сенатора, опытный наемник Мачете обнаружил, что находится на мушке
у снайпера. С трудом избежав смерти, он узнает, что его подставили
собственные наниматели и теперь его целью является месть. Вывод :
Актёры : Линдсей Лохан, Дэнни Трехо(Город Грехов), Роберт Де Ниро,
Джессика Альба, Стивен Сигал, Мишель Родригез спасают фильм, а так
редкосное ДЕРЬМО Оригинальное название: Темный мир Год выпуска:
2010 Жанр: Триллер, фэнтези Выпущено: Россия, Централ Партнершип
Режиссер: Антон Мегердичев В ролях: Светлана Иванова, Иван Жидков,
Елена Панова, Сергей Угрюмов, Владимир Носик, Илья Алексеев, Мария
Кожевникова, Ксения Радченко, Захар Хунгуреев, Татьяна Кузнецова О
фильме: Группа студентов отправляется в экспедицию по глухим
северным деревням. В одной из них главная героиня — девушка,
увлеченная мистикой и романтикой загробного мира — находит древний
могильник, а в нем — магический щит. Дотронувшись до щита, она
пробуждает гнев духов прошлого и приобретает сверхчеловеческие
способности. Теперь студентам придется вступить в противостояние с
силами зла. Вывод : Русское кино, моё мнение: 1)Русские фильмы
многие Дерьмо 2)Нам пока рано переходить на 3D(пора будет когда
китайцы на машинах летать будут) Название: Начало Оригинальное
название: Inception Год выпуска: 2010 Жанр: Фантастика, боевик,
триллер, драма, детектив Выпущено: США, Warner Bros. Pictures
Режиссер: Кристофер Нолан В ролях: Леонардо ДиКаприо, Джозеф
Гордон-Левитт, Эллен Пейдж, Том Харди, Кен Ватанабе, Дилип Рао,
Киллиан Мерфи, Том Беренджер, Марион Котийяр, Пит Постлетуэйт,
Майкл Кейн О фильме: Кобб — талантливый вор, лучший из лучших в
опасном искусстве извлечения: он крадет ценные секреты из глубин
подсознания во время сна, когда человеческий разум наиболее уязвим.
Редкие способности Кобба сделали его ценным игроком в привычном к
предательству мире промышленного шпионажа, но они же превратили его
в извечного беглеца и лишили всего, что он когда-либо любил. И вот
у Кобба появляется шанс исправить ошибки. Его последнее дело может
вернуть все назад, но для этого ему нужно совершить невозможное —
инициацию. Вместо идеальной кражи Кобб и его команда спецов должны
будут провернуть обратное. Теперь их задача — не украсть идею, а
внедрить ее. Если у них получится, это и станет идеальным
преступлением. Но никакое планирование или мастерство не могут
подготовить команду к встрече с опасным противником, который,
кажется, предугадывает каждый их ход. Врагом, увидеть которого мог
бы лишь Кобб. Вывод : Фильм хороший, и сам по себе и ДиКаприо
хорошо сыграл Название: Железный человек 2 Оригинальное название:
Iron Man 2 Год выпуска: 2010 Жанр: Фантастика, боевик, приключения
Выпущено: США, Paramount Pictures Режиссер: Джон Фавро В ролях:
Роберт Дауни мл., Гвинет Пэлтроу, Дон Чидл, Скарлетт Йоханссон, Сэм
Рокуэлл, Микки Рурк, Сэмюэл Л. Джексон, Кларк Грегг, Джон Слэттери,
Гарри Шендлинг О фильме: В 2008 году мир содрогнулся, узнав о Тони
Старке, мультимиллионере, плейбое и гениальном инженере, надевшим
доспехи Железного человека. В 2010 году вы вновь встретитесь с Тони
Старком — на этот раз он столкнётся с русским бизнесменом и
соблазнительным агентом. Вывод : Всё 10/10 , Хорошие Актёры ,
Хороший фильм.. Название: Социальная сеть Оригинальное название:
The Social Network Год выпуска: 2010 Жанр: Драма, биография,
история Выпущено: США, Columbia Pictures Режиссер: Дэвид Финчер В
ролях: Джесси Айзенберг, Руни Мара, Брайан Бартер, Бренда Сонг,
Дастин Фицсаймонс, Эрми Хаммер, Джозеф Маццелло, Макс Мингелла,
Эндрю Гарфилд, Джастин Тимберлэйк О фильме: В фильме рассказывается
история создания одной из самых популярных в Интернете социальных
сетей — Facebook. Оглушительный успех этой сети среди пользователей
по всему миру навсегда изменил жизнь студентов-однокурсников
гарвардского университета, которые основали ее в 2004 году и за
несколько лет стали самыми молодыми мультимиллионерами в США. Вывод
: Фильм - так себе гавнище.. Название: Битва Титанов Оригинальное
название: Clash of the Titans Год выпуска: 2010 Жанр: Боевик,
фэнтези, драма, приключения Выпущено: США, Великобритания, Warner
Bros. Pictures Режиссер: Луи Летерье В ролях: Сэм Уортингтон, Лиам
Нисон, Рэйф Файнс, Джейсон Флеминг, Мадс Миккелсен, Дэнни Хьюстон,
Джемма Артертон, Алекса Давалос, Тине Штапельфелдт, Люк Эванс,
Изабелла Мико О фильме: Персей, сын бога, воспитанный человеком, не
смог защитить свою семью от Аида, мстительного повелителя
подземного мира. Теперь ему уже нечего терять, и он добровольно
соглашается возглавить опасную миссию, чтобы одержать победу над
Аидом до того, как тот отберет власть у Зевса и выпустит демонов
подземного царства на Землю. Возглавляя отряд бесстрашных воинов,
Персей отправляется в рискованное путешествие по лабиринту
запретных миров. Чтобы победить в свирепой схватке с жуткими
демонами и злобными чудовищами, противостоять злому року и стать
хозяином своей судьбы, он должен осознать и принять свою
божественную силу. Вывод : Фильм - 7/10 не больше.Хороший.
Название: Не брать живым Оригинальное название: Green Zone Год
выпуска: 2010 Жанр: Боевик, триллер, военный Выпущено: США
Режиссер: Пол Гринграсс В ролях: Мэтт Дэймон, Игал Наор, Саид
Фарадж, Никойе Бэнкс, Джерри Делла Салла, Шон Хьюз, Майкл Двайер,
Эдуард Х. Р. Глюк О фильме: В «Зелёной зоне» оккупированного Ирака
— территории, находящейся под контролем армии Соединенных Штатов —
агенты ЦРУ тщетно ищут следы оружия массового поражения.
Необъективность расследования становится очевидной офицеру Рою
Миллеру, попытавшемуся придать огласке полученные результаты. Но
как далеко могут зайти генералы, решившие во что бы то ни стало
навести порядок в нестабильном регионе? Вывод : Хороший Боевик,
только маленькое пространство в котором снимали фильм. Я думал
описать ещё многое гавнище 2010 года , но потом подумал и решил,
что многие не стоят того что бы о них даже думали
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
