<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14003
  </ID>
  <link>
    http://bird-in-box.livejournal.com/4391.html
  </link>
  <date>
    2010-09-05T16:10:33Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    ......Уже больше недели нахожусь под сильным впечатлением от
прочтения одной замечательной книги: Норвежский Лес, Харуки
Мураками. В книге повествуется история молодого человека по имени
Ватанэбе,полюбившего девушку своего лучшего друга, который свел
счеты с жизнью. Девушка, несмотря на то, что ее физическая оболочка
осталась жить, мертва. Ее душа покинула эту землю вместе с душой ее
любимого. Ватанебе пытается вернуть к жизни любимую, сам
по-тихоньку увязая в трясине пустоты и одиночества, но все
бесполезно, девушка заканчивает жизнь самоубийством. На протяжении
всей книги, герой живет в придуманном им самим мире, пишет своей
возлюбленной длинные письма, на котрые не получает ответа, и ждет
пока она поправится и вернется из лечебницы. А время проходит. и на
протяжении этого времени, всегда с ним остается Мидори, девушка,
которая любит Ватанэбе, и отчаянно пытается его вырвать из этих
сетей. &quot; я живая, я умею чувствовать, любить, во мне бьется
живое сердце и оно тебя любит &quot; .... Книга написанна довольно
простым языком и легко читается, но в ней очень много философских
диалогов, и вещей, которые заставляют задуматься. В этой книге
описанны такие вещи, которые сможет понять лишь тот, кто в своей
жизни испытывал нечто схожее. Я все про что....пока живой, надо
жить, смерть - это не то, что будет когда то, где-то далеко и
нескоро - это неотрывная часть жизни, ее продолжение, и когда оно
наступит - неизвестно. Надо уметь жить и видеть ЧТО или КТО
находится рядом. Таких шансов в жизни дается не так уж много, и
если их упустить..... P/S/ Жду с нетерпением фильма по данной
книге, который выйдет в декабре
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Норвежский Лес
  </real_object>
</document>
