<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14605
  </ID>
  <link>
http://community.livejournal.com/chto_chitat/7197410.html
  </link>
  <date>
    2010-07-16T01:27:41Z
  </date>
  <query>
    Бернард Вербер
  </query>
  <text>
    &quot;Они — муравьи! И они живут среди нас. Или это мы живем
среди них? Чья цивилизация окажется жизнеспособнее?&quot; (с)
Заманчивое описание, судя по которому произведение Вербера должно
быть невероятно интересным для читателей. Эту книгу я приобрела еще
в период дикого ажиотажа по творчеству Бернарда Вербера. Честно
говоря, меня, что называется, зацепила аннотация. Ум уже рисовал
невероятные картины того, что же будет в этой самой книге. И не
давал покоя один, единственный вопрос – «Как же тесно автор
проведет параллель между миром людей и миром муравьев?». Да и
почему, собственно говоря, именно муравьи? Ответы на свои вопросы я
получила лишь сейчас. И только потому что, буквально, недавно
прочла это произведение. И сейчас немного моих впечатлений: Идея. У
Бернарда Вербера есть одна отличительная особенность – за основу
своих работ он берет довольно-таки простые и понятные каждому идеи.
Нет никаких сложностей и ненужных витиеватостей. Вот Вам
муравейник, вот главный герой – муравей, естественно, где-то за
кадром есть и люди, и по ходу сюжета эти разрозненные составляющие
станут единым целым. Если рассматривать их по частям, то я бы
сказала, что муравейная линия прописана с особой тщательностью и
даже в некотором роде щепетильностью. А вот о людях, присутствующих
в этом романе, подобного сказать просто не возможно. Мало того, что
они вышли наспех скроенными, так еще и их поведение намекает на то,
что эти самые герои страдают острой формой маразма. Складывается
ощущение, что автор как-то недолюбливает людей, отдавая
предпочтение муравьям. Сюжет. Пересказывать его не буду. Могу
сказать лишь то, что автор пытался сочетать не сочетаемое. Тут и
роман, и местами проскальзывают нотки фантастики, и практическая
пособие о насекомых, даже есть замах на детектив. Грубо говоря,
Вербер зачем-то скрестил ежа со змеей, а что делать с получившейся
колючей проволокой так и не решил. И чем ему эти жанры мешали сами
по себе, не известно. На то воля автора. Литературность. Здесь тоже
некий промах. Быть может, это промах переводчика, но факт остается
фактом. Оборванные на середине мысли предложения бросаются в глаза.
Да и как-то не хватило мне психологизма. Книга в какой-то момент
просто скатилась в пособие о жизни муравьев. Соединяя все мысли
воедино, могу сказать, что книга не понравилась, но запомнилась.
Поэтому, оценю в 3 балла из 5-ти. Всем заинтересовавшимся,
приятного прочтения!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Муравьи
  </real_object>
</document>
