<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2854
  </ID>
  <link>
    http://ibovimovycyzyv.livejournal.com/12702.html
  </link>
  <date>
    2010-04-07T02:02:34Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Железный человек вернулся. Журналисты, правительство и
обычные люди узнают об дивном изобретении, которое создал Тони
Старк. Способом производства «Железного человека» интересуются
власти. Правда ученый, осознавая, что эта сила может попасть в
плохие руки, и планета снова может оказаться под угрозой, не
соглашается сотрудничать. Только это мелочи - опасность
изобретателя поджидает совершенно с другой стороны. Главное зло,
как это принято в голливуде, исходит ни от куда-нибудь, а из
России-Матушки. Нехорошие русские сделали собственного «железного
человека», который желает встретиться со своим американским
аналогом и отомстить ему за несовершенное им преступление. Причем,
Иван Ванко, он же Хлыст - русский Железный человек, намного круче и
сильней. А еще его кожа покрыта татуировками, что не оставляет
никаких сомнений относительно криминального прошлого этого героя.
Опять русская мафия! Тони не догадывается о нависшей над ним
угрозе, более того, он не имеет абсолютно никакого отношения к
событиям прошедших лет. Нашему герою предстоит преодолеть все
сложности, снова спасти человечество от смертельной опасности и
восстановить порядок. Кинофильм &quot;Железный человек-2&quot;
снимала фактически та же, уже сработавшаяся команда. Благодаря
этому фильм был снят намного быстрее первой части и, по-мнению
критиков - увлекательней. Прекрасно вписался в уже сформировавшийся
актерский коллектив и Микки Рурк, приглашенный на роль Ванко. Часть
текстов Ивана Ванко звучит на помеси английского и русского, точней
английского и некого подобия русского. В одном из своих интервью
журналистам, Мики Рурк признался, что для этого ему понадобилось
учить русский язык. Он занимался с преподавателем 2 недели,
продолжительность одного занятия была свыше 3 часов, за это время
актер смог заучить целых 4 фразы. Непонятно, как при таких
способностях у него вышло сыграть столь важную роль на столь
трудном для него языке. Иначе говоря, получился отличный
фантастический боевик. «Бетман» и « Трансформер » в одном сюжете -
это стоит посмотреть!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек
  </real_object>
</document>
