<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14117
  </ID>
  <link>
    http://superbalamut.livejournal.com/262017.html
  </link>
  <date>
    2010-07-30T14:17:10Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Прочитал я тут пару его книг. Если вкратце и по-злому, то
&quot;Норвежский Лес&quot; - депрессивная суицидальная
порнографическая мелодрама, а &quot;Хроники Заводной Птицы&quot; -
унылая псевдомистическая депрессивная чушь с эротическими
вставками. Нет, простите, это совсем не мой автор. Его
псевдофилософия раздражает, а истории, которые при грамотной
обработе могли бы стать хоть немного жизнеутверждающими, полностью
тонут в соплях, убийствах, самоубийствах и трахании всего, что
движется. В &quot;Заводной Птице&quot; же вообще не сведены воедино
никакие логические нити, а мистика никак не объясняется. Если
задумкой было предоставить читателю волю самому разбираться и
додумывать, то это плохая задумка. Потому что сюжет превратился в
бредятину. Не спорю, конечно, пишет Мураками хорошо, бытовуху
описывает так вообще отлично, и интересные диалоги порой
попадаются. Но в целом минусов не меньше, чем плюсов. А то и
больше. Вот так вот все нерадостно. Я действительно считал, что
это, судя по отзывам, какая-то занимательная литература для более
взрослого возраста, пусть и попсовая, но достойная внимания. А
оказалось... Мураками - просто очередной суицидально настроенный
японец-извращенец, красиво пишущий депрессивные потрахушки для
нытиков, неудачников и детей, &quot;которых никто не
понимает&quot;. Либо для редких людей, не принадлежащих к этим
категориям, которым нравится читать подобную литературу. По крайней
мере, именно такое впечатление у меня возникло после прочтения
вышеуказанных двух книг. А говорили везде: &quot;японский
нью-эйдж&quot; да &quot;японский нью-эйдж&quot;. Тьфу.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Заводная птица
  </real_object>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Норвежский лес
  </real_object>
</document>
