<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10705
  </ID>
  <link>
    http://www.maxjoker.ru/post122092825/
  </link>
  <date>
    2010-03-04T20:52:08Z
  </date>
  <query>
    Как приручить дракона
  </query>
  <text>
    Вот и март наступил, а с ним и очередная порция премьер. Но
сам март еще запомнится любителям кино Оскаром, который состоится в
США в ночь с 7 на 8 марта. Я буду на пульсе событий, та что в блоге
с периодический обновлением будут представлены победители своих
номинаций. А так, смотрим кинопремьеры марта месяца и выбираем
лучшее для себя. Те премьеры, которые не вошли в основную ленту,
находятся в самом конце, как всегда, в общем-то. У меня пока плану
в марте походов 5-6 намечается, включая &quot;Остров
проклятых&quot;, который я посмотрю 7 марта. Из топ-5 февраля
исключены фильмы &quot;Камера 211&quot;, &quot;Воспитание
чувств&quot; и &quot;Белая лента&quot;, так как я их уже посмотрел
(&quot;Белую ленту&quot; уже завтра гляну), но кто не видел,
рекомендую. Дата премьеры: 4 марта Название фильма (англ.): Алиса в
стране чудес (Alice in Wonderland) Год выпуска: 2010 Страна: США
Режиссер: Тим Бёртон Актеры: Джонни Депп, Миа Васиковска, Хелена
Бонем Картер, Энн Хэтэуэй, Криспин Гловер, Мэтт Лукас, Стивен Фрай,
Майкл Шин, Алан Рикман Жанр: фэнтези, приключения, семейный
Синопсис: Жизнь 19-летней Алисы Кингсли принимает неожиданный
оборот. На викторианской вечеринке, устроенной в её честь, Алисе
делает предложение Хэмиш, богатый, но глупый сын лорда и леди
Эскот. Не дав ответа, девушка убегает и идёт за кроликом,
замеченным ею на лужайке. Кролик как кролик, вот только он одет в
камзол и всё время смотрит на карманные часы. Ожидание: Синопсис
полностью выкладывать не стал и так ясно, что &quot;Алиса в стране
чудес&quot; соберет кучу бабла. Посмотрю фильм 13 марта
(предварительно), свое мнение о фильме выложу до 15 числа. Люди,
идем в кино 3D-представление! Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 4 марта Название фильма (англ.): Камера 211 (Celda
211) Год выпуска: 2009 Страна: Испания, Франция Режиссер: Дэниэл
Монсон Актеры: Луис Тосар, Альберто Эмманн, Карлос Бардем, Марта
Этура, Антонио Ресинес Жанр: драма, триллер Синопсис: Хуан —
полицейский, пришел наниматься надзирателем в тюрьму. Знакомство с
новым рабочим местом оказалось роковым. Он попал в переделку, и ему
пришлось прикинуться заключенным, чтобы спасти свою жизнь. Этот шаг
поставил его на тонкую грань выживаемости. Ожидание: Всё в
рецензии, которую выложу пару часов назад)) Без труда ее найдете.
Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 4 марта Название фильма (англ.): Белая лента (Das
weisse Band - Eine deutsche Kindergeschichte) Год выпуска: 2009
Страна: Германия, Франция, Италия, Австрия Режиссер: Михаэль Ханеке
Актеры: Кристиан Фридель, Эрнст Якоби, Леони Бенеш, Ульрих Тукур,
Урсина Ларди Жанр: драма, криминал, детектив Синопсис: Деревня в
протестантской северной Германии. 1913—1914 года. Канун первой
мировой войны. История о детях и подростках церковного хора,
поддерживаемого деревенским школьным учителем и их семьями:
бароном, управляющим, пастором, доктором, акушеркой,
землевладельцами. Происшедший загадочный несчастный случай
постепенно принимает характер карательного ритуала. Кто стоит за
этим всем? Ожидание: Завтра или в пятницу по-любому его посмотрю,
того и гляди до Оскара рецензию выложу. Смотреть такие фильмы
обязательно. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 4 марта Название фильма (англ.): О чём говорят
мужчины Год выпуска: 2010 Страна: Россия Режиссер: Дмитрий Дьяченко
Актеры: Нонна Гришаева, Нина Русланова, Сергей Никоненко, Федор
Добронравов, Анна Касаткина-Барац, Жанна Фриске, Леонид Барац,
Александр Демидов, Камиль Ларин, Ростислав Хаит Жанр: комедия
Синопсис: О чем говорят мужчины? Конечно, о женщинах. Нет, еще о
работе, о деньгах, о машинах, о футболе,… но в основном, все-таки,
о женщинах. А уж если у них впереди два дня, которые они,
вырвавшись из офисов и семей, уехав от всех забот и обязательств,
проведут в дороге — два дня, насыщенные событиями и приключениями —
то можете быть уверены, что за это время они успеют обсудить немало
тем… И еще. Из этих разговоров — это мы точно знаем — многие
женщины узнают о себе очень много нового… Ожидание: Старт в России
достаточно широкий, посмотрим как скажется на сборах грядущее 8
марта и положительные отзывы предыдущих фильмов Квартета И. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 11 марта Название фильма (англ.): Не брать живым
(Green Zone) Год выпуска: 2010 Страна: США, Франция,
Великобритания, Испания Режиссер: Пол Гринграсс Актеры: Мэтт
Дэймон, Грег Киннер, Эми Райан, Брендан Глисон, Халид Абдалла,
Джейсон Айзекс Жанр: боевик, триллер Синопсис: В «Зелёной зоне»
оккупированного Ирака — территории, находящейся под контролем армии
Соединенных Штатов — агенты ЦРУ тщетно ищут следы оружия массового
поражения. Необъективность расследования становится очевидной
офицеру Рою Миллеру, попытавшемуся придать огласке полученные
результаты. Но как далеко могут зайти генералы, решившие во что бы
то ни стало навести порядок в нестабильном регионе? Ожидание: Ждать
уже не могу! Фильм жду намного сильнее &quot;Алисы в стране
чудес&quot;, ролик пересмотрен не раз, эх, скорее бы уже!!! Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 11 марта Название фильма (англ.): Вероника решает
умереть (Veronika Decides to Die) Год выпуска: 2009 Страна: США
Режиссер: Эмили Янг Актеры: Сара Мишель Геллар, Джонатан Такер,
Эрика Кристенсен, Флоренция Лозаньо, Рина Оуэн, Дэвид Тьюлис Жанр:
драма Синопсис: После неудавшейся попытки самоубийства Вероника
оказывается в сумасшедшем доме. Когда она окончательно приходит в
себя, врачи сообщают ей неутешительную новость: у нее неисправимые
проблемы с сердцем и жить ей осталось не так уж и долго. Удастся ли
Веронике победить болезнь и вновь обрести желание жить и любить…
Ожидание: Жду проект, не так сильно конечно, но все же. Участие
Сары Мишель Геллар также радует. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 11 марта Название фильма (англ.): Воспитание чувств
(An Education) Год выпуска: 2009 Страна: Великобритания Режиссер:
Лоне Шерфиг Актеры: Кэри Маллиган, Питер Сарсгаард, Доминик Купер,
Розамунд Пайк, Эмма Томпсон, Оливия Уильямс, Альфред Молина Жанр:
драма Синопсис: Дженни 16 лет, она способная ученица, талантливая
виолончелистка и просто хорошая девочка. Она мечтает об
образовании, и конкретно об Оксфорде. На дворе начало 60-х, а
Дженни живет в сонной и скучной провинции. Оксфорд — ее шанс. И тут
Дженни знакомится с обаятельным красавцем Дэвидом, который вдвое ее
старше, но зато водит спортивную машину, носит модную одежду, знает
о джазе и Равеле, арт-аукционах и закрытых клубах, уикендах в
Париже и прочих шикарных вещах. После этого Оксфорд перестает
казаться Дженни обязательным пунктом программы. Ожидание:
Прекрасный фильм и прекрасная игра Кэри Маллиган. ЧТо еще нужна для
просмотра? Всем в кино, прокат ограниченный. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 11 марта Название фильма (англ.): У них все хорошо
(Everybody's Fine) Год выпуска: 2009 Страна: США, Италия
Режиссер: Кирк Джонс Актеры: Роберт Де Ниро, Дрю Бэрримор, Кейт
Бекинсейл, Сэм Рокуэлл, Люсиан Майсел, Дамиан Янг, Джеймс Фрейн,
Мелисса Лео Жанр: драма Синопсис: Овдовевший пенсионер осознает,
что долгие годы именно его жена связывала воедино их большое
семейство. Чтобы самому поближе узнать, как живут его дети, он
отправляется навестить их — и во время импровизированного
путешествия по домам своих отпрысков открывает для себя много
неожиданного… Ожидание: Просмотр состоится сугубо из-за актерского
состава, все остальное похоже на среднем уровне. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 11 марта Название фильма (англ.): Четвёртый вид (The
Fourth Kind) Год выпуска: 2009 Страна: США Режиссер: Олатунде
Осунсанми Актеры: Милла Йовович, Уилл Пэттон, Хаким Кае-Казим, Кори
Джонсон, Энзо Силенти, Элиас Котеас Жанр: ужасы, фантастика,
триллер, детектив Синопсис: Триллер основанный на реальных
событиях, рассказывающий о таинственных исчезновениях на Аляске в
течение последних 40 лет. Ожидание: С 11 марта также стартует 3
ужастика, качество которых колебается на среднем уровне. Ждать от
них ничего не приходится. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 11 марта Название фильма (англ.): Спуск 2 (The
Descent: Part 2) Год выпуска: 2010 Страна: Великобритания Режиссер:
Джон Харрис Актеры: Шона МакДональд, Натали Джексон Мендоса,
Кристен Каммингс, Гэвэн О`Херлихи, Джошуа Даллас Жанр: ужасы,
триллер, приключения Синопсис: Захватывающая экспедиция вглубь
горных пещер оборачивается для компании подруг ужасной трагедией.
Выжить удается лишь одной девушке. Раненая и обезумевшая от страха,
она обращается в местную полицию. Шериф не верит в жуткую историю,
но снаряжает экспедицию, чтобы проверить ущелье, где якобы
произошла трагедия. В результате горного обвала спасатели оказались
отрезанными от мира. Они решили найти другой выход в пещере и
продолжать спуск. И, чем глубже они спускаются, тем сильнее стынет
кровь в жилах, и тем более ясными становятся ужасающие
обстоятельства гибели подруг Сары… Ожидание: Меня то и первый фильм
не вставил, что говорить про сиквел... Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 11 марта Название фильма (англ.): Замёрзшие (Frozen)
Год выпуска: 2010 Страна: США Режиссер: Адам Грин Актеры: Эмма
Белл, Шон Эшмор, Кевин Зегерс, Эд Экерман, Райли Вандербилт, Кэйн
Ходдер Жанр: триллер, ужасы, драма Синопсис: Не всматривайтесь в
бездну, иначе бездна начнет всматриваться в вас… Три молодых
человека — сноубордисты и лыжник даже и не подозревали, как это
может быть в реальности, и какой чудовищный кошмар ожидает их. Они
застревают на подъемнике, и веселый вечер в заснеженных зимних
горах превращается в ад. Жуткий холод и обжигающий ветер несут
гибель несчастным, оказавшимся в ловушке на огромной высоте. Время
работает против них — никто не придет на помощь, ведь горнолыжный
курорт закрыт на несколько дней. Остается одно — спасаться самим.
Но чтобы спастись — нужно победить ужас этой ночи! Весь ужас…
Ожидание: В США фильм прошел тускло, так и не выйдя из
ограниченного проката. У нас один кинотеатра грозился крутить его,
если делать нефиг в городе будет, возможно и схожу, а так в планах
его нет. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 18 марта Название фильма (англ.): Как приручить
дракона (How to Train Your Dragon) Год выпуска: 2010 Страна: США
Режиссеры: Дин ДеБлуа, Крис Сандерс Актеры: Джей Барушель, Джерард
Батлер, Америка Феррера, Крэйг Фергюсон, Джона Хилл, Кристофер
Минц-Плассе, Кристен Уиг Жанр: мультфильм, семейный Синопсис:
Хиккуп Хоррендус Хэддок III, наследник трона королевства викингов,
страдает от одной маленькой проблемы: он не герой. В отчаянии
отправившись на поиски самого большого и злобного дракона на свете,
чтобы убить его и пройти обряд инициации, он находит крошечную
беззубую рептилию. Вдвоем они пускаются на поиски приключений,
чтобы каждый мог заслужить уважение своего племени. Ожидание: Ради
3D думаю сходить, а надежд касательно самого мультфильма не строю.
Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 18 марта Название фильма (англ.): Охотник за
головами (The Bounty Hunter) Год выпуска: 2010 Страна: США
Режиссер: Энди Теннант Актеры: Джерард Батлер, Дженнифер Энистон,
Кристин Барански, Натали Моралес, Шаван Фэллон, Кэти Мориарти Жанр:
комедия, мелодрама, боевик Синопсис: Главный герой — Мило, бывший
полицейский, а теперь охотник за головам, занимающийся розыском
беглых преступников. Он получает задание найти и отправить в тюрьму
журналистку Кэссиди, сбежавшую из-под залога. Ирония ситуации в
том, что Кэссиди — бывшая жена Мило. Журналистке помогает её друг и
коллега Стюарт, который ошибочно считает себя её бой-френдом, и
также пускается по следу улизнувшей дамочки. Ожидание: Вроде
неплохая комедия, по крайней мере, на разок точно пойдет. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 18 марта Название фильма (англ.): Помни меня
(Remember Me) Год выпуска: 2010 Страна: США Режиссер: Аллен Култер
Актеры: Роберт Паттинсон, Эмили де Рэйвин, Пирс Броснан, Крис
Купер, Марта Плимптон Жанр: мелодрама, драма Синопсис: Тайлер —
беспечный студент, который никак не может найти общий язык с
окружающим миром. Он подавлен смертью старшего брата. Отцу, как
впрочем, и матери с отчимом, нет до него никакого дела. К счастью,
у него есть друг Айдан. Однажды парни случайно ввязываются в
уличную драку. Тайлера арестовывают, но скоро отпускают под залог.
Неожиданно Айдан узнает, что в его колледже учится Элли — дочь
следователя, который ведет дело Тайлера. Он предлагает другу
закрутить роман с девушкой, чтобы та упросила отца закрыть «дело».
Ожидание: Посмотрю этот фильм, авось выйдет сносное кино:) Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 18 марта Название фильма (англ.): Безумцы (The
Crazies) Год выпуска: 2010 Страна: США, ОАЭ Режиссер: Брек Эйснер
Актеры: Тимоти Олифант, Рада Митчел, Джо Андерсон, Даниэль
Панабэйкер, Кристи Линн Смит, Бретт Рикаби Жанр: ужасы, фантастика,
боевик, триллер, драма Синопсис: В окрестностях небольшого городка
падает самолёт, на борту которого чрезвычайно опасный вирус. Зараза
попадает в водную систему города, люди один за другим «заболевают»
и начинают яростно набрасываться на всех подряд. Военные оперативно
запирают город на карантин, периодически отстреливая заразных.
Ожидание: Критика у этого ужастика очень хорошая, да и сборы на
уровне. Возможно, посмотрю в скором времени. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 18 марта Название фильма (англ.): Звёздные собаки:
Белка и Стрелка Год выпуска: 2010 Страна: Россия Режиссеры:
Святослав Ушаков, Инна Евланникова Актеры: Анна Большова, Елена
Яковлева, Евгений Миронов, Сергей Гармаш, Александр Баширов, Руслан
Кулешов, Сергей Юшкевич Жанр: мультфильм, семейный, комедия
Синопсис: Привычный ход вещей нарушен! Цирковая собака Белка больше
не выйдет на манеж покорять сердца зрителей, а дворняжка Стрелка не
будет ночевать в подворотнях и искать себе пропитание. Теперь они
не просто собаки, а члены отряда космонавтов. И лишь самые
достойные, самые выносливые отправятся покорять космическое
пространство. Ожидание: Акцент сделан только на 3D, больше нашим
мультикам нечем хвастаться (да раньше и этого не было). Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 25 марта Название фильма (англ.): Хлоя (Chloe) Год
выпуска: 2009 Страна: США, Канада, Франция Режиссер: Атом Эгоян
Актеры: Джулианна Мур, Лиам Нисон, Аманда Сэйфрид, Нина Добрев,
Макс Тириот Жанр: триллер, драма Синопсис: Кэтрин — врач, Дэвид —
профессор, у них прекрасный сын. На первый взгляд, это идеальная
семья. Но однажды Дэвид опаздывает на самолет и пропускает семейное
торжество, посвященное его дню рождения. С этого момента Кэтрин
начинает подозревать мужа в измене. Женщина заключает сделку с
Хлоей, которая должна соблазнить Дэвида и предоставить подробный
отчет. Но со временем отчеты становятся все более сухими, а встречи
двух женщин — все более частыми… Ожидание: Ожидаю неплохой триллер.
Нисона очень уважаю, скоро выложу рецензию на один старенький фильм
с ним))) Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 25 марта Название фильма (англ.): Мамонт (Mammoth)
Год выпуска: 2009 Страна: Германия, Дания, Швеция Режиссер: Лукас
Модиссон Актеры: Гаэль Гарсия Берналь, Мишель Уильямс, Софи
Нювейде, Томас МакКарти Жанр: драма Синопсис: История успешной
нью-йоркской семейной пары, чей ребенок больше привык проводить
время со своей няней-филиппинкой, чем с родителями. В то время, как
родной сын воспитательницы, которого она оставила дома, вынужден
работать, чтобы скорее вернуть мать. Ожидание: Давненько заприметил
этот фильм, естественно ожидание повышенное. Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 25 марта Название фильма (англ.): Фобос. Клуб страха
Год выпуска: 2010 Страна: Россия Режиссер: Олег Ассадулин Актеры:
Петр Федоров, Никита Быченков, Петр Томашевский, Агния Кузнецова,
Алексей Воробьев Жанр: триллер, ужасы Синопсис: Дождливый летний
вечер. В строящийся в подвале бывшего бомбоубежища ночной клуб
«Фобос» съезжаются молодые люди, у каждого на это есть своя
причина. Ребята из разных слоев общества: кто-то учится, кто-то
бездельничает, кто-то трудится на этой стройке, а кто-то прожигает
папины деньги. Поначалу встреча не предвещает ничего плохого.
Однако происходит аварийное закрытие дверей бомбоубежища, и свет в
помещении гаснет. Невольные узники не осознают всей опасности
происшедшего — они шутят, пугают друг друга, но вскоре выясняется,
что их мобильные телефоны вне зоны действия сети, а о своем
намерении поехать в клуб они никому не сообщили… Ожидание:
Создатели собрались его прокатыват в Азии и Германии, удачи ребята,
нашли что прокатывать:) Фото:
___________________________________________________________________
Дата премьеры: 25 марта Название фильма (англ.): Ирония любви Год
выпуска: 2010 Страна: Россия, Казахстан Режиссер: Александр Черняев
Актеры: Алексей Чадов, Асель Сагатова, Ерик Жолжаксынов, Ирина
Розанова, Ольга Орлова, Наталья Рудова Жанр: комедия, мелодрама
Синопсис: Обычный день Асель начинается с шопинга и заканчивается
бокалом Мохито на веранде дорогого ресторана. Она — частая героиня
светской хроники. Даже лучшие подруги ей немного завидуют, ведь у
нее есть все, о чем только можно мечтать: жених — владелец нефтяных
вышек, квартира в центре Москвы и жизнь, полная удовольствий. И
самое главное, у нее настоящий дар притягивать к себе мужчин. Но,
чтобы взять очередной рубеж, и «круто попасть на TV» все свое
обаяние ей придется направить на соблазнение очень необычного
мужчины. Ожидание: Очередная херня аля &quot;Любовь в большом
городе&quot;, должно произойти чудо, чтобы я такое посмотрел. Фото:
------------------------------------------------------------------------------------------
11 марта - &quot;Одноклассники&quot;, 2010 год, режиссер Сергей
Соловьев 11 марта - &quot;Город жизни и смерти&quot;, 2009 год,
режиссер Чуан Ли 11 марта - &quot;Женщины без мужчин&quot;, 2009
год, режиссеры Шоджа Азари, Ширин Нешат 11 марта -
&quot;Кармо&quot;, 2008 год, режиссер Мурило Паста 18 марта -
&quot;V Центурия. В поисках зачарованных сокровищ&quot;, 2010 год,
режиссер Руслан Бальтцер 18 марта - &quot;Убийцы
вампирш-лесбиянок&quot;, 2009 год, режиссер Фил Клэйдон 18 марта -
&quot;Добровольно-принудительно&quot;, 2008 год, режиссер Рубен
Остлунд 25 марта - &quot;Мое большое греческое лето&quot;, 2009
год, режиссер Дональд Петри 25 марта - &quot;Стан Хельсинг&quot;,
2009 год, режиссер Бо Дзенга 25 марта - &quot;Дух живого
леса&quot;, 2008 год, режиссер Дэвид Рубин
-------------------------------------------------------------------------------------------
Мой топ-5 февраля выглядит следующим образом: 1. &quot;Не брать
живым&quot; 2. &quot;Алиса в стране чудес&quot; 3.
&quot;Мамонт&quot; 4. &quot;Вероника решает умереть&quot; 5.
&quot;Хлоя&quot;
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
