<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13543
  </ID>
  <link>
    http://georg2000.livejournal.com/562007.html
  </link>
  <date>
    2010-03-26T13:18:55Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    Верещагин Олег «Скаутский галстук»
http://zhurnal.lib.ru/w/wereshagin_o_n/galstuk.shtml Книга
произвела на меня сильнейшее впечатление. Это – удивительно точное
попадание в правильную современную подростковую литературу. Я
сейчас вижу серьёзную проблему с правильными произведениями для
подростков. Старые (Стругацкие, Булычёв, Гайдар, Беляев, Верн,
Ефремов, Толкиен, Крапивин…) были очень хороши… Но для современной
реальности, для современного читателя они устарели. Просто потому,
что мир (и тот вектор развития), для которого они были написаны,
умер. Из старых сейчас, похоже, можно оставить только Хайнлайна.
То, что делается современное (например, Гарри Поттер, молодёжные
фильмы, что видел) понятно для молодёжи, но мне резко не нравится
по вектору воспитания. Например, блестящую книгу «Обитаемый остров»
Сашка уже не поймёт – она устарела. Фильм «Обитаемый остров» он
поймёт, но уже мне установки этого фильма кажутся неверными. А вот
с произведениями, которые, на мой взгляд, может понять современный
подросток и которые при этом являются правильными – труба. По
пальцам руки – тот же Хайнлайн с «Имею скафандр…» или «Звёздными
рейнджерами» (только не фильм, только не фильм!). Но таких примеров
мало. «Скаутский галстук» - это то, что современный подросток
должен а) знать о войне б) понять написанное Книга рассказывает о
нормальном современном подростке (единственная необычность – он
скаут, т.е. изначально подготовлен к происходящему больше, чем
средний подросток), попавшем в 1942 год. И о его ощущениях в том
времени. Очень напоминает «Мы из будущего», вот только книга
написана раньше. И на порядок лучше. Именно это даёт правильную
связующую нить. Хорошие советские книги и фильм про войну в моём
понимании непонятны современному подростку. Разумеется, он может
внимательно следить за судьбой капитана Алёхина или комэска
Титоренко. Но всё-таки для него это – чужие непонятные люди с чужой
не слишком понятной логикой. Т.е. я могу смотреть фильм про
индейцев Америки с их жертвоприношениями и богами, сопереживать
синим жителям Пандоры… Но для меня это будет взгляд извне. Для
современного подростка воевавшие в ВОВ - «они», а не «мы».
Современные фильмы про войну страдают ворохом клише: а) В угоду
либерализму, во многих сплошь негативизм и прямая ложь. Смотри
«Сволочи» или «Штрафбат». Б) Они современны. В них современные люди
зачем-то одевают форму 1940-х годов. Такая своеобразная
реконструкция формы, но не духа. Получается перекос в том, что
сегодняшние люди с приматом личности, играющие людей с другим
приматом, смотрятся совершенно неестественно и отсюда непонятно.
Кстати, отсюда я считаю неправильным фильм «Мы из будущего». Я
просто не верю, что современный человек способен так быстро так
сильно изменится. А солгав в основном, он перечёркивает
потенциальную правдивость всего остального. В) Меня вот ещё очень
удивляет посыл: они защищали вовсе не социализм и СССР, а свою
родину, просто тогда не осознавали это. Разумеется, была категория
людей, которые защищали именно Россию. Но всё-таки так огульно
ставить крест на том, как люди умирали за партбилеты, несколько
своеобразно. Но это уже мелочи. Переброска современного подростка в
тот мир и его взгляд на происходящее делает очень серьёзную заявку
на восстановление прерванной сейчас связующей нити от поколения
тех, 1940-х к сегодняшним. Мне взгляд этого подростка показался
правдивым. Он меняется за время этой войны, но меняется постепенно
и естественно. Как не верил он в коммунистов, так и не верит – с
чего бы, если даже я, воспитанный в СССР, уже не слишком верю? Чего
ему эта социалистическая родина, за которую воюют остальные?
По-моему, очень честный взгляд: «Есть ли на свете вещи поважнее
жизни? Я попытался поанализировать причины своих поступков. (ЮТ:
Почему он ввязался в войну) И вдруг понял, что мною движет целый
комплекс желаний... -- мне хотелось мстить. Об этом я подумал в
первую очередь, но само желание было ещё робким-робким и
слабеньким, потому что я понимал - это не моё время,это просто
история, данность, то, что было и что не изменить. Но это желание
всё-таки имелось. Мстить и за себя - за то, что меня били, что
заклеймили номером, что издевались... И за других. Да хотя бы за
сожжённую деревню и труп изнасилованной и повешенной девчонки. --
мне стыдно было стоять в стороне. Это желание было определяющим,
наверное. Русские чаще всего ярко выраженные индивидуальности, но
почти никогда не бывают индивидуалистами. Раз все вокруг - и тем
более, все, кто мне лично симпатичен! - делают какое-то дело, то
как-то неловко отойти в сторону и начать пить холодную колу под
зонтиком. -- мне было интересно. Да-да, как это ни ужасно - именно
интересно. Ну с кем ещё такое случится?! Кому ещё доведётся такое
пережить?! Интерес был жгучим - с таким вот интересом карабкаются
на скалу или идут по болоту; а вот ещё шаг - и... ау?! Нет, стоп,
ещё шаг... ещё... И мысль о том, что каждый следующий шаг может
стать последним, буквально накачивала кровь адреналином. Ууххх,
кла-асс!!! Смешно, но так... -- я хотел проверить себя. Да-да,
именно это глупое, хрестоматийное желание, которое сейчас многие
отрицают и принимают за пережиток, атавизм. А чего я стою? Вот
смогу я завтра сделать так, чтобы вышки не открыли огонь? Смогу я
стрелять, бегать, прыгать, реагировать быстрее, чем те, другие,
враги?! Когда я думал о том, что кто-то из них может оказаться
быстрее, метче, ловчее - мне становилось страшно. Но это был
сладковато-затягивающий страх, толкающий проверять себя снова и
снова... Да вот, пожалуй, и всё... но это уже целый комплекс
причин. Странно, но среди них не было желания сражаться за Родину.
Я не мог воспринимать это государство, как своё. Я вообще не
воспринимал тут государства, как такового - вокруг были оккупанты,
мы прятались от них в лесу, Москва, Сталин, Красная Армия были
далеко и я не думал, что помогаю им одержать победу. Триколор,
который я считаю своим флагом, тут скоро поднимет власовская армия
предателей. А злобные деды в моём времени размахивают знамёнами,
которым тут буквально поклоняются. Хотя бы вот такой пример…» И вот
это один из ключей – бессмысленно пытаться донести до современных
подростков восприятие того государства как своего. А те, в 1942,
воевали во многом именно за своё государство. Это для меня комиссар
отряда = мы. А для следующего поколения он уже чужой. И кажется уже
не надо насаждать, как сейчас есть, ощущение «мы»; надо воспитывать
уважение к «ним». Моё поколение, наверное, последнее, кто хорошо
помнит воевавших, поэтому оно, моё поколение, ещё чувствует дыхание
войны. А современных подростков надо уже учить по другому. Уважать
героев войны как «наших». Примерно также, как русские во время
войны воспринимали американцев – они-другие, но они-наши, они
вызывают уважение. Не «мы», но «наши». Ещё пример правильности
текста. Герой чуть пообщался с красивой девушкой. Совершенно
естественно и по современному её поцеловал. В фильме «Мы из
будущего» героиня совершенно по современному спокойно это
восприняла. В книге героиня совершенно в стиле 1940-х годов
съездила герою по морде. И вот вся книга в этом – современный
взгляд на тех людей. Которых герою с одной стороны жалко, потому
что они, в силу своих ограничений, лишают себя многих радостей
жизни. А с другой стороны – он завидует их большей осмысленности.
Пониманию, «для чего жить». Очень правильная книга. Вот была такая
война. Вот такие (да и вот такие, там сборная солянка от
коминтерновцев до священников) люди победили. Вот так победили.
Пойми, почувствуй, сравни, что стало лучше сейчас, а что было лучше
тогда и можно ли это как-то соединить в едином хорошем. Ну а по
мелочи… Автор, конечно, не профессиональный писатель. Он вообще-то
школьный учитель. Временами его заносит… Наверное, местами слишком
(излишне, поэтому чуть неправдоподобно) грубо получилось… Но, на
мой взгляд, этими местами он стоит на грани, но грани всё-таки не
переходит. Да и не слишком я силён в теме партизанского движения на
Псковщине, может быть, там действительно всё было так жёстко. Да и
термин «бичевание» стал для меня ощутим после «Страстей Христовых»,
вполне может быть, что и здесь я просто ощутил то, по чему раньше
просто пробегал глазами. Но чего Верещагин эстонцев-то так не
любит?!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Скаутский галстук
  </real_object>
</document>
