<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10285
  </ID>
  <link>
http://blogs.mail.ru/mail/fe-temp/55F1529502EE0B9D.html
  </link>
  <date>
    2010-11-07T05:37:49Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    Российское кино про Великую Отечественную войну — это густо
замешанный кал. Год за годом населению подсовывают полную лопату
говна — нате, ешьте. Производство этого говна спонсирует
государство — именно оно в первую очередь заинтересовано в
уничтожении исторической памяти народа. Ну а шестёрки от так
называемой культуры тут как тут — вы только дайте бюджет порвать, а
уж мы не подкачаем! В результате на экраны выходят разнообразные
&quot; Штрафбаты &quot; , &quot; Сволочи &quot; , &quot; Утомлённые
солнцем &quot; и прочие помои. А тут совместный с белорусами фильм
&quot; Брестская крепость &quot; . Кто-кто, а Бацька на память
предков и историю своей страны гадить не позволяет категорически.
Теплилась некоторая надежда, что получится хорошо. И, каким бы это
странным ни показалось, именно так и получилось. Есть мнение,
именно благодаря белорусской стороне. Фильм получился простой и
безо всяких затей. Вот крепость, вот гарнизон, вот на нас вероломно
напали немцы. Далее с невозможным для нынешних времён уважением к
фактам показана оборона крепости. Естественно, главные действующие
лица — советские командиры. Именно они руководят советскими
солдатами, именно они — организующая и направляющая сила, именно
они — непререкаемый авторитет. Солдаты не заламывают руки и не воют
о судьбах несчастной России, а исполняют воинский долг. Немцы
показаны настоящими цивилизованными европейцами, то есть настоящими
зверьми — каковыми они и были. Расстрелы мирного населения,
убийство раненых, сожжение живых людей из огнемётов. Собственно,
именно это и есть оккупация, а не идиотские танки под парусами.
Именно это и есть война, а не страдания юродивых в стиле &quot; до
чего меня проклятый Сталин довёл &quot; . Есть в фильме и дети.
Нормальные, советские дети, а не уроды из помоев типа &quot; Первый
отряд &quot; . Нормальный советский пацан сражается рядом с
военными, а не убегает как крыса при первой опасности. Ну а когда
добрый немец хотел дать мальчику конфетку, а советский пионер
европейца без затей пристрелил — захотелось пожать создателям руки.
Невозможно поверить, но даже оперативник НКВД показан человеком — в
горячке боя потребовал у незнакомого командира документы, тут же
затеял проверку и одержал убедительную победу. После чего вместе со
всеми сражался и смерть принял как герой. И комиссар, по
совместительству — коммунист и еврей, показан таким, каким и был
реальный комиссар. Снято добротно. Стрельба, пулемёты, взрывы,
бомбы — всё как надо. У всех солдат есть оружие, никто не делит
&quot; одну винтовку на троих &quot; . Да, при внезапном нападении
запаниковали. Но тут же взяли себя в руки и отважно сражались.
Когда-то Никита Сергеевич хотел снять &quot; ответ рядовому Райану
&quot; , но вместо этого снял известно что. А тут получилось как
надо, при бюджете в десять раз меньшем. И никто не рассказывал
&quot; все деньги на экране &quot; . В фильме нет религии. Нет
чудотворных икон, мироточащих после бомбёжки, нет молящихся
мусульман. Три чеченца в углу тактично пляшут зикр, никому не
мешая. Не бьются башкой об пол, а как подобает мужчинам — готовятся
к бою. И это правильно. Отечественная театральная школа в фильме
раскрыться не смогла. Нет ни одной истерики, нет истошных воплей,
нет идиотских, немотивированных поступков. Ни тебе &quot;
режиссёрских находок &quot; , ни оригинальных сценарных ходов. Вот
она — война, вот он — ужас. А больше ничего и не надо. Естественно,
и тут не обошлось без говна. Естественно, и сюда всунули тему
репрессий — причём туда, где никаких репрессий не было. Нетрудно
догадаться, что это стараниями российской стороны. Но даже это
фильм не портит. Фильм тяжёлый. Наверно, впервые лет за 20
по-настоящему серьёзный и правильный. Люди в зале плачут. Фильм
Брестская крепость надо смотреть. Это хороший фильм . (Ц) Д.ПУЧКОВ
АКА ГОБЛИН
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
</document>
