<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    164
  </ID>
  <link>
    http://versta09.ya.ru/replies.xml?item_no=5
  </link>
  <date>
    2010-06-12T18:07:29Z
  </date>
  <query>
    Canon Digital IXUS 110 IS
  </query>
  <text>
    v ersta09 написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-))
Нормальная цена :-| Очень удобен в обращении :-)) Достоинства:
Очень маленький (чуть больше пачки сигарет), удобный,стильный -
сразу выделяется среди других мыльниц, нет никаких выпирающих и
цепляющихся частей, крепко сбит, интуитивно понятное и шустрое
меню, быстро включается и готов к съёмке, высокое качество видео,
много всяких стандартных установок типа: зелень, пляж, снег,
портрет, программный и т.д., хотя их можно и не включать авто режим
сам переключит на то что ему надо, довольно хорошее, для мыльницы,
качество фоток, очень нравится качество картинки экрана, чёткое и
без бликов, надолго хватает батарейки. Недостатки: Недостатков тоже
хватает: Чувствителен к царапинам в том числе и экран (он не
утоплен в корпус), для зарядки батарейку приходится каждый раз
вынимать и вставлять в специальную зарядку, да и с запасным
аккумулятором как оказалось тоже проблема, его не купить в
магазине, при съёмке видео на экране и на самой записи, от лампочек
или от солнца идут белые поперечные полосы, не очень нравится
формат записываемого видео MOV. так, что тоже причислю к
недостаткам, в AVI.шке было бы удобнее, и ещё одна нехорошая
особенность, которую никто почему то не указал, фотоаппарат не
скидывает на комп через USB кабель видео файлы больше 500 Мб, если
снимать длинное видео то понадобится кардридер, ну и последнее это
конечно его цена, в начале прошлого года купил его за 12 000, но
тогда это была новая модель сейчас он значительно дешевле. Хотя всё
перечисленное наверно правильнее назвать придирками чем
недостатками, во всяком случае достоинства фотика их с лихвой
перекрыли. Комментарий: По прошествии года до сих пор очень доволен
фотиком, изначально и выбиралась компактная модель, чтобы всегда
был при себе и было удобно таскать с собой в кармане. Со своей
задачей справляется &quot;на ура&quot;, выдаёт отличные снимки при
минимальной потере времени на включение. Также порадовали приятные
мелочи типа удобной перемотки фоток колёсиком, а если хочется
повыпендриваться фотки можно перелистывать простым подёргиванием
кисти не касаясь кнопок =)Для тех кто хочет сравнить качество фоток
здесь есть несколько штук, все сфотканы на авто режиме без всяких
настроек : http://fotki.yandex.ru/us ers/versta09/album/101902
/
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon Digital IXUS 110 IS
  </real_object>
</document>
