<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13869
  </ID>
  <link>
    http://ygen.ru/blog/?p=32
  </link>
  <date>
    2010-08-29T08:14:25Z
  </date>
  <query>
    Виктор Пелевин
  </query>
  <text>
    Один из самых своеобразных писателей нашего времени. Пишет он
очень необычно. Но всё же интересно. Здесь я решил привести
небольшую аннотацию об этой книге. Омон Ра вобрал в себя все
достоинства, присущие произведениям Пелевина: непредсказуемый
сюжет, глубокий смысл и оригинальность символики. Этот роман, как
большинство пелевинских книг, оставляет читателю широкое поле для
поиска трактовок. Омон Ра — это история о советском мальчике Омоне
Кривомазове, с детства мечтающем о небе, который поступил в летное
училище, а потом попал в отряд космонавтов, готовящихся к полету на
луну. Но не стоит забывать, что автором этого произведения является
концептуалист и постмодернист Виктор Пелевин, а это означает, что
все не так просто. Более того, все очень и очень сложно. Как уже
говорилось выше, интерпретировать этот роман можно по-разному. На
мой взгляд, одной из задач, которую ставил перед собой Пелевин при
написании этого произведения, была попытка обличить тоталитарную
систему, существовавшую в Советском Союзе. Космос, являющийся
центральным образом в романе — это коммунизм. Детство Омона
проходит в пространстве, до краев заполненном различной космической
символикой: кинотеатр Космос, металлическая ракета, стоящая на
сужающемся столбе титанового дыма, фильмы и песни о летчиках,
мозаика на стене павильона, изображавшая космонавта в открытом
космосе, пионерлагерь Ракета. Все это очень напоминает вездесущие
шедевры советского агитпропа, сулящие скорое светлое будущее.
Герой-рассказчик Омон Ра понимает, что мира и свободы на земле не
достичь: … духом я устремился ввысь, и все, чего потребовал
выбранный мною путь, уже не вступало ни в какие противоречия с моей
совестью, потому что совесть звала меня в космос и мало
интересовалась происходящим на земле. В этой связи напрашивается
аналогия с советскими людьми, которые ради мифического светлого
завтра (космоса), готовы не замечать блевотную действительность
(Землю). Одним из ключевых для понимания романа моментов является
эпизод с картонным звездолетом, висящим в столовой пионерлагеря.
Омон и его друг Митек решили выяснить, есть ли кто-нибудь внутри
него или нет. Оказалось, что там находится пластилиновый человечек.
Когда ракету делали, начали с этого человечка. Слепили, посадили на
стул и наглухо облепили со всех сторон картоном. Но самое
интересное, что там не было двери. Снаружи люк нарисован, а изнутри
на его месте — стена с какими-то циферблатами. Отсутствие двери,
замкнутое пространство, обклеенное картоном,— все это невольно
вызывает ассоциации с тоталитарной системой, лишавшей человека
свободы. Также в лагере Ракета произошел еще один немаловажный
эпизод. Омон, проползая в противогазе по длинному коридору,
приходит к интересным умозаключениям: Еще через несколько метров
мои слезы иссякли, и я стал лихорадочно искать какую-нибудь мысль,
которая дала бы мне силы ползти дальше, потому что одного страха
перед вожатым было уже мало. Аналогии напрашивается сами собой:
мысль, дающая силы ползти, — коммунизм, придуманный для советских
людей, живущих в ужасных условиях (ползущих в противогазе), на тот
случай , если карательная система (вожатый) перестанет их пугать.
Пелевин часто работает обманутыми ожиданиями, — пишет о его
творчестве Андрей Немзер. Действительно, этот прием используется и
в Жизни насекомых, где герои превращаются то в людей, то в
насекомых, и в Желтой стреле, в которой лишь через несколько
страниц становится понятно, что действие происходит в поезде, и
конечно же в Омоне Ра. Этот роман до последних страниц
разворачивается как история о мистификации: советская власть
обманывает свой народ и мировое сообщество, запуская в космос
корабли на весьма своеобразной автоматической тяге , но в итоге
выясняется , что даже и не в космос — огромные усилия производятся
для того, чтобы создать у жертвы впечатление , будто она побывала
на Луне. Так зачем же государству все это надо? Подполковник из
училища им. Мересьева говорит, что мы тут готовим не просто
летчиков, а в первую очередь настоящих людей. Человек, готовый
совершить подвиг, пусть даже и невидимый , по словам Урчагина,
необходим стране, так как он питает её главную силу. Государство в
Омоне Ра — это грандиозное мистическое бутафорское сооружение
благодаря всепроницающему обману, где стираются все грани
человеческой индивидуальности и личность мыслится единицей
всеобщего, топливом, нужным чтобы на далекой Луне взвилось знамя
победившего социализма. Важную роль в романе играет музыка.
Неслучайно, несколько страниц посвещены диалогу Омона и Димы
Матюшевича о группе Pink Floyd. OVERHEAD THE ALBATROS было написано
Димой на листе бумаги, который он повесил над своей койкой. Эти
строки взяты из песни Echoes, которая может служить звуковой
дорожкой ко всей книге. Одиночество и безысходность сквозят в
музыке Pink Floyd. Образ одинокой птицы, летящей над огромным
океаном, перекликается с сюжетом книги. Интересна композиция
произведения. Весь роман показывает взросление Омона Ра. Его можно
разделить на четыре части. Конец каждой из них ознаменован
появлением супа с макаронными звездочками, курицы с рисом и
компота. Инициация Омона завершается тем, что он выбирается из
лунохода (отказывается от мечты о коммунизме), поняв сущность
тоталитарной системы. Но финал все-таки остается открытым, что
характерно для творчества Пелевина: Однако надо было решать, куда
ехать. Я поднял глаза на схему маршрутов, висящую на стене рядом со
стоп-краном, и стал смотреть, где именно на красной линии я
нахожусь. Что выберет Омон Ра: нажать на стоп-кран или просто
сменить маршрут? Ответа Пелевин не дает. Озвученные книги: А Хули
п5: Прощальные песни политических пигмеев Пиндостана Чапаев и
пустота Фокус-группа «Шлем ужаса: Креатифф о Тесее и Минотавре»
«Жизнь насекомых» Бубен верхнего мира Числа Поколение П Ампир В
Девятый сон Веры Павловны Принц Госплана
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Омон Ра
  </real_object>
</document>
