<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1448
  </ID>
  <link>
    http://blog-pro-photo.ru/120.html
  </link>
  <date>
    2010-07-12T10:44:11Z
  </date>
  <query>
    Canon EOS 400D Body
  </query>
  <text>
    Выпустив модель EOS 400D, фирма Canon пошла по
нетрадиционному для себя пути – пожалуй, впервые столько
технических новшеств применено в зеркальной камере начального
уровня, а не в топовой модели. И хотя некоторые функции все же
позаимствованы у старшей камеры в линейке, EOS 30D (например,
отличный девятиточечный автофокус), сочетание таких свойств, как
десятимегапиксельная матрица, система защиты матрицы от пыли,
сенсор выключения дисплея – любительская зеркалка Canon получает
впервые. Размер матрицы 10.1 Мп; 3888 ? 2592; 22.2 ? 14.8 мм
Объектив Байонет Canon EF/EF-S (кроп-фактор 1.6х). На тесте был
EF-S 18-55 II (29-88 мм эквив.), F/3.5-5.6. Носитель Карты памяти
Compact Flash I и II LCD 2.5 ? , 230000 пикселей Формат JPEG, RAW,
JPEG+RAW 1 Своеобразно расположен датчик дистанционного управления
– действительно, пока держишь камеру, он не нужен. 2 Белая лампа
используется не для подсветки автофокуса, а для уменьшения эффекта
красных глаз и при съемке с таймером. 3 Заглушки разъема « горячий
башмак » в комплекте нет, также как и бленды в комплекте к
объективу. 4 На китовом объективе диаметр резьбы под светофильтры –
58 мм. 5 В нижней части видоискателя выводится информация о
параметрах съемки – экспопара, заряд вспышки и др. 6 В режиме
съемки эта кнопка включает режим выбора точки автофокуса – одной из
девяти. 7 Кнопка SET программируемая (пять вариантов), по умолчанию
на нее назначен выбор стиля изображения. 8 Когда ты приближаешь
лицо к видоискателю, специальный сенсор выключает монитор – чтобы
не мешал. Характеристики камеры Корпус Пластиковый (каркас из
нержавеющей стали) Сенсор * 10.1 млн. эффективных пикселей 10.5
млн. пикселей всего CMOS-сенсор, 22.2 x 14.8 мм RGB-фильтр
Встроенный низкочастотный фильтр Отношение сторон 3:2 Система
очистки от пыли* Очистка сенсора за счет высокочастотных вибраций,
которую можно отключить Антистатическое напыление на поверхности
матрицы Система удаления пыли с помощью специального программного
обеспечения (камера определяет положение частичек пыли для
последующего их удаления) Размеры изображения 3888 x 2592 (L) 2816
x 1880 (M) 1936 x 1288 (S) Форматы изображения RAW (.CR2) RAW
(.CR2) + JPEG Large/Fine JPEG (EXIF 2.21) – Fine, Normal Процессор
обработки изображения DIGIC II Объектив Байонет Canon EF / EF-S
Кроп-фактор 1.6x Режимы фокусировки Авто фокус Ручной фокус Система
АФ 9-точечный CMOS-сенсор * Диапазон роботы системы АФ: от -0.5 до
18 EV (при 23 градусах C, ISO 100)* Режимы АФ Интеллектуальная
система АФ с автоматическим выбором точки фокусировки (AI Focus)
Покадровый АФ Следящий АФ Режимы выбора точки АФ Авто Ручной
Подсветка системы АФ Стробоскопическая вспышка Режимы съемки Авто
Программная AE (P) Приоритет выдержки AE (Tv) Приоритет диафрагмы
AE (Av) Ручной режим (M) Режим приоритета глубины резкости Портрет
Пейзаж Макро Спорт Ночной портрет Отключение вспышки Замер
экспозиции TTL, 35-зонный SPC Диапазон замера: от EV 1.0 до 20 EV
(при 23 градусах C, ISO 100, 50 мм F1.4) Режимы замера экспозиции
Оценочный замер, привязываемый к любой точке фокуса Частичный замер
по центру (9% площади кадра) Центрально-взвешенный замер Блокировка
системы АЕ Кнопка AE lock Брекетинг AE +/- 2.0 EV С шагом 0.5 или
0.3 EV Экспокоррекция +/- 2.0 EV С шагом 0.5 или 0.3 EV
Светочувствительность Авто (100 – 400) ISO 100 ISO 200 ISO 400 ISO
800 ISO 1600 Затвор Ламельный затвор 30-1/4000 с (с шагом 0.5 или
0.3 EV) Скорость синхронизации со вспышкой: 1/200 с Bulb Значение
диафрагмы F1.0 – F91 (с шагом 0.3 EV) Диапазон действительных
значений диафрагмы зависит от используемого объектива Баланс белого
Авто Дневной свет Тень Облачно Лампа накаливания Флуоресцентная
лампа Вспышка Обычный Брекетинг баланса белого С шагом +/-3 EV 3
кадра Смещение цветов Синий/Янтарный или Лиловый/Зеленый * Точная
настройка баланса белого От синего (-9) до янтарного (+9) От
лилового (-9) до зеленого (+9) Цветовое пространство sRGB Adobe RGB
Режим изображения * Стандартный Портрет Пейзаж Нейтральный Точный
Черно-белый Пользователь 1 Пользователь 2 Пользователь 3 Настройка
параметров изображения * Резкость: от 0 до 7 Контрастность: от -4
до +4 Тон цвета: от -4 до +4 Черно-белый фильтр: N, Ye, Or, R, G
Черно-белый тон: N, S, B, P, G Режимы работы Покадровый Непрерывная
съемка: 3 кадра в секунду, до 27 JPEG / 10 RAW кадров* Автоспуск:
10 с (с функцией подъема зеркала – 3 с) Функция подъема зеркала Да
(пользовательская функция) Видоискатель Пентазеркало Поле обзора:
95% Увеличение видоискателя: 0.8x (-1.0 D с 50мм объективом,
установленным на бесконечность) Вынос окулярной точки фокуса: 21 мм
Диоптрийная коррекция: от -3.0 до +1.0 D Несменный фокусировочный
экран с лазерным матированием Сенсор приближения глаза отключает
ЖК-дисплей с выводом информации * Информация в видоискателе Точки
АФ Блокировка АФ/АЕ Брекетинг АЕ Выдержка Диафрагма Значение
диафрагмы / Экспокоррекция Максимальное количество кадров АФ /
Подтверждение ручного фокуса Предупреждение о заполнении карты
памяти Предварительный просмотр глубины резкости Да, есть кнопка
ЖК-дисплей * 2.5 ? TFT LCD 230 000 пикселей Широкий угол обзора
(160 градусов по вертикали и горизонтали) 7 уровней яркости 10х зум
в режиме просмотра Отображение настроек камеры Выдержка Диафрагма
Светочувствительность (ISO) Режим экспозиции Замер экспозиции /
Экспокоррекция Брекетинг Компенсация вспышки Баланс белого и точная
настройка Режим замера экспозиции Установка пользовательской
функции Режим АФ Режим работы Области АФ Черно-белый режим Сигнал
Уменьшение эффекта « красных глаз » Размер изображения / качество
изображения Состояние аккумулятора Количество оставшихся кадров
Просмотр записи Используется последний режим просмотра *
Возможность масштабирования* 2 / 4 / 8 c / Hold Вспышка
Автоматическая вспышка с автоподъемом E-TTL II Ведущее число: 13
Режимы: Авто, Принудительное включение / выключение, Уменьшение
эффекта « красных глаз » Скорость синхронизации со вспышкой: 1/200
с Компенсация мощности вспышки: +/-2.0 EV (с шагом 0.3 или 0.5 EV)
Угол рассеивания вспышки соответствует объективу с фокусным
расстоянием 17 мм (27 мм в пленочном эквиваленте) Дополнительная
вспышка Авто E-TTL II со вспышками Speedlites EX-серии « Горячий
башмак » Другие особенности Сенсор ориентации изображения
Автоматически записывает в формате FAT16/FAT32 в зависимости от
емкости Режим Авто ротация Включен Отключен Режим воспроизведения
Покадровый Покадровый с информацией (гистограмма яркости / RGB*)
Увеличенное изображение (от 1.5 – до 10x, 15 шагов, с возможностью
перемещения по изображению) Индекс (9 изображений) Auto play
Поворот изображения Переход (10, 100 изображений или по дате)
Пользовательские функции 11 пользовательских функций с 29
настройками* Язык меню Английский Немецкий Французский Голландский
Датский Финский Итальянский Норвежский Шведский Испанский Русский
Упрощенный китайский Традиционный китайский Корейский Японский
Программное обеспечение Возможность обновления Разъемы USB 2.0
(Hi-Speed) Видео выход Разъем для проводного пульта дистанционного
управления типа Е3 Устройство хранения информации Compact Flash
Type I / II Поддержка Microdrive FAT 12/16 и FAT 32 CF карта не
входит в комплект Возможность хранения до 9999 изображений в папке
на карте памяти* Питание Lithium-Ion аккумулятор NB-2LH (входит в
комплект вместе с зарядным устройством) CR2016 Lithium батарея
Адаптер переменного тока ACK-700 (опционально) Функция прямой
печати Совместимость с принтерами Canon Selphy Совместимость с
принтерами Canon Bubble Jet, поддерживающими функцию прямой печати
Совместимость с принтерами Canon PIXMA, поддерживающими функцию
PictBridge PictBridge Размеры * 127 x 94 x 65 мм Вес * Вес без
аккумулятора: 514 г Вес с аккумулятором: 556 г Программное
обеспечение * Zoom Browser EX / ImageBrowser PhotoStitch EOS
Utility (включ. Remote Capture; Windows и Mac, кроме Mac Intel)
Digital Photo Professional (Windows / Mac) * Изменение технических
характеристик по сравнению с EOS 350D Дизайн Камера довольно
компактна для зеркалки, рукоятка тоже невелика. Если у тебя
небольшие руки, держать ее будет наверняка удобно, а если крупные –
советую обязательно попробовать перед покупкой. Корпус выполнен
очень качественно, хотя некое ощущение « пластмассовости » все же
остается. Управление Режимы работы камеры разбиты на две группы –
базовая зона (с режимами Портрет, Пейзаж, Макро, Спорт, Ночной
портрет, Без вспышки и Полный автомат – то есть то, что обычно
назвают Сюжетными программами); и творческая зона, к которой
относятся все более-менее ручные режимы: программная автоэкспозиция
P, приоритеты выдержки и диафрагмы (Tv и Av), полностью ручной
режим M, а также A-DEP – автоэкспозиция с контролем глубины
резкости, обеспечивающая резкость по всем девяти точкам автофокуса.
В базовой зоне практически все настройки камеры недоступны, ты
можешь лишь включать таймер (а в части режимов – подавление эффекта
красных глаз), а все остальное установлено жестко, например, баланс
белого и ISO всегда автоматические, экспозамер всегда оценочный, а
режимы вспышки жестко привязаны к сюжетам – так, ты не сможешь
включить вспышку в сюжете Пейзаж, а в в сюжете Портрет вспышка
будет всегда Авто. В режимах творческой зоны – все наоборот: не
только доступны все настройки, но и более того, многие параметры
(чувствительность, режим вспышки) уже нельзя выставить на Авто – ты
должен сам принимать конкретное решение. Режимы съемки Параметры
изображения – Резкость, Контрастность, Насыщенность, Цветовой тон
(а при монохроме Тонирование и Эффект фильтра) – объединены в
наборы, называемые стилями изображения. Определены шесть пресетных
стилей (Стандарт, Портрет, Пейзаж, Натуральный, Точный, Монохромный
с фильтрами), а также три пользовательских стиля с возможностью
настройки параметров. Экспонометрии – три варианта, причем
точечного замера, как и в других младших зеркалках Canon, нет.
Среди установок баланса белого, конечно, имеется Пользовательская
(по образцу). Очень наглядно реализован режим подстройки и
брекетинга ББ. Стрелками определяешь сдвиг (до 9 уровней в каждую
сторону, по координатам синий/янтарный и зеленый/пурпурный), а
затем диском управления можно задать вилку (брекетинг) из трех
кадров. Автофокус очень быстрый, даже при плохой освещенности
остается уверенным. В крайнем случае встроенная вспышка короткими
импульсами помогает автофокусу – весьма эффективно, хотя для
портретируемых не слишком приятно. Серийная съемка очень хорошая,
хоть и не феноменальная – три кадра в секунду, длинная серия (27
кадров JPEG или 10 кадров RAW). Кстати, при съемке в формате RAW
можно одновременно сохранять и кадр JPEG, но только одного качества
JPEG – максимального. Неудобно, что при съемке с таймером
длительность задержки не регулируется, она всегда 10 секунд, хотя
для получения другой задержки можно исхитриться – через меню
включить блокировку (предподъем) зеркала. Режим просмотра
Перелистывание не слишком быстрое – около секунды до следующего
кадра, однако есть удобная возможность « прыгать » сразу на 10 или
100 снимков, а также по дате съемки. Выводится детальная информация
о параметрах снимка, в том числе гистограмма – либо яркостная, либо
поканальная R-G-B. Информативно и удобно. Система очистки от пыли В
этой модели фирма Canon, наконец-то, взялась за проблему очистки
матрицы от пыли. Взялась всерьез и основательно, используется
защита сразу трех типов: во-первых, антистатическое покрытие
предотвращает прилипание пыли; во-вторых, на фильтр перед матрицей
установлен пьезоэлемент, который вибрирует при включении или
выключении камеры и стряхивает частически пыли, которые все же
умудрились прилипнуть; ну а если и это не помогло, то в-третьих, ты
можешь в особом режиме сделать « референсный снимок » –
сфотографировать чистый лист, камера определит расположение пылинок
и в дальнейшем будет обрабатывать снимки с учетом этого. Качество
снимков В целом снимки отличные, хотя не могу сказать, что так
получается всегда и само собой, на полном автомате – нет, камера
требует умелого подхода. Автобаланс белого не всегда точен – к
счастью, возможности подстройки широки. Эффект красных глаз
практически не проявляется. Широк динамический диапазон. Десять
мегапикселей обеспечивает потенциал для великолепной детализации,
желательно дополнить ихобъективом более высокого класса, чем
китовый. Органы камеры Вспышка В режимах творческой зоны ты не
можешь установить Авто-режим вспышки. Поднятая вспышка всегда
срабатывает, а если хочешь вспышку выключить, ее нужно опустить
пальцами. В базовой же зоне решает автоматика. Органы управления
Все очень неплохо, система стрелок и кнопок хорошо продумана,
удобен и диск управления, и все же показалось, что джойстик и
второй большой диск (как у старшей модели 30D) более удобны и
функциональны. Дисплей Дисплей большой, разрешение высокое,
картинка резкая и естественная, причем различима и под большим
углом. И все же на ярком солнце монитор слепнет, изображение видно
не очень хорошо. Разъемы Под общей крышкой находятся следующие
разъемы: - Видеовыход - Вход для подключения дистанционного
управления - USB 2.0 Организация меню В меню пять страниц – две на
съемку, одна на воспроизведение, две на настройки. Передвигаешься
стрелками и кнопкой JUMP. Большая группа нюансов собрана в
расширенный пункт « Пользовательские функции » . Объектив На тесте
был объектив из « китового » набора: EF-S 18-55 II (29-88 мм
эквив.), F/3.5-5.6. Тестовые снимки Все иллюстрации, показанные в
разделе « Тестовые снимки » , приведены без каких-либо обработок.
Изменен только размер (Resize) – без последующего повышения
резкости. Днем на улице Параметры съемки: ISO 200, выдержка 1/125
с, диафрагма F/7.1, экспокоррекция +1/3 EV, фокусное расстояние 22
мм (35 мм эквив). Ниже – два фрагмента исходного снимка в масштабе
1:1. Другие дневные снимки (справа внизу – черно-белый снимок с
наложенной в фотошопе гистограммой): Вечерняя съемка Традиционный
для зеркалок Canon низкий уровень шумов, в том числе при значениях
ISO порядка 800, позволяет при необходимости обойтись даже без
штатива. Цвета насыщенные, хотя ББ слегка отдает в синеву – причем
при любых установках (Авто и пресетных). Параметры съемки: ISO 800,
выдержка 1/50 с, диафрагма F/4, фокусное расстояние 18 мм (29 мм
эквив). Ниже – два фрагмента исходного снимка в масштабе 1:1.
Портрет со вспышкой Параметры съемки: ISO 800, выдержка 1/60 с,
диафрагма F/5, фокусное расстояние 38 мм (61 мм экв), вспышка Авто
с подавлением эффекта красных глаз. Справа – фрагмент исходного
снимка. Выводы Выводы – За Большое разрешение матрицы позволяет
делать более детализированные снимки Хорошая цветопередача с
возможностью выбора функции PictureStyles для сюжетной съемки
Большой динамический диапазон с плавным сглаживанием ярко
освещенных участков изображения Встроенная система очистки матрицы
от пыли ‘ Integrated Cleaning System ’ Широкий диапазон настроек
параметров изображения Отсутствие шумов на всем диапазоне
чувствительностей с хорошей передачей деталей Ускоренная работа
процессора обработки изображения Увеличенный, более яркий
ЖК-дисплей с хорошей передачей деталей Обновленный и
усовершенствованный пользовательский интерфейс по сравнению с EOS
350D Возможность изменения настроек в меню камеры (ISO, Баланс
белого и прочее), что очень удобно для пользователя и ускоряет
работу Новая 9-точечная система АФ, которая обеспечивает быструю и
точную фокусировку камеры даже в условиях плохой освещенности
Мгновенная готовность камеры к съемке после включения Возможность
масштабирования изображения при просмотре сделанного кадра
Небольшие размеры и легкость конструкции Программное обеспечение,
которое позволяет выбирать между двумя вариантами конвертирования
формата RAW Дополнительное программное обеспечение, которое
позволяет контролировать процесс съемки с компьютера Уникальный
режим JUMP в режиме просмотра (с шагом по дате, 10 или 100
изображений) Разумное соотношение качества и цены Выводы – Против «
Китовый » объектив немного разочаровывает при съемке, рекомендуем
купить только камеру (body) и потратиться на хороший объектив
Иногда при использовании оценочного экспозамера изображение
получается недоэкспонированым Недостаточно эффективная
автоматическая настройка баланса белого при освещенности от лампы
накаливания На статусной шкале видоискателя не отображаются
изменение настроек ISO, баланса белого, экспозамера Встроенную
вспышку нужно поднимать для использования в качестве подсветки для
системы автофокуса В камере отсутствует возможность настройки
баланса белого в градусах Кельвина Отсутствует точечный экспозамер
Отсутствует USB-драйвер для работы с карточками памяти высокой
емкости, недостаточная скорость передачи данных по каналу WIA При
открытии отделения для карты памяти камера автоматически
выключается, что приводит к утрате всех несохраненных изображений
Маленький видоискатель Заключительные выводы Выпустив EOS 300D,
компания Canon сделала революцию на рынке цифровых зеркальных
фотокамер. Падение цен в данном сегменте рынка вытеснило на второй
план целую категорию камер, так называемых компактных
профессиональных камер класса « все в одном » . Canon сделала свои
« зеркалки » более доступными для пользователя, снизив их стоимость
до $1000. В результате камера EOS 300D принесла большой
коммерческий успех компании, как и ее наследница, модель EOS 350D,
которая появилась на рынке полтора года спустя. EOS 400D полностью
оправдала ожидания и стала достойной наследницей успешной модели
EOS 350D. Камера обеспечивает превосходное качество изображения с
хорошей передачей деталей, непревзойденную систему понижения шумов
при использовании высоких чувствительностей, а функция
PictureStyles предоставляет возможность выбора различных комбинаций
цветов и тонов. В EOS 400D представлен усовершенствованный
пользовательский интерфейс, функция удаления пыли, 9-точечная
система автофокуса, увеличенный ЖК-дисплей, уникальная возможность
изменения настроек камеры в меню камеры и отображение статуса
камеры на ЖК-дисплее. Учитывая все вышесказанное, можно сказать,
что очевидно компания Canon не хотела рисковать коммерческим
успехом предыдущей модели 350D, и решила не изобретать новую «
победную формулу » для 400D. Именно тот факт, что появление EOS
400D можно было так легко предугадать и является « слабой стороной
» этой модели. В камере есть несколько моментов, которые на первый
взгляд не всем понравятся, но во время работы они оказались
достаточно удобными и полезными. Например, использовать ЖК-дисплей
в качестве статусной панели очень удобно, удачным оказалось решение
Canon сделать фон в пользовательском меню белым, а также
возможность изменения настроек в меню камеры. Оказывается, что
изменять настройки в меню намного легче, чем с помощью удерживания
и поворота колеса управления (как в других камерах). Что является
недостатком камеры? EOS 400D не настолько удобна в использовании,
как новые « зеркалки » от Nikon или Sony, причина в форме корпуса.
В камере также отсутствует большая и яркая пентапризма
видоискателя, как в случае с D80. Кроме того, в D80 присутствует
большой диапазон автоматических настроек чувствительностей,
точечный замер, широкий ряд пользовательских настроек, возможность
беспроводного управления вспышкой, информация о состоянии
аккумулятора и встроенная возможность редактирования снимков. Что
касается A100, то основным ее преимуществом является встроенный
механизм подавления вибраций, основанный на сдвиге ПЗС-матрицы
CCD-shift Anti-Shake. Также не нужно недооценивать недавно
анонсированную « зеркалку » от Pentax – K10D, которая может
составить достойную конкуренцию на рынке цифровых зеркальных камер.
Благодаря своей хорошей « наследственности » и низкой цене, EOS
400D станет успешной для компании Canon. Но все-таки прежде, чем
сделать свой окончательный выбор, рекомендуем взвесить все за и
против, а также сравнить модель с ее конкурентами. Canon EOS 400D.
Отзывы, вопросы и ответы.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 400D Body
  </real_object>
</document>
