<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5760
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~materbogov/p129377672.htm
  </link>
  <date>
    2010-10-11T22:53:43Z
  </date>
  <query>
    Обитель зла 4
  </query>
  <text>
    Итак, обещанная рецензия на &quot;Обитель Зла-4&quot;. Прежде
чем писать вдумчивую рецензию, оговорюсь - я фанат. Обитель Зла для
меня - эталон того, как должно делать качественные экшн-боевики. А
Элис - один из эталонов того, какой должна быть не только
экшн-героиня, но и женщина вообще. Хотя бы потому, что именно ее
образ сподвиг меня на создание персонажа, уже больше двух лет
остающегося моим самым любимым. В Элис все. Сочетание железного
характера, ума, навыков и красоты. Совершенно не академической, не
слащавой, а очень пикантной, с огоньком и чертовщинкой.Ее
сексуальность настолько явная и, одновременно, скрытая, что...
Впрочем, ладно, за что, чтобы обладать внешностью как у Милы
Йовович, я бы продала душу Богу и Дьяволу одновременно. Итак,
&quot;Обитель Зла - 4: Жизнь после смерти&quot;. Говоря откровенно,
эта часть фильма мне понравилась немного меньше остальных. И я
отлично знаю причину - ведь все еще лью слезы по безвременно
погибшему в третьей части Карлосу Оливере. Как бы не был хорош
Вентворт Миллер и его Крист Рэдфилд, но Карлос - это моя любовь и
слабость. Кстати о Крисе. Раньше мое мнение о Вентворте Миллере
было куда хуже, здесь же их дуэт с Эни Лартер (Клэр) порадовал.
Особенно в последних кадрах, когда они вместе в упор расстреливали
Вескера (Шоун Робертс). Спецэффекты понравились, хотя в некоторых
моментах четко прослеживались параллели с Матрицей, Эквилибриумом,
Сайлент Хиллом, а сцена где Крис дрался с Вескером еще и эпизод из
комп. игры про Бладрейн. Злодей тоже мил, уж куда лучше покойного
доктора Айзекса, хотя не дотягивает до мужа Элис из первой части
фильма. С другой стороны, тот и не злодей в обычном понимании этого
слова. Сюжет... ну, моя любимая часть - вторая. Но тут тоже весьма
достойно. Вся эта идея про Аркадию очень понравилась, а особенно
доставили эпизоды в тюрьме. Ну, к тематике американских тюрем я
неравнодушна со времен &quot;Побега из Шоушенка&quot;. Самый
сильный момент всего фильма - это &quot;Спасибо, за то, что снова
сделал меня человеком!&quot;. Хотя у меня есть подозрения, что в
полной мере ее способности не исчезли, а только значительно
сократились. Драки и стрельба все так же на высоте, видеоряд
отличный, зомби похожи то ли на концертных фанатов, то ли на
парламентеров. Ну и Элис. Она охуенная. И я уже жду пятой части.
Она точно будет.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Обитель зла 4
  </real_object>
</document>
