<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3916
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~Minekaif/p119926034.htm
  </link>
  <date>
    2010-08-04T21:21:28Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Я сходил на &quot;Inception&quot; и теперь хочу об этом
поговорить. Но, надо заметить сразу, я в недоумении. Бывают у меня
такие странные обломы, когда иду на что-нибудь, вдохновленный
отзывами, открытый донельзя, ждущий катарсиса, вот, только принимай
и радуйся, а выхожу обломанный как не знаю что. Вот ровно тот
случай. Извините, я подозреваю, это будет длинный пост, потому что
мне хочется уловить, почему всем нравится, а я такое уродище,
значит, я буду пытаться зафиксировать все 8000 мыслей в секунду (с)
- и выйдет как обычно. 1. Вопрос осознанных сновидений. Значит,
дело обстоит с ними так: есть у нас чудо-машинка для группового сна
(причем, если я правильно уловил, Коббу-Ди Каприо и его жене она
была нафиг не нужна, но это детали). Подключить к ней можно любого
- втянуть в сон, стало быть. Втянуть - и вытянуть нужную тебе
информацию. Я сейчас не хочу говорить о том, что &quot;идеи&quot;,
кражей которых занимаются главгерой и ко, визуализируются в виде
бумажек, на которых что-то записано. А защита субъекта - в виде
сейфов. Может быть, действительно нет другого пути изобразить финты
подсознания наглядно. Но архитектура сна. Здесь, как по мне, была и
примитивизация всех интереснейших возможностей, которые несет
осознанный сон, и логическая несостыкавка. Сначала о втором. Чтобы
человек поверил, что он не во сне, сонная реальность должна быть
крайне реальной . Для этого нужен в команде Архитектор, который
заранее простраивает сон. &quot;Откуда же взять столько деталей,
чтобы человек поверил?&quot; - резонно спрашивает
девочка-архитектор. &quot;А подсознание субъекта само их
добавит&quot;, - отвечает Ди Каприо. При этом фильм начинается с
того, что Сайто разоблачает второй уровень сна по тому, что ковер,
видите ли, искусственный - не из шерсти, как на его тайной
конспиративной квартирке для траха. Плохое, плохое подсознание
Сайто, как наебало команду Ди Каприо-Кобба. А что касается
примитивизации архитектуры сна... ну, извините. С одной стороны,
вроде надо, чтобы Архитектор заранее прописал локацию, а с другой -
Ариадна ж у нас талант и с первого учебного внедрения, без плана,
гнет подсознание Кобба по-эшеровски нескучно. Правда, за это
подсознание Кобба дает ей пизды, но сам факт. Нетренированная
девочка сразу заворачивает реальность тортиками. Но почему-то не
дальше альтернативной гравитации Эшера. Да, это очень круто. Но
как-то... ну бля. Остается стойкое ощущение, что где-то меня
наеобманули с сонным полетом фантазии. Впрочем, это обусловлено
матчастью. Я тут почему-то с досадой вспомнил, как когда-то в
осознанном сне пытался кастануть себе нужную шмотку. Так замахался,
что плюнул в итоге: постоянно косяки какие-то. Но Ариадна ж
самородок, ее самородистость динамизирует сюжет, аллилуйя, хоть
что-то его динамизирует, что я ною. 2. Типажи. а) чопорный и
разумный джентльмен, б) в доску свой чувак с чувством юмора, в)
задушевная баба с говорящим именем (&quot;Ариадна, нарисуй мне
лабиринт&quot;), г) азиат с химией, д) азиат с баблом, е) Ди Каприо
с душевной драмой. Знаете, очень славная партия, я даже пофапал
местами. На человека-паука и бои в невесомости - особенно. Но я
действительно надеюсь, что это была прямолинейность подсознания
Кобба, иначе они какие-то... слишком альтернативно живые. Тогда это
обусловлено матчастью. А, в процессе меня дернул один момент, не
знаю, в какой пункт это вписать, но пусть будет тут. Сайто
мотивирует свое желание внедрить в разум Роберта Фишера идею
развалить империю Фишера-старшего тем, что иначе эта империя
захватит весь мировой энергетический рынок, ведь компания Сайто -
последняя, которая может противостоять этой империи, и то уже не
очень успешно. И Кобб не спрашивает, что будет, когда на рынке
останется только компания Сайто. Хз, важно ли это для замешанного
на снах сюжета, но даже при всех Коббовых семейно-драматических
заебах - почему бы не спросить о такой мелочи, как судьба мира
после их миссии? 3. Душевная драма. Призрак Мол был очевидно
призраком, порожденным подсознанием Кобба, примерно с третьего
своего появления. Боюсь, для всех остальных зрителей с первого, да?
Примерно с этого же появления сердце мое сжималось, а рот раздирала
зевота при мысли о том, что в конце меня ждет просмотр
душераздирающего объяснения главгероя с этим порождением.
Подсознание Кобба не обмануло. 4. Сон во сне. Как только стало
понятно, что герои шарятся по снам, я начал внутренне ждать наеба
за каждым углом. А когда ждешь наеба - это уже вдвое не так весело,
как когда наеб внезапен. Внезапный наеб порождает катарсис , а с
инсепшеном у меня вышло, как с тем блядущим агентством на прошлой
неделе: я чуял, что наебут, еще до того, как все это затеял, не то
что после . Тут может сыграть тот факт, что, наслушавшись отзывов,
я шел на фильм с настроем &quot;это будет круто&quot;, но
оказалось, что моя планка &quot;круто&quot; лежит, видимо, в
какой-то параллельной вселенной. Итак, я постоянно ждал пробуждения
во сне сна, но мне показали довольно четкий уровневый мир, в
котором все переходы обусловлены внешними факторами и есть
определенные правила. Это логично, не исключено, что так как-то
подобные вещи и должны работать, особенно если ты на чужой
территории, к тому же такой нестабильной. Но блиииин. Насчет того,
что первый кадр (Ди Каприо вынесла на берег волна, его подбрали
японские джигиты и принесли в дом престарелого джигита, японского
же) - это Лимб, стало понятно при первом же упоминании Лимба. И для
меня весь просмотр как-то незаметно свелся к &quot;каким именно
образом они изящно намекнут на наеб и сделают открытый финал&quot;,
потому что от затянутых погонь, умираний и перестрелок на фоне
снежного склона я быстро утомляюсь. В общем, увидев заведшийся
сумашедшиной волчок-тотем, я вздохнул с облегчением и пошел
наконец-то ужинать. Кстати, сфига ли &quot;тотем&quot;? Якорь,
который позволяет тебе определить, в твоем ты сне, чужом или наяву
- почему &quot;тотем&quot;? Это хоть сколько-нибудь корректно? 5.
По итогам. а) Отношенческая линия меня не тронула, потому что была,
как по мне, довольно-таки приторная, приторно же помноженная на
масштабность совместной жизни пейринга, их могучего мистического
труда, наеба одной другим во спасение и катастрофы, к которой это
привело. Наверное, я просто увидел то, что с ранней юности казалось
мне идеальной моделью красивых вечных отношений, со стороны - и
меня покоробило. Стало как-то неловко. Если честно, вся их любовь
попахивала пластмассовостью. Черт его знает, может, дело в игре
актеров, а может, в моем цинизме. б) Персонажи для меня проходящие
все как один, не настолько интересные, чтобы рыться в их мотивациях
или не дай бог их где-то там шипперить. А это показатель, извините
быдловатость мне мою. в) Концепция сновидения, построенного так,
чтобы субъект (который условно на стреме) не догадался, что это
сон, мне не понравилась, потому что красоты в такой архитектуре
снов я особенной не увидел, к сожалению, а менять что-то в
&quot;реалистичном&quot; подходе, делая локацию более глючной -
невозможно, согласно матчасти фильма, иначе растерзает тебя
злое-презлое подсознание субъекта. Тут можно поговорить о том, что
такие ограничения дают простор для выдумывания тонких ловушек,
кстати. Но из них нам показали только круговые ступеньки. Вот что
меня раздражает больше всего, пожалуй: создатели оставили себе
слишком много оговорок, позволяющих сделать эту сонную реальность
как можно более понятной и человеческой. А мне глубоко претит такая
концепция сновидений. Пожалуй, самый классный момент был, когда сон
начал рушиться к ебеням в самом начале. И то я подумал: а почему он
не выключился весь сразу? Остатки реальности поддерживались
подсознанием Кобба? Эм, так? Ну, наверное. Да, и вот еще поезд
хорошо вписался в сюжет. Вернее, в багажник такси. г) Точно еще
что-то сказать хотел. А. Все, что мне не понравилось, к сожалению,
здорово обосновывается их локальной матчастью. И потому все мои
аргументы &quot;почему не вперло&quot; - сугубо мои проблемы. Но
вот еще... все-таки так старательно, так для американцев эту
матчасть объясняли, что первые 40 минут фильма зверски хотелось
перекрутить бегунок. А нельзя, а кинотеатр. д) И вот еще лифт между
уровнями сна Кобба меня убил. С одной стороны - идеальная
визуализация; видимо, удобная для сильного сновидца. А с другой -
тьфу ты блядь, что за детский сад. Иррациональное такое и
неприятное, как и все впечатление от фильма в целом. А вообще я вот
думаю: это, наверное, хорошо. Люди взяли да и воплотили идею. А
такие словожуи, как я, сидят и думают по полгода, как бы им свести
матчасть в кучу, чтобы было не сильно примитивно. И в итоге
получают: а) хуйню, б) ничего. И гордо остаются при своем мнении.
Как обычно. PS.: Я вспомнил, чего мне сильно не хватало всю дорогу.
Легкости и чувства юмора. Немного чуть попроще чтобы все относились
к происходящему и не разыгрывали греческую трагедию.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
