<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16154
  </ID>
  <link>
    http://moonkan.livejournal.com/27805.html
  </link>
  <date>
    2011-10-12T12:07:24Z
  </date>
  <query>
    Атлант расправил плечи
  </query>
  <text>
    Давно задумывался над этим, но не мог внятно сформулировать.
А тут наткнулся в книге : &quot;– Думаете, мы этого не знали? –
произнес он развязным тоном, призванным произвести впечатление на
сообщника по преступлению. – Мы долго ждали, пытаясь заполучить
компромат на вас. Вы, честные люди, – большая проблема и головная
боль. Но мы знали, что рано или поздно вы поскользнетесь, а это нам
и нужно. – Кажется, вы довольны этим. – А разве у меня нет
оснований для этого? – Но в конце концов, я нарушил один из ваших
законов. – А для чего, вы думаете, они создаются? Доктор Феррис не
заметил промелькнувшего на лице Реардэна выражения. Реардэн словно
наконец увидел то, что так долго искал. Доктор Феррис уже не
заботился об осторожности; он готовился нанести последний удар
пойманному в ловушку зверю. – Вы действительно считаете, что мы
хотим, чтобы эти законы выполнялись? – продолжил доктор Феррис. –
Мы хотим, чтобы их нарушали. Вам следует уяснить, что перед вами не
команда бойскаутов, и тогда вы поймете, что наш век – не век
красивых жестов. Сейчас время силы и власти. Вы вели осторожную
игру, но мы знаем настоящий трюк, и вам надо научиться ему.
Невозможно управлять невинными людьми. Единственная власть, которую
имеет любое правительство, – это право применения жестоких мер по
отношению к уголовникам. Что ж, когда уголовников не хватает, их
создают. Столько вещей объявляется криминальными, что становится
невозможно жить, не нарушая законов. Кому нужно государство с
законопослушными гражданами? Что оно кому-нибудь даст? Но
достаточно издать законы, которые невозможно выполнять, претворять
в жизнь, объективно трактовать, – и вы создаете государство
нарушителей законов и наживаетесь на вине. Вот какая система,
мистер Реардэн, вот какая игра, и если вы ее поняли, с вами будет
намного легче иметь дело.&quot; Айн Рэнд - Атлант расправил плечи
Кстати, на удивление хорошо и внятно написано, относительно легко
читается.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Атлант расправил плечи
  </real_object>
</document>
