<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10677
  </ID>
  <link>
http://stalkertoxa.blogmetro.ru/2010/03/10/pro-kino-alisa-v-strane-chudes/
  </link>
  <date>
    2010-03-10T20:16:28Z
  </date>
  <query>
    Как приручить дракона
  </query>
  <text>
    засмотрели сегодня новый шыдевр товарища Тимофея Бертона.
Тимофей был верен привычкам и призвал любимых Джонни Депа и не
менее любимую жинку Хелену Бонем Картер. накрошил отличных
спецефектов компутерных, как обычно превосходной стилистикой
приправил, и прекрасной атмосферой. завернул все это в модный 3D, и
подал к столу. пальчики можно облизать! Страна чудес действительно
страна чудес. хоть тут и опять потрудились специалисты по графике,
и дизйнеры - но нужно отдать должное. это действительно прекрасный
волшебный сказочный мир. он очень красивый, яркий, сочный. но мы
смотрим в основном на актеров и сюжет. актеры(настоящие и
компьютерные) превосходны.Джонни Депп - это Джонни Депп. опять в
образе безумца, с убийственным гримом. все как мы любим. отличная
игра, эмоции, диалоги … и танцы))))))) Хелена сыграла красную
королеву.образ классный(с компьютерной обработкой). мимика, эмоции,
 злость персонажа. все передано очень интересно. смешная такая
получилась, но при этом жестокая правительница. отдельно хочется
отметить новичка(в серьезных больших фильмах) главную героиню.
Алису сыграла крайне симпатичная и обоятельная девушка Миа
Вашиковска. сыграла(по сценарию) вроде бы все правильно. огреов не
замечено. пока что не хватает немножко “ реализма ” что ли в игре …
выглядит как  ребенок первый раз вышел на сцену, рядом
мастодонты-учителя, и ребенок блестяще выступил не смотря на крайне
заметное волнение. думаю у нее будет большое будущее в кино.
Компьютерные персонажи это отдельная история. каждый уникален(оно и
понятно)) в чешира невозможно не влюбиться. он в принципе всегда
как то необъяснимо притягивал к себе)) безумный заяц - это просто
истерика!!!!!!! два толстяка лично мне не особо понравились что бы
так уж … . но тоже классно сделаны, и хорошо озвучены. а у Сони
слишком мало времени экранного … . про историю говорить нечего -
она интересная сама по себе. и сказка в паре мест может быть
жестокой, но в основном - это сказка. не нашел в ней чего-то
такого, что бы отталкивало, или можно было фыркать. фильм без
особых притензий. просто красивый хороший фильм, в отличном 3Д.
кстати насичот 3Д … .. перед фильмом, как водится, крутили
трейлеры. отличные “ Как приручить дракона ” , четвертый “ Шрек ” ,
третья “ история игрушек ” … и вот между ними влез ролик нашего
будущего мультфильма - “ Белка и стрелка ” … мало того что мультик
по качеству анимации не фонтан, и нарезка какая то безумная
шинковка … так еще и 3Д НАСТОЛЬКО корявое что глаза пришли в дикий
ахуй и пытались лопнуть. посмотришь так - да видно расслоение,
понятно, но когда смотришь в очках - расслоение вообще
убийственное. напруга на глаза идет адская. я легко могу смотреть
зд и для меня нет проблем с “ приближением к носу и отдалением ”
стероескопичсеких картинок … но тут просто фаталити.  потом
как включили “ историю игрушек ” - это был благодатый отходняк. не
удивлюсь если и весь фильм будет такой. детям лучше посмотреть
обычную версию … если вообще эту ересь можно и нужно смотреть …
.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
