<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3930
  </ID>
  <link>
    http://mineskyeffect.livejournal.com/537.html
  </link>
  <date>
    2010-07-26T20:19:42Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Хм. Начну издалека. Кристофер Нолан - один из моих любимых
режиссеров. Помни, Преследование, Темный Рыцарь,Бэтмэн : Начало,
Престиж, и теперь Начало - для меня в какой то степени шедевры
киноиндустрии. Этот человек с каждый своим творение привносит в
кино что то новое, интересное, свежее, захватывающее. Преклоняюсь
перед его даром. Впечатленный двухгодовалым Тёмным Рыцарем , будучи
на каникулах в Рыбинске, решил что по выходу ленты сразу пойду в
кино на просмотр. К сожалению , поход был отложен на 4 дня, и
поэтому было вдвойне приятно зайти сегодня в кинотеатр( (^__^) ).
Итак, сюжет я пересказывать не буду, так как это нужно смотреть, и
смотреть обязательно. Заострю свое внимание на положительных
сторонах фильма. 1. Это сам сюжет. Мощно, интересно, стильно,
концуптуально. На ум пришли мысли о матрице, по настоящему
захватывающе. Длительность ленты 2 часа 10 минут, но при все при
том фильм не кажется затянутым, все смотрится на одном дыханий.
Просто изумительно. 2. Игра актеров, актерский состав ленты. Все
играют очень живо, &quot; правдоподобно &quot; , эмоционально, но
самое главное - без переигрываний, не тянут одеяло на своего героя.
Дикаприо дак и вовсе достоин оскара по моему мнению! Помимо
собственно Дикаприо в актерский состав входят Джозеф Леонард
Гордон- Левит (500 дней лета, 10 причин моей ненависти) , сыгравший
Артура, молоденькая Эллен Пейдж (Люди Х : Последняя битва) в роли
архитектора Ариадны (интересное имя для человека , строящего
лабиринты - уровни сна))); Киллиан Мёрфи , человек сыгравший в
нескольких картинах Нолана, и в данной ленте игравшего Роберта
Фишера , сына умирающего миллионера, в чью голову и должны были
внести люди из команды Кобба (Дикаприо), язвительные шуточки
имитатора Эймса, которого сыграл Том Харди, так же очень
порадовали!) Повторюсь, актерская игра на высоте. 3. Атмосфера.
Опять же спасибо Нолану. Ощущение утопии при просмотре
гарантировано! Нолан заставляет людей взглянуть на вещи казалось бы
простые, совсем с другой стороны, &quot; показывая насколько
глубока может быть кроличья нора &quot; . Показывается изнанка
всего самого простого. Спецэффекты естественно на высоте, даже выше
существующей планки я бы сказал, новый уровень съемки. 4. Фирменные
концовки Нолана, заставляющие подумать зрителя. Некоторым не
нравится, но ведь у каждого своя голова на плечах, я прав?)) Что мы
имеем в результате?Однозначно лучший фильм года, лучший фильм
десятилетия!По настоящему умное и интересное, захватывающеекино!
Кристофер Нолан - мастер революции в кино, один из лучших, если не
лучший!Актеры и режиссер достойны Оскара, множества Оскаров! Браво!
Апплодирую стоя!.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
