<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13850
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/community/858158/post120473523/
  </link>
  <date>
    2010-02-09T11:59:26Z
  </date>
  <query>
    Виктор Пелевин
  </query>
  <text>
    Впечатления после прочтения неоднозначные. С одной стороны -
некоторые мысли автора и точки зрения хотелось процитировать,
запомнить, подвергнуть анализу. Своеобразный юмор, порой на грани
фола, он так же мне необычайно импонирует. Но с другой стороны –
все это уже было, у того же Пелевина. Стойкое ощущение дежа-вю не
покидало меня на всем прочтении романа. Философия с уклоном в
буддизм – Чапаев и Пустота , «социальщина» с необычным взглядом на
современную Россию – Generation «П» . Фактически нового в этом
романе – это только образ китайской лисы оборотня, но он, каким бы
подробным не было описание, интереса не вызвал. Роман неоднороден.
Сюжет об оборотнях, скучный и существует, как бы сам по себе,
отдельно от всех размышлений, как минимум политически-социальных.
Социальное и вовсе существует исключительно в словах героев, с
личным не соприкасаясь. Вообще история взаимоотношений лисы и волка
выглядит еще одной интерпретацией « Затворника и Шестипалого » или
истории мотыльков из « Жизни насекомых ». С той лишь разницей, что
Шестипалый так и остался самим собой (вернее превратился в пса
Пиздеца). Может быть в этом влиянии, которое оказывает социум на
индивида и есть соль романа? Но лично я подтверждений этой мысли не
обнаруживаю. Ощущение сложилось, что создавая роман Пелевин решил
подвести итог всему своему предыдущему творчеству, составить такой
краткий конспект, наполнив его размышлениями, не вошедшими в другие
произведения. Не даром то тут, то там мелькают знакомые герои –
политтехнолог Татарский (Generation «П»), транссексуалка Нелли с
партийным прошлым (рассказ «Миттельшпиль»), да и один из главных
героев – «оборотень в погонах» Александр поразительно смахивает на
подросшего персонажа рассказа «Проблемы вервульфа в Средней
полосе». Но ранее те же мысли звучали полнее, подробнее, и банально
интереснее. Что же понравилось? Как я уже писал выше – размышления
и юмор. А они порой являются единым целым. Пелевин «прошелся» по
всем, по олигархам, политикам, интеллигентам, мистикам,
журналистам, философам… Коснулся всех злободневных тем современной
действительности, причем читая роман я поражался, он написан шесть
лет назад, а актуальности не потерял. Я уже писал, что хотелось
отбросить оборотней и выписать все эти мысли. Получилось бы эссе –
нетрадиционный взгляд на современную политически-социальную
реальность. Эти мысли и этот взгляд и стоил времени затраченного на
прочтения романа. Тем более читался он легко и с интересом. Но все
таки того кайфа, который я испытывал после прочтения других книг
Виктора Олеговича не было. Так что если и мог рекомендовать этот
роман кому-нибудь, то только любителям творчества Пелевина. А они,
как я думаю, и так давно его прочитали и имеют свое, может быть
иное и куда более аргументированное мнение =)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
