<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1188
  </ID>
  <link>
    http://xoxothuk.livejournal.com/239241.html
  </link>
  <date>
    2010-04-10T23:39:32Z
  </date>
  <query>
    Panasonic Lumix DMC-FP2
  </query>
  <text>
    Подруга (знакомая) купила этот гаджет по моему совету :). И
теперь, когда он у меня в руках можно исследовать эту малютку
поподробнее. На все, про все дана ночь. Профессионалы скажут, что
Panasonic делает микроволновые печи, бытовую технику, магнитофоны,
телевизоры, но фотоаппараты им делать не дано. Когда в 70-ые года
Nikon и Canon оккупировали все издательства и захватили основную
часть рынка, никто и представить не мог, что придет время, когда
этим монстрам придется подвинуться и основательно пересмотреть свою
маркетинговую политику. И это время пришло. Время ЦИФРЫ! Пленочный
механизм ушел в прошлое. Зеркальный медленно сползает с пьедестала.
Теперь на коне тот, кто сможет поместить в аппарат больше
функционала, построенного на электронике. Вот тогда на рынок вышли
&quot; электронные &quot; компании и корпорации. А с улучшением
параметров и удешевлением производства матриц пленочные
фотоаппараты уверенно двинулись в музеи и свалки. Пришло время
функционала. Если спросить среднего мужчину - какой фотоаппарат ему
нужен, то скорее всего это окажется зеркалка. Если спросить
женщину, то миниатюрная мыльница. Исключения бывают. Не спорю.
Мужчины хотят лучшее, женщины изящное. Насколько мне известно
первые серийные образцы стильных фотоаппаратов были выпущены
компанией Canon в их знаменитой серии IXUS. Серия жива и поныне.
Следом очнулись Sony и остальные. Sony делают прекрасные во всех
отношениях аппараты, но есть некоторые НО, которые заставляют
подумать - а стоит ли покупать? На что следует обратить внимание
обывателю при покупке фотоаппарата? 1. Бренд гаджета (по этой
причине не рекомендую покупать Samsung и LG. Эти ребята баловались
пластиковыми линзами и потеряли доверие к себе на рынке
фототехники) 2. Бренд оптики (Оттого, кто полирует оптику зависит
отсутствие/наличие аберраций). 3. Физический размер матрицы
(пишется примерно так: 1/2.3 &quot; . Чем он больше, тем лучше) 4.
Наличие оптического стабилизатора! 5. Количество Мегапикселей на
матрице (не существенно для обывателя. Обычно больше 8Мпикс.) 6.
Зум (Отношение максимального приближения к максимальному удалению.
По необходимости. Обычно от 3х) 7. Вес, размер, удобство обхвата,
тип батареи, тип используемой карты памяти, наличие дополнительных
полезностей, вроде GPS датчика и сенсорной панели) Вернемся к
Panasonic DMC-FP2. Аппарат имеет довольно скромные размеры: 98,6 x
58,9 x 18,6 мм, сравнимые с аналогичными моделями конкурентов. К
примеру, Canon IXUS 120 имеет немного меньший размер, но большую
толщину и выдвижной объектив. Подробные характеристики Panasonic
DMC-FP2 можно посмотреть на сайте производителя 4-х кратный зум
скрыт в корпусе фотоаппарата и при его использовании слышно
довольно громкое жужжание. Немного раздражает, но терпимо. Объектив
LUMIX DC VARIO изготовлен немецким концерном LEICA и это говорит о
многом. Фирма LEICA в середине 20-го века была в числе лидеров в
производстве полированных оптических стекол. Но, присущая немцам
консервативность, позволила японцам развить новые технологии
полировки и захватить рынок. Нынешнее руководство LEICA,
пересмотрев позицию компании и осознав ошибки, с новой энергией и
старым упорством снова покоряет рынок профессионального фото
прекрасными изделиями. Так что бренд стоящий! Матрица небольшая и
при больших значениях ISO откровенно &quot; шумит &quot; . Для
хорошего снимка фотоаппарат требует хорошего освещения. Снимки на
улице, естественно, получаются почти идеальными. В помещении
придется немного поколдовать, так как автомат путается и подвирает.
А вот видео-режим достоин только похвал. Съемка в 720р получается
достаточного для домашнего просмотра качества. Нельзя не упомянуть
о высокой для мыльницы скоростной сьемке - 4,6 кадра/сек. Аппарат
почти моментально готов к работе. И его вполне могут облюбовать
профессионалы, которые хотят всегда быть готовы на моментальную
фиксацию неожиданного события. Пока зеркалку расчехлил или G10
достал... А тут раз и первый снимок готов. Пока все. Как отщелкаюсь
- опубликую.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Panasonic Lumix DMC-FP2
  </real_object>
</document>
