<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5263
  </ID>
  <link>
http://km.9-channel.com/o-socialnyx-setyax-uzhe-snimayut-filmy/
  </link>
  <date>
    2010-10-24T20:45:26Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Трудно поверить, но факт. Невзрачный паренек, не имеющий
настоящих друзей, асоциальный студент Гарвардского университета,
Марк Цукерберг, которого отвергла симпатичная студентка, в отместку
ей создал в интернете социальную сеть, в которую на сегодняшний
день попались 500 миллионов (полмиллиарда!) « друзей » на всей
планете. Социальная сеть официально называется Facebook. В названии
фильма режиссера Дэвида Финчера « Социальная сеть » (The Social
Network) слова Facebook нет, поскольку ни сама организация
Facebook, стоящая на рынке энное количество миллиардов долларов, ни
сам Марк Цукерберг, самый молодой в мире миллиардер, не принимали
никакого участия в создании фильма. Как говорит автор сценария
картины, популярный драматург и сценарист Аарон Соркин ( «
Несколько хороших парней » ), предложение об участии Цукербергу
было сделано из вежливости и по юридическим соображениям, но когда
Марк и его компания отвергли предложении студии Columbia Pictures,
Соркин и Финчер ( « Бойцовский клуб » ) вздохнули с облегчением,
поскольку это давало волю их творческой фантазии, необходимой даже
в воспроизведении реальных событий и интерпретации поведения
реальных людей. А название картины сразу приобрело более обобщающий
смысл, поскольку она не о механике создания невероятно популярного
нового способа коммуникации, а о старых как мир социальных
отношениях, в которых запутывались несчитанные поколения людей и до
изобретения интернета. Не случайно картина начинается не с
ожидаемого мерцающего экрана компьютера, за которым сидит
девятнадцатилетний Марк Цукерберг (Джесси Айзенберг), а с длинной
(по кинематографическим понятиям) пятиминутной и внешне статичной
сцены разговора в студенческом кафе между Марком и его
несостоявшейся подружкой Эрикой Олбрайт (Руни Мара), в которой
Эрика дает Марку от ворот поворот. Было сделано 99 (!) дублей,
прежде чем Финчер счел сцену пригодной для зачина фильма.
Просигнализировав тем самым, что это кино не о компьютерах, а о
людях. Несмотря на то что картина воспроизводит на экране
современные реальности — элитный Гарвард с его вульгарными
студенческим вечеринками, на которых Марк чувствует себя чужаком,
судебные процедуры, связанные с исками против Марка его бывших
соратников по созданию Facebook, финансовые перипетии с
инвестициями в развитие компании,— фильм не столько о новом
социальном и технологическом феномене, сколько о старой как мир
загадке о сути человеческого существования среди себе подобных. Мне
лично куда более интересен человеческий, и отчасти юридический,
конфликт между Марком и его лучшим другом (насколько слово « друг »
применимо в случае Цукерберга) и одним из создателей Facebook
Эдуардо Саверином (Эндрю Гарфилд), чем крохи технической
информации, что имеются в фильме. Но, конечно, не экономика
Facebook должна быть здесь интереснее всего, а истоки
действительного социального феномена, о которых рассказывает
картина. Неоспоримого, но, по мнению многих, в том числе и автора
сценария фильма Соркина, опасного феномена. Конечно, можно привести
в качестве аргумента то, что « полмиллиарда людей не могут быть
неправы » . Но фильм оставляет пространство для размышлений о том,
что даже человек, собравший « за одним столом » 500 миллионов
людей, может быть неправ. А может быть и прав. Это как кто решит
для себя, посмотрев фильм. Я лично продолжаю размышлять над этой
картиной после нескольких просмотров и встреч с ее создателями в
Канкуне (Мексика). Особенно интересными были несколько встреч с
автором сценария Аароном Соркиным, который, как говорится,
выстрадал каждое слово своего почти поэтичного по звучанию и ритму
сценария.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
