<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    511
  </ID>
  <link>
    http://photo-lamb.livejournal.com/14315.html
  </link>
  <date>
    2010-07-13T18:37:02Z
  </date>
  <query>
    Samsung EX1
  </query>
  <text>
    Решил вот выпендриться и купить мыльницу, но чтоб не простая
была, а с башмаком для вспышки. Смотрел, присмтривался, читал
всякие &quot;Digital Photo&quot; и &quot;Фотомастерскую&quot;,
почитал слюни в интернете и в итоге остановился на Samsung EX1 .
Понравился он мне за обещанную светосилу (1,8 на коротком конце и
2,4 на длинном), за диапазон фокусных расстояний (24-72) ну и
конечно же за башмааааак, который был один в один Pentax'овый.
Вот, подумал я, как же классно будет: два фотика, оба одного
производителя, к обоим подходят прикупленные приблуды. Маленький
будет со мной таскаться во всякие поездки да и так его в сумке
можно каждый день носить, а то оч часто стало случаться &quot;вот
бы был щас фотик, вот бы здоровский кадр забабахал&quot;. В общем
купил. Все класссно: Samsung, Поворотный во всех плоскостях
LED-дисплей. Ну в общем на этом классности кончились =) Дальше были
сплошные разочарования. Все началось с попытки зажать диафрагму
сильнее 6,7 - дохлый номер. Это был предел. &quot;Хрен с ним&quot;
- подумал я и огорчился второй раз, когда начал беситься из-за
слишком близкого расположения к выпирающему поворотному дисплею
колесика управления на задней поверхности фотика. Добило меня
отсутствие хоть какой-то реакции на внешние вспышки торжественно
присунутые в башмак... эта скотина не хотела поджигать ни Yongnuo
ни Sigma EF-DG SU для Pentax =( Конечно же RF-602 тоже не стал
работать (а зачем? центральный контакт не дает сигнала....) Желание
расстаться усилилось, когда и ИК пульт, который заставлял щелкать
мой Samsung GX-20 тоже не стал работать с этим ... Samsung EX1 ...
В общем сижу и плАчу... P.S. Кстати, качество фоток - г-но и
RAW-формат тоже какой-то ушлёпский *.SRW Чем открывать и конвертить
не понятно. LR такого не знает =( UPD: есть новая информация! не
все так плохо
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Samsung EX1
  </real_object>
</document>
