<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10272
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/freedom_person/post139435900/
  </link>
  <date>
    2010-11-03T23:17:34Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    ы Унылость унылостью, а месяц пошёл новый и посему можно
осветить несколько анонсов нескольких новых фильмов на
десяток-другой дней вперёд. Итак, освещу, как и завелось с прошлого
раза, пять фильмов, которые интересуют сильнее всего, и которые
есть определённый смысл посмотреть прямо в кино, но не в театре.
Прошлый месяц данное увеселительное заведение как-то не посещалось,
ибо то сеансы были в неподходящее время (Город воров, РЭД), то
фильмы вообще в наших палестинах не показывались (13), то только
сейчас начались (Пила), а то и вообще оказались, по слухам, не тем,
чем надо (Стоун). Но вот настал ноябрь, фильмов поприбавилось, но
упомянуть имеет смысл о пяти, чтобы не графоманить через край и не
освещать лишнего (типа Неуправляемого и Впусти меня, ибо непонятно,
что там выйдет) ну и, чтобы не освещать разнообразных Поттеров и
Рапунцелей (которые может и мега, но никак не обязательны к
просмотру). В этот раз по значимости выстраивать фильмы не буду,
так как, в принципе, все могут оказаться и отличными и не очень, и
уверенности, как, к примеру, с Городом воров, нет. Выстрою по датам
выхода. Получается вот так: 1. Брестская крепость Для начала скажу,
что, к превеликому удивлению, КиноПоиск выдаёт премьеру в мире 22
июня, что, как минимум, странно. Ибо, есть мнение, что, хоть и
снимали на пару с Беларусью, но деньги и актёры-режиссёры-продюсеры
там, в основном, отечественные, и посему, где его уже успели
показать, непонятно. Возможно, на фестиваль какой возили. Ну да
ладно. О фильме. Собственно, как видится, кино стартует в рамках
поддержки этого самого кино государством, и вбухано на него 225
млн. руб. (руб., не у.е.). Сюжет понятен из названия, как обычно,
обещается документальность и всяческая достоверность, а режиссёром
выступает не кто иной, как А. Котт, который, как всякий уважающий
себя режиссёр, ничего толком до сих пор не снял. С другой стороны,
возможно, это и положительный аспект, так как Донбарчуки в
последнее время обнаглели как-то. Почему пока что можно выделить
кино из прочего шлака мега-творцов? Потому, что ролики были
довольно неплохи и даже с претензией на драматизм и эпичность под
трагично подвывающий хор, подрывающуюся технику и пр. Хотя,
конечно, уверенности большой нет. В общем, поглядим, что там
получилось. Стартует по России сегодня. 2. Takers Я, конечно,
извиняюсь, но писать в заголовке чудо родного перевода –
Мальчики-налётчики, рука не поднимается. Пусть лучше заголовок
будет в оригинале. Если бы я составлял список самых дебильных и
идиотских переводов названий фильмов за год, этот заголовок в этом
году определённо выступил бы на равных вместе с мега-переводом
названия фильма Fair Game – Игра без правил. Нет, ну ещё можно
понять, почему The Expendables – это у нас Неудержимые, почему
Трансформеры у нас с непереведёнными погонялами, но кто
(разнообразные эпитеты) может объяснить такой перевод (зачеркнуть)
издевательство над названием? Это что, намёк – «тащите детей в
кино, пока мультики не начались»? Ладно, теперь, по факту: Кино
обещает быть бодрым боевичком про банду вертлявых налётчиков и
упорно их ловящего полисмена. По миру прокатилось аж 20 августа, у
нас стартует только сейчас (сегодня). Режиссёр, как водится, ничем
не отличился, зато актёров, пусть и не первого разряда, под
завязку: форсажный Пол Уокер, тёмно-джедайский Хейден Кристенсен,
аватарка Зои Салдана и рок-н-рольный Идрис Эльба. Чего там
получилось, будет видно. 3. Впритык 31 октября по миру и сегодня у
нас началась данная комедия от режиссёра золотой коровы –
Мальчишника в Вегасе, – в которой заглавными героями числятся
железно-человечный Роберт Дауни Младший и придурков-играющий Зак
Галифианакис. С комедиями в этом месяце как-то не очень, и потому,
посмотреть-освежиться, наверно, и можно. Тем более, рейтинг у
фильма взрослый, – возможно, будет всякое пошло-весёлое, хотя, чуют
разные органы, концовку опять снабдят какой-нибудь уныло-пафосной
моралью. 4. Скайлайн Такие переводы всегда радуют чуть ли не круче
предыдущих мега вариаций на тему «запомой название». Вернее,
перевода здесь в помине нет. Подумаешь, горизонты у них, или даже
силуэты там, фиг с ним, – Скайлайн так и будет. Прекрасно. Кино
вырисовывается, судя по всему, в жанре малобюджетной фантастики
(бюджет узнать не удалось, но, говорят, не задорого засняли), сюжет
выплясывает по формуле «Монстро + День независимости», рейтинг
детский, актёры малоизвестные, трейлеры хорошие. Режиссёры (их
целых две штуки, – братья, как думается) серьёзно опростоволосились
с последними Чужими против Хищника, но пока есть надежда, что
решили исправиться. По разведданным, данные товарищи содержат
собственную контору по спецэффектам и посему умудрились снять
задёшево, но масштабно. Будем глядеть, чего там у них вышло.
Выходит везде 11 ноября. 5. Три дня на побег По-моему, речь идёт о
Следующих трёх днях, ну да чего уж там лезть к экспертам от
перевода. Начнётся повсеместно 17, а у нас 18 ноября. И вот тут уже
выходит серьёзный актёрский состав вместе с режиссёром Полом
Хаггисом, который уже успел урвать Оскара и снять весьма суровый (в
хорошем смысле) В долине Эла. Убегать будет Робин Гуд и Гладиатор в
одном флаконе – Рассел Кроу, а помогать ему будет отличный актёр –
Лиам Нисон (ибо уже одна только Заложница с ним – мега-фильм).
Прозорливые глазёнки даже смогут попялиться на Оливию Уайлд,
которая сменила Меган Фокс на посту «самая мировая девчонка» (хотя,
авторитетные пацаны с разных районов мира упорно оспаривают этот её
– Оливии – титул); ну а поклонники творчества серебряного голоса
Америки – Полтишка – смогут разглядеть в фильме широкоштанного RZA.
В общем, в фильме есть, на что и на кого поглядеть. На этом анонсы
пяти наиболее-менее интересных фильмов ноября подходят к концу и
даже заканчиваются.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
