<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2768
  </ID>
  <link>
    http://divaxo.ru/posts/1180
  </link>
  <date>
    2010-04-29T07:00:16Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Для меня «Железный человек 2» был одним из самых ожидаемых
фильмов этого года и я его так с трепетом ждал, как свой день
рождения, премьера совпала с моим днем рождения…=) И да, это был
прекрасным подарком, я не разочарован в сиквеле этого фильма. Ведь
не зря были потрачены такие средства на этот фильм и были
приглашены актеры, такого масштаба! Что касается актерской игры, то
тут мне не к чему придраться. Роберт Дауни мл. один из моих любимых
актеров и его бескомпромиссная харизматичность так и привлекает к
себе и конечно же его юмор как всегда уместен, даже в таком фильме,
как «Железный человек 2». По сценарию Тони Старк (Роберт Дауни мл.)
понимает, что жить ему осталось крайне мало времени, но и в то же
самое время отдавать своими данными и своим детищем с армией США он
никак не намерен, потому что знает к чему это все приведет, на
примере того, что он видел, когда был в плену в Афганистане. А
главная женская роль и наша главная героиня – Гвинет Пелтроу, как и
раньше остается самым близким и преданным человеком Тони Старка. И
во второй части мы видим, что Тони доверяет ей самое дорогое, что у
него есть, свою компанию и назначает ее гендиректором. В фильме
также присутствовали еще 3 звезды: : С. Л. Джексон, Рурк и
Йохансон. Джексон в целом повторил свою роль в фильме ХХХ, где он
просто снабжал информацией. Тони Спарк обязан ему жизнью, так как
именно благодаря Джексону он выживает. А вот кто меня действительно
порадовал так это Микки Рурк – он отлично передал образ русского
злодея, который был к сожалению не многословен, но Рурк отлично
смог все передать и без лишней болтовни… Йохансон? Конечно же он
безусловно привлекла внимания к фильму и добавила некоего интереса,
ее тоже мало в фильме, но для ее роли в самый раз. По-моему мнению
один из лучших фильмов этого года. В плане спецэффектов, то здесь
все на высшем уровне, игра актеров на высоте, юмор также
присутствует, сюжет хороший, в общем целом, фильм удался! Так что
всем рекомендую посмотреть! Если вы не успели сходиь в кинотеатр,
то можно скачать фильмы на свой компьютер и посмотреть дома, в
приятной обстановке и попкорном. Всем приятного просмотра!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
