<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5432
  </ID>
  <link>
    http://divaxo.ru/posts/4017
  </link>
  <date>
    2010-11-11T07:07:11Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Давненько я же не писал рецензии на фильмы. Вот недавно вышел
в прокат фильм, наверное, которого все так давно ждали –
«Социальная сеть», который рассказывает о жизни и создании самой
большой социальной сети в мире — Facebook. Мы пришли к мнению, что
лучше не так часто писать о кино на блоге, но не написать о кино
касающегося Интернет, мы просто не можем. В дальнейшем мы также
будем писать о кино, которое тем или иным образом будет относится к
IT-сфере. О фильме я узнал не так давно перед выходом его на
большие экраны, но он меня сразу заинтересовал. Что же такое
«Фейсбук» и с чем его едят?! Мне и вправду стало интересно, кто
такой Марк Цукерберг и как же ему удалось создать столь мощную
штуку, как Facebook – самая большая социальная сеть в мире?!
Знаете, если бы можно было, я бы пожал руку Дэвиду Финчу только за
этот фильм, ему удалось создать кино о действительно актуальных
вещах, 21 века и при этом удержать публику перед экранами. Причем у
него это недурно получилось, скажу я вам. Вспомните, что Вы
последний раз смотрели такого, что вызывало у вас чрезмерный
интерес и то, что это была животрепещущая тема сегодняшнего дня?
Думаю давно, а то и вовсе никогда, потому что переводится
кинематограф и посмотреть что-то интересное, но по истине
актуальное практически невозможно. Безусловно считать данную версию
создания величайшей социальной сети в истории правдивой, язык не
поворачивается. Так как она была снята со слов Эдуардо Саверини —
сооснователя Facebook. Но в последствии отстраненного от дел и
вышвырнутого Марком, поэтому у Эдуардо есть «зуб» на Марка, что
свидетельствует о не совсем правдивой информации показанной нам в
кино. Но все же. Мое чисто субъективное мнение, что Марка
Цукерберга можно считать одним из величайших людей нашего времени.
Он создал то, о чем мечтали многие и то, что покорило миллионов
людей, а именно 500 млн. пользователей зарегистрировано на
сегодняшний день в Facebook. Единственное, что меня смутило в
данном фильме, это — Джастин Тимберлейк (яркий представитель
музыкальной индустрии), ну сами посудите. В фильме он был
представлен основателем компании — Napster: Шон Паркер, которая в
свою очередь была пиратским сундуком музыкальной индустрии и
которая в коем-то мере дала начало всему пиратству в целом.
Ирония?! Это единственный промах по-моему. Но сама игра актера, мне
понравилась и да … он вполне с этим справился. Что же касается
основной темы фильма, то Дэвиду Финчеру удалось показать и передать
всю ту атмосферу студенческой жизни, как нельзя лучше. Больше всего
мне запомнилось — начало фильма, когда из-за того, что Марка
бросила девушка (но как стало известно, это выдумка режиссера, так
как Марк Цукерберг прокомментировал, что его девушка не бросала и в
то время у него никого не было) и он начал писать программу,
которая вскоре и обвалила все сервера Гарварда. Как было видно в
фильме, Марк находил идеи к своему «творению» где угодно и на это
его наталкивали окружающие, как например о функции «статус
отношений». А касательно того, что Марк Цукерберг украл идею
создания Facebook, ммм … нет, не думаю, я не согласен с этой
теорией, потому как идея была схожа, но конечный результат не схож
с тем, что задумывалось. Атмосфера фильма очень спокойна при том,
что сам фильм заставляет смотреть его, не отрываясь на посторонние
мелочи. Марк Цукерберг — самый успешный и молодой миллиардер в мире
и он заработал это своей головой, он действительно заслуживает
уважения. Думаю этот фильм должен прийтись по душе тем, кто хотя бы
отдаленно имеет представление о социальных сетях. «-Миллион
долларов это не круто. А знаешь что круто? – Миллиард долларов!» И
кстати, есл после фильма вы захотите сделать подобный проект, то
вам понадобится виртуальный сервер vps . Кстати, в фильме именно с
него они и начинали.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
