<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5273
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note7541776_10244164
  </link>
  <date>
    2010-11-06T19:45:14Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Ага ! ! ! Я была права ! ! ! :) Кинолента Дэвида Финчера
&quot; Социальная сеть &quot; вызвала в основном позитивные
рецензии зрителей. Оно и неудивительно: одних привлек бренд
Facebook (а именно об истории создания самой популярной ныне сети
идет речь в картине), других - вечные темы вроде &quot; гений и
злодейство &quot; , &quot; предательство и дружба &quot; , &quot;
деньги и человеческие отношения &quot; ... Но для пиар-специалистов
очевидно, что &quot; Социальная сеть &quot; - это пиар Facebook в
чистом виде. Кино &quot; о том, как все начиналось &quot; -
классический инструмент PR, который особенно уместен, если по ходу
надо &quot; откорректировать &quot; репутацию создателей компании
или бренда. А в случае с Фейсбук корректировать есть что - до сих
пор многие считают, что история сети началась с кражи идеи, а
головокружительного успеха создатель Фейсбук достиг, переступив
через голову своего лучшего друга и партнера... Фильм в общем-то,
подтверждает это мнение, однако, будучи снятым талантливым
режиссером, картина показывает проблему одновременно проще и
глубже. Главный герой фильма - студент Марк Цукерберг (прототип
основателя Фейсбук) , который в своих метаниях сначала теряет
подружку, насмехается над ней в своем блоге, потом устраивает
&quot; рейтинг &quot; фото студенток крупных университетов, чем и
&quot; валит &quot; компьютерную сеть Гарварда. Но этот же Марк -
юный гений, который за полтора месяца создает новое явление -
социальную сеть &quot; Твой Фейсбук &quot; . Ну и что, что идею ему
подкинули ученики старшего курса, эти высокомерные спортивные
&quot; мальчики-мажоры &quot; ? Ведь идею ОН развил, и превратил из
банальной университетской затеи в бизнес, который стоит сегодня
десятки миллиардов долларов. Ну и что, что по ходу дела, он &quot;
кидает &quot; своего лучшего друга (который к слову и финансировал
все &quot; предприятие &quot; на начальном этапе), в пользу более
&quot; сумасшедшего &quot; компаньона? Ведь это дало возможность
расширить дело и привлечь многомиллионные инвестиции... Ну и так
далее... Кроме того, главный герой &quot; переживает &quot; и
возможно даже &quot; осознает &quot; что поступает неправильно. Он
откупается от компаньонов на досудебном этапе и стремится наладить
отношения с той самой бывшей подружкой, из мести к которой вырос
Фейсбук. Все это происходит в 2003-2004 году (фильм основан на
реальных событиях). В итоге, у зрителя: а) просыпается интерес к
Facebook (для тех, кто еще не знает что это или не
зарегистрировался, б) укрепляется лояльность к Facebook ( у тех кто
является пользователем данной соц.сети), в) имидж основателя &quot;
белеет &quot; на глазах, ведь ничто человеческое ни ему, ни нам -
не чуждо... Меня лично потешил тот факт, что социальная сеть,
которая &quot; помогает поддерживать связи с друзьями и близкими
&quot; , выросла из мести и зависти к &quot; сильным мира сего
&quot; (Марк по фильму страстно желает стать членом элитного клуба,
но это ему видимо не светит в силу социального происхождения). Еще
один мотив создания сети (по крайней мере по фильму) - это
облегчить процесс знакомства с лицами противоположного пола для
сексуальных отношений. Вот такой пиар... А возможно, главная мысль
фильма это фраза: &quot; I ' ' m CEO, bitch ! &quot; ,
которую главный герой указал на своей фирменной визитке
Facebook?...В толерантном украинском переводе это звучало почти
мило: &quot; Я тут головний, поцики ! .. &quot; Руслана Плис,
Publicity Источник: www.publicity.kiev.ua
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
