<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12556
  </ID>
  <link>
    http://syeferity.livejournal.com/14718.html
  </link>
  <date>
    2010-07-11T16:27:25Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Нааденько вчера сходил на &quot; Повелителя стихий &quot;
Нааденько в шоке. Большего разочарования от фильмопросмотра я еще
никогда не испытывала. Нет, моментами фильм неплох - спецэффекты
там милые были, но неумелые) Но об этом - несколькими строчками
ниже,хехе)) Фильм был долгожданен, по крайней мере, для меня.
Трейлер &quot; Повелителя &quot; меня заинтриговал. Правда, немного
напряг слоган, промелькнувший в трейлере - &quot; Последний из рода
рискнет всем ради человечества &quot; . Особенное недоумение
возникло после просмотра сериала &quot; Аватар, легенда об Аанге
&quot; - качественная вещь,между прочим. Даже не ожидала. Видела
как то огрызок серии на MTV, показалось мутотенью. Но посмотрев
первую серию, я свое мнение кардинально поменяла. Пусть сама суть
стара, как мир - мальчик должен спасти мир, бла-бла-бла, бла-бла))
но воплощение радует. Сделано американцами, но закос под аниме
прослеживается) Кстати, первые кадры фильма копировали заставку
мультяшки, причем неудачно так копировали! Нууу... мне не
понравилось, вот. Пару....десятков раз меня пробивал истерический
смех. Чёрт, ну вот как, КАК Шьямалан смог так отвратительно
воплотить такую шикарную вещь?? Он ничего не оставил от канона,
чтоб его... Какие герои были в мультяшке.... полноценные,
прописанные, &quot; в характере &quot; , что меня, кстати, удивило.
Колоссальная работа была проделана над сценарием, и это видно. А
что сделал сценарист Шьямалана? Он написал краткий пересказ с
легким перевратом сюжета. Не более. Персонажи абсолютно никакие,
если кто-то из них открывал рот, то зритель получал простой набор
фактов, даже не всегда связанный между собой. А наш дубляж
превратил это в посмешище . Голос Катары за кадром, поясняющий, а
шо тут, собсно говоря, происходит, моментами меня жутко раздражал.
Тут скорее дело не в дубляже, а в криворукости сценаристов. Такое
ощущение, будто бы сценарий писался ребенком, которого попросили
пересказать любимый мультик. Актеры . Подбор актеров был
отвратительный, никто, кроме Аанга, не был похож на себя. А, и еще
плохопрокрашенная Юи отдаленно напоминала исходного персонажа. Но
вернемся к Аангу. Он никогда не вопил прямо, что он - Аватар. И
вообще, он был не только Аватаром, но и ребенком. Позитивно
настроенным, радостным ребенком, но в экранизации от его позитива
ничего не осталось...от Аанга ничего не осталось... Ну, кроме синей
стрелы во лбу, хехе)) Но это не вина актера-актер неплох, и танцы
магии у него неплохие) Вот по поводу магии - четверть фильма
занимают различные прыжки-махания руками-ногами... что самое
интересное, магов пять штук могли прыгать минуты две ради того,
чтобы сдвинуть мааааленький камушек) да, магия там моментами
хилая... красивая, но хилая. Но вернусь к актерам . Меня интересует
вот что: какого черта Народ Огня был сыгран индусами?? Вообще
никанон, а про дядю Айро я вообще молчу... Разочаровал меня &quot;
Повелитель стихий &quot; . Неслабо так разочаровал. Зато он и
неслабо поднял мою творческую самооценку. После таких косноязычных
диалогов, я стала больше ценить сотворенное мной)
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
