<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3834
  </ID>
  <link>
    http://rubookworm.livejournal.com/1456.html
  </link>
  <date>
    2010-07-26T08:58:45Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    На днях посмотрел &quot; Начало &quot; (в русском прокате
фильм называется так, хотя термин inception (а именно так он
называется в оригинале) в фильме переведен как &quot; внедрение
&quot; ) На мой взгляд &quot; Начало &quot; - даже несколько более
удачное название, почему - поймете сами, посмотрев фильм (подсказка
- чем сон отличается от реальности ?) Коротко говоря, фильм
суперский. и актеры, и операторская работа - все это конечно есть и
все на 5 с плюсом. но СЮЖЕТ ! вот что делает хороший фильм
гениальным ! именно ИДЕЯ этого фильма, меня просто поглотила. О
принципиальной возможности рекурсивного сна и о том, насколько
реальна &quot; реальность &quot; , я по молодости немало размышлял.
Однако даже это само по себе еще не сделало бы фильм СТОЛЬ хорошим.
А вот применение фантастического инструментария для размышления над
вполне обыденными, но до жути актуальными проблемами - отношения с
семьей, близкими людьми и самим собой - вот это уже тянет на Оскар.
и далеко не только участие Ди Каприо объединяет данный фильм с
&quot; Островом Проклятых &quot; ... Конечно, собственно по
развитию сюжета и по аргументации заявленных технологических
тезисов можно было бы и придраться, но нет никакого желания. И даже
финальный кадр, который у многих зрителей вызывает вопли
разочарования, у меня вызвал чувство глубокого удовлетворения -
создатели фильма сознательно не ставят точку в вопросе о том, был
ли финал реальным, или это всего лишь чей-то сон в степени X ? мало
того, мне даже кажется, что авторы тем самым предлагают задаться
другим вопросом - &quot; а так ли это важно ? &quot; Рекомендую
посмотреть данный фильм всем тем, кому понравились Остров
Проклятых, Особое Мнение, Матрица, и третий сезон Lost.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
