<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1201
  </ID>
  <link>
    http://fotolife.tk/?p=382
  </link>
  <date>
    2010-11-13T21:17:15Z
  </date>
  <query>
    Canon PowerShot S90
  </query>
  <text>
    Недавно решил приобрести удобную, компактную фотокамеру для
создания снимков на различных прогулках, походах, вообщем когда
большую фотокамеру брать с собой неудобно, ну и чтобы качество было
максимально возможным для такого класса камер. Был интерес к
зеркальным фотокамерам, но во-первых, цена на более менее среднюю
камеру с объективом достаточно высокая, ну и во-вторых, в карман её
не положишь, а хочется делать максимально качественные снимки.
Выбор пал на Canon S90, которая является «возвращением серии Canon
PowerShot S». С виду кажется, что это обычная мыльница, но сделав
несколько снимков сразу будет видна разница, по качеству
фотографии, по передаче цветов. Основные характеристики Матрица:
CCD-матрица размером 1/1,7 Процессор: Digic IV Максимальное
разрешние: 10 Mpx, 3968 x 2976 пикселей Чувствительность: ISO 80…
3200 Максимальная диафрагма: f/2,0 – f/4,9 Фокусное расстояние
объектива: 28-106 Стабилизация изображения с подвижной
корректирующей линзой Оптический зум: 3,8x Цифровой зум: 4x
Батарея: Li-Ion NB-6L Дисплей: 3.0?, Видоискатель: отсутствует
Размер: 100х31х58 мм Вес: 175 грамм В комплекте: камера,
аккумулятор NB-6L, зарядное устройство CB-2LY/CB-2LYE, USB кабель
для подключения к компьютеру, аудио/видеокабель AVC-DC400, наручные
ремешок, диск с ПО, краткое руководство пользователя (подробное на
диске). Ожидал, что будет кабель HDMI, но к сожалению в
комплектацию он не входит. Хотя в принципе потребности в нём особой
пока нет. Описание фотокамеры Корпус металлический, дизайн выполнен
в очень строгом и классический виде. Фотокамера достаточно удобно
лежит в руке, за исключением случая когда поднята вспышка —
возникают проблемы со свободным пространством. Кнопка самого снимка
расположена немного не эргономично, мой палец постоянно её
«теряет». Но я думаю со временем привыкну к этому. Первый раз,
когда вылетела вспышка автоматически, немного испугался, слишком уж
шустро она появилась. Меню организовано максимально просто и
понятно, с навигацией и поиском параметров и настроек никаких
проблем не было. Изюминку в управление вносит кольцо на объективе
(так же есть еще кольцо в меню). С начала было немного неудобно и
непривычно им пользоваться, но через некоторое время я очень привык
к этому. При его повороте слышны приятные пощелкивания. Вращение
самого кольца носит относительный, а не абсолютный характер
изменения значений параметров, поэтому никаких градуировок на нём
нет. С помощью этого кольца можно сделать управление: фокусом, ISO,
величена диафрагмы, выдержка затвора, коррекцию баланса белого. Для
этого есть специальная кнопка управления ring func. (функции
кольца) а на экране приятная анимация Никогда не думал, что на
мыльнице подобным образом буду изменять какие-то параметры съёмки.
На мой взгляд очень неудачно организован механизм смены режимов
(крутить сверху его не получится). Плюс к этому достаточно жесткое
самое переключение их. Canon S90 позволяет создавать снимки в
формате RAW, поддерживаемые программным обеспечением Canon Digital
Photo Professional. Это открывает для продвинутых фотографов новые
возможности по обработке фотографий. Стоит отметить, что при
сохранении снимка в формате RAW время сохранения увеличилось,
где-то около 1.5 — 2 секунды. Если при обычном сохранении в JPEG
никаких торможений не ощущается, то в RAW заметно. Хотя может быть
проблема в карте памяти, у меня она не самая быстра Пробовал
фотографировать используя оптический зум — какого-то различия в
качестве получившихся снимков с приближением и без него не увидел.
Очень доволен фотографиями, получаемыми в режиме макросъемка. Видна
хорошая резкость. Стоит учитывать, что минимальное фокусировочное
расстояние 5 см. В конце обзора я привел примеры фотографий, там
как раз есть и снятые в режиме макросъёмки. Режим AUTO, который
многие советуют не использовать работает достаточно неплохо, хотя
были и некоторые недочёты. Например когда вечером снимал закат.
Цвет неба передаётся отлично, а вот цвет деревьев из зелёного
превращается в чёрный, пришлось снимать в ручном и программном
режиме. В итоге получилось то, что и хотел. В отзывах о данной
модели некоторые пишут, что при задании ISO равным 80 появляются
шумы на снимке. Специально пробовал — пока все фотографии отлично
получались. Если будут похожие проблемы — обязательно напишу.
Разочаровывает конечно запись видео: MOV [H.264 + Linear PCM
(monaural)] с разрешением 640 х 480 px. От такой фотокамеры стоило
ожидать большего, в конце так же можно скачать файлы и посмотреть
примеры снятого видео. Стоит сказать, что это явный минус Canon
S90. Прочитав немного инструкцию я понял, что наверное нужен второй
аккамулятор. Написано: приблизительно возможное количество снимков
— 220 (я к сожалению не знаю как другие модели фотокамер, наверное
примерно столько же), но учитывая, что скорее всего буду
использовать свою карту памяти на 8 ГБ и еще одну запасную на 512
МБ, и питается Canon S90 от своего аккумулятора, а не от AAA
(которые в случае необходимости не так сложно приобрести), то 220
снимков мало (если куда-то поехать и пребывать долго без доступа к
розетке), при этом еще не стоит забывать про видеосъёмку. Тем кто
захочет приобрести данную фотокамеру сразу советую купить и
защитную плёнку, экран моментально пачкается в разводах, даже если
руки идеально сухие и не жирные. Программное обеспечение На диске
вместе с камерой идёт 3 программы: ZoomBroser EX Утилита, который
обеспечивает импорт, систематизацию, печать и экспорт изображений.
Например, с помощью неё можно создать слайд-шоу и ваших фотографий,
просмотреть по кадрам, снятое вами видео или сделать что-то типа
небольшого клипа со звуком. Digital Photo Professional Как раз
данная утилита и предназначена для обработки снимков формата RAW,
от котором я уже говорил выше. Можно выделить несколько фотографий
и с ним применить одни и те же задания. Так же есть возможность
редактировать и изображения формата JPEG. PhotoStitch Данная
программа позволяет соединять изображения в горизонтальных или
вертикальных последовательностях, или склеивает изображения. Одно
из применений — создание панорамных снимков. Вы можете даже
создавать изображения зданий, которые выглядят так, как если бы они
были сняты при помощи широкоугольного объектива. Документы и
напечатанные материалы, снятые по частям могут быть соединены в
единственное изображение с высокой точностью. PhotoStitch склеивает
изображения без шва, используя множество методов склеивания, чтобы
достичь высококачественных результатов. Компенсация различий в
яркости и цвете, получающихся в результате различий в диафрагме
происходит автоматически. Цена: от 12 000 до 14 500 руб. Заключение
Плюсы: + функциональность и компактность + размер матрицы +
диафрагма: f/2,0 + отличная цветопередача и качество фотографий +
поддержка HDMI + поддержка записи снимков в RAW + низкий уровень
шумов на высоких ISO + интересное и удобное управление различными
параметрами съёмки с помощью специального колеса + сделан в Японии
(мелочь, а приятно) Минусы: — высокая цена — слабый оптический зум
— очень неудобное переключение режимов — отсутвие в комплекте
кабеля HDMI интерфейса — максималньое качество видео 640х480, 30
кадр./с — быстро пачкается корпус и экран — отсутствие видоискателя
P.S. круглая скатерть , американские автомобили , корпоративные
подарки оптом , авто хибины , праздник осени в школе
сценарий
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot S90
  </real_object>
</document>
