<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12548
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~curlicue/p116518919.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-09T17:58:43Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Есть СПОЙЛЕРЫ! Под кат не прячу. Собрались мы компанией
аватаро-фанатов в кинотеатр. Да не просто в кинотеатр, а на сеанс
&quot;Повелителя стихий&quot; в 3D. Люди я теперь поняла значение
слова разочарование. Мое разочарование бесконечно! Я даже не знаю с
чего начать. Начну с бревна по имени Сокка. Бревно как в сумерках
было, так и тут он не вышел из образа. Где шутки? Где юмор Сокки?
Катара я так поняла вообще стала второстепенным персонажем?
Появилась несколько раз за весь фильм, обучили магии воды её очень
шустро. В итоге она уже крутой маг о_О У меня даже мысль
появлялась, а может в России транслируют урезанную версию? Потому
что события сменялись очень быстро, диалоги просто несвязные и
разрывались в разных местах. Это ппц товарищи(( Зуко - пожалуй, у
меня было слишком предвзятое мнение о нем =_= Он наверное был
лучшей вещью в этом фильме, первой и последней. Хотя нет мне еще
понравилась Азула в конце. Правда не поняла, почему все маги огня
индусы о_О Урезать так много замечательных вещей первого сезона!
Джет, Зуки! Они что лишние?! С кем нах пейринговать Сокку. Я
конечно очень люблю пейринги со взрослой Тоф и Азулой, не, ну а
канон? Битва Катары с Зукой - еще одно мое разочарование. Он её
вырубил с двух ударов(( А еще мне кажется, что сценаристы
пейринговали Зуко/Аанг. &quot;Мы могли бы подружиться&quot; -
рассуждения необременного умом шестилетнего мальчика =_= Упаси, мне
увидеть Катаанг (( За это статья -педофилия. Сюжет всех серий в
некоторых местах просто заменяли перессказами. Да - это
полнометражный фильм, но лучше бы его не снимали! Так испоганить
историю, буэ~ Я готовилась к этому фильму очень долго, миллионы раз
пересматривала трейлеры (пожалуй, лучшее в фильме, то что было в
трейлере.) Я бронировала билеты в Vip-зал, дорогие. Но в последний
момент там что-то поменяли и нам достались билеты в обычный зал,
дешевые. Наверное это был знак свыше. Вообщем, всё. Пока свежие
впечатления. Фильм красивый, но в 3D не нуждается о_О Мне просто
срочно надо пересмотреть сериал, чтобы всё это стереть из памяти. и
да, возьмите на роль Тоф брутального мужика.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
