<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14905
  </ID>
  <link>
    http://jivykakmogy.livejournal.com/114257.html
  </link>
  <date>
    2011-06-03T09:55:58Z
  </date>
  <query>
    Девушка с татуировкой дракона
  </query>
  <text>
    The Girl with the Dragon Tattoo by Stieg Larsson My rating: 4
of 5 stars Аннотация к книге Девушка с татуировкой дракона: Сорок
лет загадка исчезновения юной родственницы не даёт покоя стареющему
промышленному магнату Хенрику Вангеру, и вот он предпринимает
последнюю в своей жизни попытку — поручает розыск журналисту
Микаэлю Блумквисту. Тот берётся за безнадёжное дело больше для
того, чтобы отвлечься от собственных неприятностей, но вскоре
понимает: проблема даже сложнее, чем кажется на первый взгляд.
Будучи скептиком, Микаэль сначала не верит в удачу, но вскоре
обнаруживает запутанную и леденящую кровь историю, связанную с
семейством Вангеров. В этом журналисту помогает неформальная особа
Лисбет Саландер, прослывшая не только гениальным умом,
фотографической памятью, но и прекрасными хакерскими способностями.
Не могу сказать, что книга прям Ах как мне понравилась, читала я и
поинтереснее книги и с более закрученным сюжетом, но в ней что-то
есть. Что-то заставляло меня читать ее все дальше и дальше. Микаэль
– журналист, у него свой журнал, довольно таки успешная карьера,
любовный треугольник с коллегой. Все что нужно мужчине за 40. Но
его осудили за клевету, обязали выплатить штраф и отсидеть в тюрьме
3 месяца, его жизнь начала рушиться. Посреди всей этой разрухи ему
предлагают странную работу. 80летний промышленный магнат Вагнер
просит найти убийцу его родственницы, которую убил кто-то из
родственников. Остров, на котором произошло преступление, был
изолирован он материка и в подозреваемых в основном члены семейки
Вагнер (очень большой семейки надо сказать). Но есть загвостка,
преступление произошло 40 лет назад, а труп так и не нашли. Лисбет
– девушка 24лет. Она зарабатывает тем, что выкапывает скелеты из
шкафов. Худая, невысокая, вся в татуировках и пирсингах. Свою
работу делает на отлично, может вырыть все что угодно, главное, что
б платили. Но у нее есть очень серьезная проблема – она признана
недееспособной и у нее есть опекун. До середины книга события в
книге идут как-то очень вяло. Мы узнаем кучу ненужных подробностей.
Много экономической фигни, какие-то странные события, не
привязанные к общему сюжету книги и который знать и не хотелось…
Самое интересное начинается, когда Микаэль начинает работать с
Лисбет. НО! Странно, что они не догадали, что это за загадочные
телефонные номера и как их расшифровать (я сразу догадалась, когда
упомянули книгу). С преступником как-то слишком быстро разобрались,
его искали большую часть книги, а избавились от него за 5 страниц,
да и еще так глупо. P.S. после прочтения книги сложилось
впечатление, что в Швеции живут сплошь
маньки-насильники-извращенцы. Суровая страна! P.S.S. сегодня по
первому будет фильм ^_^
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка с татуировкой дракона
  </real_object>
</document>
