<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    524
  </ID>
  <link>
http://feedproxy.google.com/~r/testerman/~3/BMjEd1JJvwc/
  </link>
  <date>
    2010-10-11T20:24:41Z
  </date>
  <query>
    Leica D-Lux 5
  </query>
  <text>
    Canon IXUS 90 Это был славный добрый Canon IXUS 90 , на
который были сняты почти все Фото Москвы . Но при очередном, не
самом трагичном с виду, я бы даже сказал – незаметном падении со
стула он приказал долго жить. Новое – значит лучшее. Отбрасывая все
маркетинговые уловки с мегапикселями, из улучшений может быть
только размер матрицы. А если еще и жестко ограничить размер
карманного фотоаппарата, то выбор сокращается до нескольких (уже,
кстати теряющих размер компактного фотика) мыльниц. Напомню, что
IXUS 90 имеет физический размер матрицы 1/2,3” – самый
распространенный в наше время на мыльницах. Самый-же большой для
карманных фотиков – 1/1,6”. Как показал Яндекс маркет, с таким
размером матрицы был только один карманник – Fujifilm FinePix
F200EXR . По всем обзорам на него меняли родную маму, он умел
делать «HDR», щелкая, а затем склеивая воедино 3 кадра с разной
экспозицией. Fujifilm FinePix F200EXR Ну и вообще компания Fujifilm
в 2009 году выставила его как инновационную камеру года (уж очень
там хитрая матрица). Смущал один фактор – у Fujifilm FinePix
F200EXR совсем слабое видео: 640х480. Следующий по уменьшению
размер матрицы был 1/1,63”. Тут и выбирать нечего – все большое и
не карманное. Panasonic Lumix DMC-LX5 и любимая Президентом Leica,
модель D-Lux 4. На матрице 1/1,7” построены Canon PowerShot S95 ,
Олимпусы, младшие фуджики, ну и совсем какие-то самсунги. Конечно
интересен был именно Canon, т.к. Кэнон это Кэнон)) и премьера
модели состоялась месяц назад. Canon PowerShot S95 Fujifilm FinePix
F200EXR в Москве почти нет, нашел где-то в гордом одиночестве от
конкурента, поэтому сделать одинаковые фотки с Canon PowerShot S95
не получилось. Для интереса «сравнил» Canon S95 с Fujifilm FinePix
S300EXR . Хотя это и нечестно – у Фуджи матрица 1/2 и суперзум х15.
Но все равно, разница в полученных снимках меня потрясла: Fujifilm
FinePix S300EXR. Iso 400, 100% crop. Canon PowerShot S95. Iso 400,
100% crop. Ну и Fujifilm FinePix F200EXR . Fujifilm FinePix
F200EXR. Iso 400. 100% crop. В итоге получилось, учитывая никакое
видео у Fuji, что купить пришлось снова Canon. Ну как пришлось,
дорогой он, а так я рад.)) Замеченные различия с предыдущими
поколениями мыльниц, а также маркетинговые уловки. - Есть
брекетинг, фокусный брекетинг, кроме того PowerShot S95 умеет
делать «HDR» из 3 кадров. Для этого нужен штатив и отсутствие
подвижных и значимых для кадра объектов, например людей. Вот, для
примера два кадра, один обычный, другой – снимок расширенного
динамического диапазона (из 3-х кадров). При нажатии фотки
увеличиваются: Фото: обычный кадр. Темные места не видно. Фото:
кадр, собранный фотоаппаратом из серии 3-х кадров с разной
экспозицией. Ручки на дверях «проявились». Конечно, снимать надо со
штатива, но суть, думаю ясна. - cнимает в RAW. - доп. настройки
вспышки: компенсация экспозиции, синхронизация с 1-й шторкой, со
2-й шторкой. - пишет видео 1280х720, а это HD (720p), 24 кадра в
секунду. 2 микрофона – стерео. - кольцо управления вокруг объектива
– крутится в 2 стороны с трещоткой. На него можно выставлять
различные функции, например ИСО, зум или выдержку. - спуск затвора
по морганию. Причем в инструкции написано: если не сработал –
моргайте медленнее)) Хоть Задорнову посылай. - спуск затвора через
2 сек. после появления еще одного лица в кадре. Мне кажется, что 2
сек. это мало. Надо 3-4. - спуск затвора интеллектуально, после
появления улыбки. Т.е. ловит улыбку за фотографа. - можно задать
размеры сторон кадра – 16:9, 3:2, 4:3, 1:1, 4:5. Замечания: - экран
в 3” окаймлен под стеклом черными полосами по 1.5 мм сверху, слева
и снизу и в 4 (!) мм справа, около управления. Другими словами
экран гораздо меньше, чем защитное стекло. Диагональ стекла – 8,05
см, а экрана 7,5 см. А 3 ? – это 7.7 мм. Та-ак! И где мои 2 мм?! -
нельзя доверять ИСО автоматике. Закидывает иногда на iso 800 и
более, качество снимка резко теряется. - в отличии от иксусов на
ремешке нет бегунка-затяжки, а без него петля очень большая и все
время слетает с руки. Кстати не понятно, зачем ремешок, хоть и
красивого, но шоколадного цвета идет в комплекте к черному
фотоаппарату. - опять-же по сравнению с IXUS слабый аккумулятор.
После 1-й зарядки сел за 100 с небольшим кадров. - вспышка выезжает
из верхней панели, при этом указательный палец левой руки
оказывается в неприятной ситуации. Еще хуже, когда вспышка сама
убирается без предупреждения, например через некоторое время в
режиме просмотра фотографий. Прищемить палец у меня не получилось,
но выронить фотоаппарат из рук от неожиданности можно. Все-же не
трансформер. И еще надпись «Canon» вдавлена в корпус и покрашена
белым цветом. Как-то по-китайски выглядит на мыльнице – хотя
понятно, что это закос под зеркалку, как и матовое приятное
напыление на корпусе. Даже не знаю, куда отнести, к достоинствам
или к недостаткам – для меня это недостаток. 3 ? экран в котором
462 000 пикселей показывает отснятые фото так, как будто в
фотоаппарат уже по умолчанию встроен фотошоп. На компьютерном
мониторе все гораздо скромнее. Будьте готовы к такому
«превращению», а лучше уберите в настройках яркость экрана на
минимум. Важное замечание: Покупать Canon s95 стоит для съемки в
ручном режиме. На автомате лучше фотки получаются у более дешевых
моделей – они под это заточены. Здесь-же, как и на зеркалках авто
режим есть, просто как номинальная архаичная функция, которой никто
не пользуется. P.S. Компактов с большой матрицей, которые можно
носить в кармане джинсов, скорее всего надо ждать еще года 2, даже
Canon PowerShot s95 все-же толстоват своим выпирающим на целых 8 мм
объективом с кольцом управления. P.P.S. Начав изучение сегодняшнего
рынка компактных фотоаппаратов меня чуть не затянуло на форумы и
интернет-сравнения фотографий. Я даже провел денек на всяких
imaging-resource.com и тому подобных, вместо того, чтобы сразу
отжать все ненужное по моим требованиям. Но вовремя вспомнил свою
статью про выбор фотоаппарата – как выбрать лучший фотик на земле
.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot S95
  </real_object>
</document>
