<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12532
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~MaromiMadaromi/p116803100.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-12T08:14:13Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Итак, я вам обещал, но я надеюсь вы поняли, что я бессовестно
соврал, и пост вчера или хотя бы позавчера не написал. Так вот. Но
напишу сегодня. В четверг ездил на фильм &quot;Повелитель
стихий&quot;. Вот. На удивление, кино мне понравилось. Множество
современных фильмов страшно разочаровывают меня, но этот понравился
:3 Это редкий случай того, что я ОЧЕНЬ сильно жду продолжения
фильма, доа~ Особенной темой лулзов стала магия огня. Переписывать
мои суждения мне просто какбы даже лень потому я просто скопирую
их. Тык. &quot;Особенно меня, some sort of elemental maniac, да и
моего друга, рассмешили солдаты из войск Огняя, воскликнувшие
&quot;ЕПТИ! Он Делает Файрбендинг из ничего! Оо&quot;. ААААААРГХ, я
ржалъ. Они вес мультфильм буквально полыхали огнями из ниоткуда - и
нате вам! Хорошо хоть объяснили, почему они могут Файрбендить
только от горящих предметов, да и там кроме огня освещеия никакого,
там с этим напряга нет. &quot;Как только прилетит злая комета, мы
наконец левелапимся и сможем.... СОЗДАВАТЬ ОГОНЬ, правда классно?
&quot;-сказал Черный властелин Злой Узурпатор Огня. А так они прям
как чувак из Людей Х,который мог управлять огнем но не создавать
его. Впрочем, Айро, совсем не похожий на Айро, но тем не менее
понравившийся мне, был настолько супермегакрут что сам юзал огонь.
А Злюка Зуко с неровным и неканоничным, зато естественным шрамом ,
мог нагревать,что уже плюс. Кипятильник-мэээн~&quot; Ну вот. А
вообще, я пищал от восторга в зале и даже на короткое время фильма
превратился в сетаконя чтобы не олололить на весь зал при виде
главного персонажа . Еще одной темой лулзов стали..... их
своеобразные танцы. В смысле, чтобы творить бендинг, надо выполнять
движения. Причем, они очень спланированные, красивые и гармоничные.
НО! После десяти минут беспрерывных танцев поднимается небольшой
ветерок или поднимается камушек - это уж извините. Потому в зале я
и заметил, что, может быть, потому народ огня всех и поработил,
потому что у них минимум движений и максимум действия хDDDD Но, что
уж там. Fall in love!~ Остальное, скажем, понравилось :3 Меня
внезапно поразила мысль переназвать дневник. Внезапно. Нет,
название доставляет. Но мой мозг идет ко дну, и у меня приступы
безумия. Все названия, которые приходят в голову: &quot;Аромат
зеленоглазой курицы&quot;, &quot;Асфальт ищет бородатую
пиратку&quot; и что-нибудь в таком духе. Да. Держите меня семеро. И
вот еще что: Рандомная кудрявая быдло-тетя. AGAIN. Ах, чуть не
забыл: 6. Отношение к себе, своему внешнему виду или к своим
рисункам других людей я воспринимаю весьма нормально, потому что
уважаю мнение людей и знаю, что мое нытье по теме &quot;Да как ты
можешь, я же такой страшный&quot; их взгляда на тебя не изменит. 7.
Некоторые в ванной, когда моют голову, делают фигурки на голове. Я
тоже. Но еще я часто сильно мылю область вокруг рта, чтобы она
стала белой: это какбы напоминает мне рты мегазордов из Пауэр
Рэйнджеров *О* 8. Я постоянно обижаю людей словами, или же ляпаю
что-нибудь неаккуратное. Перед всеми читающими заранее раскаиваюсь.
9. Я не оптимист. Но изо всех сил стараюсь им быть. Не тем, кто
смотрит на жизнь через розовые очки, а тем, кто может улыбнуться в
лицо завтрашним невзгодам. Получается ли - это уже дело десятое.
10. Раньше я страшно боялся пауков. Сейчас же отношусь к ним весьма
нормально. Что не скажем об моем отношении к
насекомым/слизням/чемунибудь мерзкошевелящемуся. Тем не менее, я не
люблю убивать даже мерзости, потому что мне жалко , ибо я баба .И,
честно, я не совсем понимаю, почему люди считают бабочек чем-то из
ряда вон выходяще-прекрасным. Я опнимаю под ними идею метаморфозы,
но, тем не менее, все персонажи с темой бабочек, которых я
придумывал - антагонисты и умирают. Нате.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
