<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2856
  </ID>
  <link>
    http://kojima-kun.livejournal.com/230265.html
  </link>
  <date>
    2010-05-02T11:24:28Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Итак. « Железный человек 2 » (Iron Man 2). Многие его ждали.
Даже я.. Когда-то перед выходом первой части я был скептично
настроен по отношению к кино. Не пошёл в кинотеатр. Как и на
первого Бонда в исполнении Дэниела Крейга. Однако затем изменил
своё мнение. Смешной Тони Старк, попавший в плен к исламским
фундаменталистам, затем впаявший себе в грудь реактор и при этом
здраво живущий. Очень... странно и малореалистично. С другой
стороны, кто вообще говорил о реалистичности в ситуации с героем
комикса. Ну, Нолан уже одну тропу протоптал. Протоптали себе «
Хранители » . Даже недавний « Пипец » сумел вырыть себе свою нишу.
Iron Man более классический. Не попсовый, как « Человек-паук » , но
всё-таки сохраняющий определённые каноны. Первая часть отгремела,
начались съёмки второй. Зрители ждали. Во многом из-за возвращения
Роберта Дауни мл., который зажигает Голливуд уже не первый фильм.
Также должна была появиться грудастая звезда и любимица миллионов
Скарлетт Йоханссон. В обойме оказался и Микки Рурк, приезжавший в
Москву, посетивший Урганта с компанией и даже сидевший в « Бутырке
» . Я не говорю о Сэмюэле Л. Джексоне, Сэме Роквелле и Гвинет
Пэлтроу. Набралось знаменитостей немало. Вопрос лишь в том, смогут
ли они вписаться в картину, сможет ли фильм перевесить собой
величину звёзд? Знаете, сумел. Вторая часть лучше первой. Она
смешнее. Она интереснее. Каждый персонаж своеобразен и
харизматичен. Он запоминается. Не говоря уже о Тони Старке. Из него
так и прёт креатив и сарказм. Юмор не скатывается до сортирного
плинтуса, а балансирует. Ход событий выверен. Да, предсказуем, как
и в целом сюжет, но, тем не менее, не отталкивает. Почему-то, чёрт
подери, сидишь и смотришь этот фильм. Всё дальше и дальше. До
финальных титров. Непонятно, откуда такой эффект. Непонятно, что
заставляет сидеть в кресле... Графика? Ну, красивые взрывы, костюмы
мы уже видели. Эффектами нынче никого не удивишь. Для такого фильма
это скорее галочка. Любовная линия? Ну тут тоже всё ясно. Старк
хоть и бабник, но всё-таки возраст берёт своё. Нужно определяться.
Борьба доброго и злого гения? Предсказуемый исход. Борьба США и
выходцев с СССР? Не смешите меня. Скорее вся соль заключается
именно в персонажах, их взаимодействии и диалогах. Чем конкретным
обернётся комбинация действий каждого из героев. И что режиссёр
заложит под фундамент третьей части. Скорее так. Да, банально
видеть в первой части борьбу с исламистами, во второй с русскими, в
третьей, предположительно, с китайцами. Это неприятный звоночек.
Но, как мы все помним по примеру « Аватара » , даже самый банальный
сюжет можно реализовать в фильме, который станет в итоге очень и
очень неплохим. Главное, чтобы планка качества росла. С этим пока
проблем вроде нет. Отличное кино!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
