<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16603
  </ID>
  <link>
    http://shellador.livejournal.com/250056.html
  </link>
  <date>
    2010-12-26T23:05:30Z
  </date>
  <query>
    Я такой как все
  </query>
  <text>
    Свершилось. В отпуске я дочитал книгу Олега Тинькова (
olegtinkov и @olegtinkov ) &quot; Я такой как все &quot; . Читал
долго, ибо одновременно читаю книг 5-7, и эта книга стала для меня
&quot; дорожной &quot; . Половину прочитал на борту самолета
Владивосток-Москва-Владивосток по пути на RIW2010, а вторую
половину в минувшем отпуске. Уже дочитывая первую треть я понял
суть и причины всех отрицательных отзывов о книге. Дело не в том,
что продукт плохой, дело в неправильных ожиданиях. Большая ошибка
надеяться, что в книге за 500 рублей Джека Уэлча, Ричарда Брэнсона,
Стива Джобса, Олега Тинькова будет в деталях описан путь, как стать
таким же и заработать миллион. К сожалению, экономика и бизнес
меняются настолько стремительно, что &quot; путь великих &quot; в
принципе не повторим. Сегодня гораздо сложнее создать компьютер в
гараже и захватить мир, построить империю на покупке гразных джинс
за доллар и продаже чистых за три. Но появляются миллионы других
вариантов, ниш, на чем при правильном подходе можно неплохо
заработать. Прелесть автобиографий бизнесменов не в советах: &quot;
делай раз, два и три &quot; , не в глянцевости их саксесс-стори, а
в том, что можешь буквально залезть в голову выдающемуся человеку -
понять как он думает, что он чувствует, как он управляет, как он
переживает неудачи, как распоряжается средствами, как относится к
бизнесу и так далее и тому подобное... И книга Тинькова точно такая
же. С точки зрения дельных советов по открытию пивного ресторана,
по созданию пельменей и т.д. - в книге нет ничего, кроме, &quot;
Главное хорошо работать &quot; и &quot; возможно все! &quot; . И в
названии автор лукавит - &quot; Не такой он как все &quot; .
Название говорит нам о том, что он (безусловно неординарный
человек) родился в таком же как мы все Советском союзе, учился в
такой же школе, также пробивался в институты, так же работал на
шахте, так же служил в армии, но делал это иначе... Как иначе?
Какое стремление, какие силы и мотивация для этого нужны? Насколько
важно использовать каждый момент своей жизни на 100% - именно об
этом и есть книга &quot; Я такой как все &quot; . Да, путь
конкретно взятого Тинькова повторить невозможно. Но никто не
запрещает позваимствовать его мысли, подход к бизнесу, идеалогию,
энергию и приложить в собственном русле! На встрече с читателями во
Владивостоке ( разговор можно почитать в наших интервью на сайте )
Олег говорил, что его книга - это библия для молодых бизнесменов.
Конечно же он чуть-чуть преувеличивает. Но лишь от того, что у него
всё в жизни в превосходной степени - если быть бизнесменом, то
лучшим, если быть спортсменом, то лучшим, если быть блогером, то
лучшим, если быть автором, то... и нет в этом ничего плохого. Это,
конечно, не библия - образования, других книг и личного опыта не
заменит, но прочитать стоит. Я считаю, что если хотя бы каждый
пятый читатель вдохновится и оторвет жопу от кресла - может и не
сделает чего-то колосального, но чуть-чуть улучшит жизнь свою и
кого-то вокруг себя, то социальная миссия Тинькова удалась... Но на
равне с вещами, которые в книге очень понравились (в частности
откровенность и присутствие любопытных фактов бизнес-закулисья),
есть и вещи, несколько смазавшие настрой. В частности последняя
глава про банк несколько смазала впечатление от книги и сложилось
чувство, что я читаю один большой рекламный буклет вкладов и
кредитов )))
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Я такой как все
  </real_object>
</document>
