<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14512
  </ID>
  <link>
    http://nesq.wordpress.com/2010/02/05/den/
  </link>
  <date>
    2010-02-07T09:53:34Z
  </date>
  <query>
    Дэн Браун
  </query>
  <text>
    Вышла в свет очередная книга Дэна Брауна под названием
«Утраченный символ». Если кто не знает, Дэн Браун в последнее время
стал очень известным писателем благодаря своим нашумевшим по всему
миру книгам «Код да Винчи» и «Ангелы и демоны», а также снятым по
ним одноименным фильмам. Но станет ли новая книга бестселлером –
вопрос спорный. Аннотация к книге впечатляет: «Приключения Роберта
Лэнгдона продолжаются. На этот раз ему предстоит разгадать
величайшую тайну масонов, которая способна изменить мир. Веками
хранимые секреты, загадочные знаки и символы – и смертельно опасное
путешествие по лабиринтам прошлого…» Книга действительно может
похвастаться закрученным необычным сюжетом, массой интересных
описаний исторических мест и … якобы научных фактов. Возможно, это
ошибки перевода, но наличие различных терминологических ошибок,
выдавание всем известных истин за нечто невероятное – явно не дает
плюсов автору. Почти с первых же страниц чувствуется шаблонность
книги: зверские убийства, напряженный сюжет,  бесконечная
разгадка различных шифров и «тайных посланий» древности,
вмешательство полиции, участие Лэнгдона в приключениях как всегда в
сопровождении обаятельной дамы, и наконец – совершенно скучный
финал. Кроме того, в книге прослеживаются абсолютно неприятные
вещи, такие как: почти неприкрытая реклама телефонов известных
марок, в том числе iPhone и BlackBerry; неожиданно мягкое и
лояльное отношение автора к церкви и религии в целом и намек на
некую пиар-компанию по привлечению потока туристов в Штаты, как это
было после выхода прошлых книг (напомню, что основные действия
книги происходят в США). Поэтому, в целом складывается впечатление,
что книга написана «под заказ». Но есть и свои плюсы. Все-таки Ден
Браун мастер сложных сюжетных линий и даже самый критичный
читатель, думаю, не устоит прочитать книгу до конца. Напряженный
сюжет, придание пафоса всем событиям, вмешательство ЦРУ, интрига на
протяжении всей книги – не оставят равнодушным поклонников автора.
Но будьте готовы к совершенно провальному финалу. ?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Утраченный символ
  </real_object>
</document>
