<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10134
  </ID>
  <link>
http://blogs.mail.ru/community/twilight1-2/45DF2272B1A924EC.html
  </link>
  <date>
    2010-05-20T05:16:37Z
  </date>
  <query>
    Шаг вперёд 3D
  </query>
  <text>
    Церемония награждения The National Movie Awards приближается
на STV. Занимайте лучшие места в доме и смотрите сражение своих
любимых кинозвезд по телевизору. Сможет ли Роберт Паттинсон побить
Дениэла Редклифа и получить награду за «Лучшее исполнение года»?
«Моя ужасная няня» заколдует «Гарри Поттера» и победит в категории
«любимый семейный фильм года»? Церемония награждения полна шуток и
изящных признаний благодарности, когда звезды терпят поражение
из-за успеха своего самого большого соперника. Но что вы делаете,
когда вы терпите поражение по отношению к своему другому любимцу?
Роберт Паттинсон и Кристен Стюарт могли бы что-то разузнать…
Церемонии The National Movie Awards состоится 26 мая, в среду и
зрители получат самые лучшие места дома, чтобы посмотреть
церемонию, когда программа будет транслироваться на канале STV в
этот вечер. Категории в себя включают: «самый ожидаемый фильм
лета», «лучший семейный фильм» и «исполнение года» Следующие
фильмы: «Гарри Поттер», «Секс и город», «Пацан-карате» - все в
очереди за наградами, с сумеречными звездами Кристен Стюарт,
Робертом Паттинсоном и Тейлором Лотнером, которые присоединяются к
списку актеров А-класса в категории «Исполнение года». Режиссер
церемонии Элейн Беделл сказала: «The National Movie Awards
прославляет самое лучшее, что киноиндустрия предложила за прошедший
год и в первый раз за все время наши зрители будут иметь места в
первом ряду во время всего действа поскольку это произойдет в
прямом эфире на ТВ». Итак, кто, по вашему мнению, заслуживает
победы? Вы из команды Джейкоба или команды Эдварда? Возможно, вы
больше болеете за Дениэла Редклифа, чем за РПатца. Включайте свои
ТВ, чтобы узнать, кто прославится в этот вечер. Церемония The
National Movie Awards на канале STV в среду 26 мая 20.00 (время
страны организатора церемонии). Полный список номинантов церемонии
The 2010 National Movie Awards Самый ожидаемый фильм лета Рыцарь
дня Секс и город 2 Шрек Навсегда Шаг вперед 3D Команда А
Карате-пацан Сумерки Сага.Затмение История игрушек 3 Фильмы
Экшен/Триллеры Бесславные ублюдки Пипец Шерлок Холмз Остров
прокоятых 2012 Семейный фильм Рождественская история Элвин и
бурундуки 2 Гарри ПОттер и принц-полукровка Моя ужасная няня 2
Вверх. Проникновенный фильм Коко до Шанель Гарри Браун Божественное
рождение! Паранормальное явление Девушка с татуировкой дракона Жена
путешественника во времени Фэнтези Алиса в стране чудес Аватар
Битва Титанов Сумерки.Сага.Затмение
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
