<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2846
  </ID>
  <link>
    http://thekinomax.livejournal.com/13131.html
  </link>
  <date>
    2010-04-30T20:28:14Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Не могу сказать, что ждал выхода второй железяки. Первая
часть мне не очень понравилась, но спустя какое-то время после
просмотра я решил её пересмотреть, думал, может с первого раза
что-то не &quot; распробовал &quot; ? Второй просмотр мнения о
фильме не изменил. И тут значит выход второго фильма, а перед ним,
в среду - спецпоказ первой части. Вчера посетил премьерный показ
второго железного мэна. Ещё до просмотра мне дико не понравился
актёр, который заменил Руди(Тэренс Говард). Причина замене не
совсем понятная, но судя по всему виноваты деньги. Мне, как
зрителю, глубоко плювать на их финансовые разборки, а вот атмосферу
фильму это явно подпортило, что не может радовать. И стало быть с
таким вот настроем я сел смотреть сей фильм. Сюжет таков. Тони
Старк, он же ЖЧ, умирает от заражения крови из-за своего магнита в
груди. В этом время Микки Ваня Рурк, по чертежам своего покойного
отца, конструирует в каком-то подвале такой же магнит, а богатый
Хаммер пытается создать аналог железному человеку. Позже Ваня с
Хаммером объединяются и пытаются сломить и без того умирающего
Тони. Вот такой любовный треугольник. Сразу резанул слух чертовски
непонятный русский. Спасли английский субтитры. По сути вторая
часть не дала ничего нового. Всё просто чуть мощнее. Тупость тоже
никуда не делась. В первой части собранный робот под носом у
похитителей, а тут драка в доме между друзьями и адронный коллайдер
собственными руками. Но если не заострять на этом внимания, то
получилось отличное продолжение. Ярче, громче, больше, круче,
смешнее. В общем, если понравилась первая часть, то бегом смотреть
вторую. P . S . В марте, после просмотра Писателя-призрака , я
учавствовал в конкурсе и выйграл книгу, по которой был снят фильм.
Надо будет пойти забрать. Правда книга походу на эстонском, но
всё-равно приятно.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
