<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2819
  </ID>
  <link>
    http://optimisster.livejournal.com/188728.html
  </link>
  <date>
    2010-05-04T14:12:48Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Нет, вы мне скажите, чем вас так сильно зацепил « Железный
человек 2 » ? Это не плохое кино. Но и не сильно охренительное.
Кипяток не заставляет воспроизводить. Вот первую часть смотрел с
нескрываемым восторгом. И главный герой не юнговый, но брутальный,
сознательный мужик. И злодеи более реальные. Да и вообще весёлое и
зрелищное кинишко выходило … Что же есть вторая часть? « Железный
человек 2 » это типичное проходное продолжение весьма неплохого
экшена. Всё здесь есть, чтобы фильм получился отличный. Всё, что
полюбилось зрителю в первой части, но … Но, зритель хочет чего-то
нового, а не бесконечных повторов пройденного, хоть и в трёхкратном
размере. -Помни, я глаз с тебя не спущу!.. Сюжет: Тони Старк –
миллиардер и супергерой умирает. Всему виной мини-реактор вместо
сердца, который постепенно его губит. Герой в отчаянии. Совершает
много глупостей и регулярно закладывает за воротник, из-за чего его
отшивает любимая и прописывает люлей лучший друг. Тем временем
враги не дремлют. Харизматичный русский зекан-учёный Ваня Ванко,
имевший зуб на Тони, решает уничтожить зарвавшегося супергероя. Так
вот, « Железный человек 2 » это хороший образец – продолжения. Оно
вроде и не шедевр, но и мыслей, типа, « Вторая часть была явно зря
» не возникает … -Ты умирал? И мне ничего не сказал? -Я приготовил
тебе омлет. Это же был намёк... Первые кассовые сборы показали, что
Фавро отчасти угадал … Сиквел выстрелил и взорвал начинающийся
летний кино-сезон. Однако, тут ещё виной звёздный состав. Пришли
Рурк, Йоханссон, Рокуэлл. Обещали украсить своим присутствием
фильм, а в итоге вышел снова театр одного актёра. И как бы Микки не
старался, как бы не строил умные мины, не отмалчивался и
таинственно улыбался … Всё равно его роль осталась на втором плане.
Железный Нарциисс, на секундочку, главный герой, и ему по
определению положено больше экранного времени, чем остальным вместе
взятым. Поэтому те, кто сыграл в фильме лучше Дауни всё равно
остались в его тени. -Голдстейн, дай-ка мощный бит, под который я
буду бить лучшего друга!) Впрочем всё равно фильм вышел
смотрибельный. Всем, кому интересна судьба Железного человека
смотреть обязательно. Кроме того, здесь всё ещё сносный экшн, хотя
его и очень мало. Неплохой юмор, да! А ещё, ещё … Впрочем смотрите.
Есть на что! Ну, а чтобы более чётко пояснить свою позицию по
поводу картины скажу вот что … Для кого-то это шедевр/ говно , а
для меня лишь вполне добротная подводка к долгожданным « Мстителям
» . Кроме того, мне крайне интересно. Что там с Нортоном в роли
Халка. Вот за кого моя душа действительно переживает!)) Фильму
ставлю 7 из 10
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
