<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3802
  </ID>
  <link>
    http://community.livejournal.com/ru_kino/6037115.html
  </link>
  <date>
    2010-07-27T17:41:30Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    И в ответ предыдущему пользователю посылаю свою рецензию.
Абсолютно противоположную. Я с огромным уважением отношусь к
Кристоферу Нолану, и считал его еще до « Начала » одним из лучших
режиссеров современности, и не только. А теперь, после просмотра
нового его фильма, я, с полной уверенностью могу сказать, что
Кристофер Нолан — лучший режиссер всех времен и народов. По крайней
мере, лично для меня. В картине идеально все. Актерская игра хоть и
не потрясает сознание, но стоит на очень высокой планке. Леонардо
ДиКаприо в очередной раз доказал, что он очень талантливый актер. Я
считаю роль Кобба его лучшей ролью наравне с ролью Тедда Дэнилса из
« Острова Проклятых » . Кстати, эти персонажи довольно-таки похожи.
Также очень понравился Джозеф Гордон-Левитт. На мой вкус в фильме
сыграл лучше всех именно он. Отмечу также великолепную Марион
Котийяр и молодую актрису Эллен Пейдж. Спецэффекты отдельная тема.
Огромное-преогромное спасибо Нолану, что не стал переводить «
Начало » в модное 3D. Фильм и без того прекрасен. Все сделано
крайне реалистично, ну а отдельное « спасибище » за сцену в отеле.
Зная то, что никаких эффектов не было, и этот « отель » реально
качался, при просмотре я получал еще большее эстетическое
удовольствие. Вот как фильмы про человека-паука снимать надо. А, ну
и еще спасибо за то, что фоны также не были графикой. Прямо таки за
эти три уровня + лимб на весь мир посмотрел. В техническом плане
также все великолепно: операторская работа, звук, сведение звука,
монтаж — все на высшем уровне. Ну и как бы такой фильм прожил без
такого композитора! Ханс Циммер создал просто сверхклассный
саундтрек, он [Ханс] превзошел сам себя! Итак, Кристофер Нолан, не
отступившись от своего стиля, создал умопомрачительный
экшен-триллер, который не отпустит вас до последнего кадра и
заставит прийти посмотреть еще и еще (а потом и купить лицензионный
DVD), над которым НЕОБХОДИМО думать и чувствовать. Венец творения
не только самого Нолана, но и всего кинематографа. Так еще не
снимал никто. Все. Бесконечность из десяти. ? из 10 P.S. Это всего
лишь мое скромное мнение. Желаю фильму получить наибольшее
возможное количество наград (всех кроме короткометражек и
мультфильмов)(и конечно же Оскаров), при этом Крису не зазведиться,
и убить нас наповал третьей часть Бетмена. P.P.S « Начало » — чтобы
там не говорили, идеальное название. Я лично не представляю как бы
фильм мог бы называться « Внедрение » . Апдейт - Не ожидал, что
модераторы пропустят сразу четыре рецензии на &quot; Начало &quot;
. Апдейт два - Рецензия у меня получилась для тех, кто еще не
смотрел. Никакого описания. Поверьте, если бы это было нужно я бы
подробно все расписал и захвалил бы от начала до конца. По мне,
идеально все:)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
