<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14334
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note68127648_9783433
  </link>
  <date>
    2010-03-03T18:20:00Z
  </date>
  <query>
    Сергей Минаев
  </query>
  <text>
    Эссе о книге Сергея Минаева &quot; Р.А.Б. &quot; Знаешь
спасти этот мир в принципе могут только две вещи: любовь и массовые
расстрелы. Причем необязательно именно в этой последовательности.
Сергей Минаев С творчество Сергея Минаева я познакомился
сравнительно недавно, где года три назад. В тот момент вышла его
книга &quot; Духлесс &quot; . Начав читать её, я понял, что это
что-то новое в нашей истории литераторов, что то ультрасовременное,
так сказать прорыв. Он пишет очень просто и реалистично, а я люблю
реализм. Прочитав &quot; Духлесс &quot; , я нашел еще несколько
книг, и стал следить за творчеством автора, и вот буквально полгода
назад, вышел очередной бестселлер под названием Р.А.Б. Когда я
читаю интересные для меня книги, в моей голове закручивается
определенный сюжет и читая, я вижу в своем сознании картинку, а
точнее видео ряд, даже фильм если хотите. Меня это очень увлекает и
я все свое свободное время трачу на чтение таких книг. Когда я
читал эту книгу, я чувствовал свое присутствие в книге, чувствовал
даже свои мысли, и в некоторые моменты, мне становилось страшно
читать эту книгу дальше. Герой Сергея Минаева счастлив,его приняла
в свое лоно корпорация. Это долгие годы был его мечта, его мир:
карьера, объемы продаж, рост личных доходов, бесконечные интриги.
Между тем семейная жизнь дает трещину, его мучают бессоница и
оглушающее чувство одиночества. А офисные забавы раскрывают перед
ним дно жизни, куда не каждый готов заглянуть. С ним остается
только его любовь. Но может ли спасти любовь, когда вокруг рушится
привычный мир. Сюжет разворачивается в наши годы, в период развития
мирового финансового кризиса. В период чтения, у меня внутри
сложилось три основных мысли, которые я сейчас попробую донести.
Первая мысль, это-Система. Система корпораций, система которая
делает из людей роботов. Детский сад, школа, университет, армия,
работа с карьерным ростом, все это одна сплошная система, место
винтиков и гаек в которой представляем мы с тобой, ты, я, они, все,
абсолютно все люди на земле. И что самое обидное, что никто не
может руководить системой, никто... Мысль, конечно подбивает меня
на пессимистические выводы. Не то чтобы Минаев открыл мне глаза, о
нет, но вот пищу для размышления подкинул сполна. Да я и сам думал
над этим вопросом, но Минаев сетует, что мы все &quot; Рабы &quot;
системы. В книге Р.А.Б. - это Рациональная Альтернатива
Безработице, заключающаяся в унижении людей, их достоинства,
обращения с ними как угодно душе начальника... Проблема, достаточно
актуальная в наши дни. Далеко ходить не надо, как только кризис
начал постепенно поглощать нашу банковскую систему в недавнем 2008
году, многие люди остались без работы, в том числе и мой отец.
Двигаясь по карьерной лестнице человек разными путями, добивается
определенного места, но занимая даже высокопоставленные должности,
человек не является до конца свободным от системы и её правил. Ведь
президента мира еще не существует? Или я ошибаюсь? :) Обиднее всего
становится то, что успешный человек не всегда честный... Что
касается лично меня, я не хотел бы, чтобы во время моего успеха
люди за спиной обсждали меня как вора, лжеца, наглеца, в общем как
плохого человека. Вторая мысль идет бок о бок с первой, это
революция. Я вырос в семье, коих принято называть &quot; средний
класс &quot; , поэтому когда я вижу в телевизоре Ксюшу Собчак, дочь
вора и коррупционера (хоть о покойниках плохо нельзя),в её &quot;
супер модном шоу &quot; блондинки в шоколаде или как там она там
называется, где она показывает все свое превосходство и презрение к
людям ниже её уровня, я начинаю наполняться гневом к ней и к
подобным ей людям. Такое ощущение складывается, что люди забыли
историю, и что она повторяется, странно а с 17 года не так уж и
много времени прошло... Я в своем недавнем прошлом сам хотел стать
революционером, как Ленин, как товарищ Че, чтобы все по честному,
землю рабочим фабрики крестьянам. Однако, с годами стал понимать,
что как не крути, а каждый должен быть одновременно вместе, и сам
за себя. На сегодняшний день я считаю, что если человек не
стремиться сделать свою жизнь лучше, не хочет становиться успешней,
то это лишь его вина, но и богатым людям не помешает вести себя
скромнее, а не показывать на всю страну, какие ты себе стринги
купила в этом бутике D Наконец, от революции и социальных проблем
третья мысль о любви(как ни странно). Герой Минаева, будучи женатым
человеком, но из-за работы, напряжения, а может и вовсе из-за
ошибки в молодости, охладевает к своей благоверной, а через
какое-то время встречает нового, абсолютно противоположного
человека, жизнь с которым приобретает новые краски. Его любовь,
закрывает ему глаза на все происходящие вокруг него перевороты. И
все бы вроде хорошо, здорово, великолепно, но он боится сделать
шаг, боится разочарования...Боится, что все повториться как в
предыдущие разы. В этом месяце я встретил свою знакомую, с которой
общался какоето время ранее. Мы встретились с ней, провели
некоторое время вместе, общались, обсуждали разные темы. Я начал
чувствовать сильную симпатию к ней. Симпатия такая же как у героя
Минаева и мысли такие же, вплоть до боязни. Я вижу в этой девушке
всю её женственность, не зная её как следует я уже считаю её
идеалом женственности и всего что с этим связано, и именно поэтому
боюсь разочароваться... В общих чертах Р.А.Б. одно из лучших
произведений, прочтенных мной за период моей жизни. Много мысле
много впечатлений, разносторонние взгляды на жизнь, общество,
любовь... Сказать что книга мне понравилась - не сказать ровным
счетом ничего... Не один автор не заставлял меня ранее испытывать
таких чувств... С уважением Хрычёв М.С.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Р.А.Б.
  </real_object>
</document>
