<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5612
  </ID>
  <link>
    http://zenzinich.livejournal.com/783159.html
  </link>
  <date>
    2010-06-07T14:16:48Z
  </date>
  <query>
    Ирония любви
  </query>
  <text>
    Лично для меня комедия «Ирония любви» остаётся одним из
лучших политических кино-мифов, которые я когда-либо видел в своей
жизни, а Алексей Чадов и Ирина Розанова, даже сами того не
осознавая, совершили самый настоящий прорыв года в «политическом
кинотеатре» России, сыграв комические роли двух самых известных
российских политиков. &lt; ... &gt; Вкратце обобщим все три слоя
фильма. Первый слой фильма — собственно сама комедия со всеми её
лёгкими и простенькими сюжетами, предназначенными для ума
коммерческого зрителя и российских высоколобых кинокритиков.
Смешной и развлекательный получился этой слой комедии или не совсем
— тут мнения обывателей «с поп-корном в голове» диаметрально
расходятся &lt; ... &gt; Второй слой фильма — это искусная ирония
над метафорическими образами двух ключевых российских политиков —
«ботаника» Путина и «рыжей мамочки» питерского клана в Кремле —
Чубайса, а также подлинная ирония над
третьесортно-капиталистической, пародийно-гламурной и
олигархически-коррупционной Россией с её либерально-обезьяньей
властью. А вот третий слой фильма — это низшее «третье дно» или
наоборот — высший слой иронии по отношению к первым двум слоям
фильма (высший слой или «третье дно» - в данном контексте одно и
тоже) над метафорическим «политическим браком» Таможенного союза
России и Казахстана. &lt; .. &gt; Команда российских создателей
фильма: сценаристы Алексей Зензинов и Владимир Забалуев, продюсеры
Ренат Давлетьяров и Александр Котелевский, режиссёр Александр
Черняев, композитор Аркадий Укупник и все российские актёры —
создали политическую комедию-супер-хит первого десятилетия
наступившего века (т. е. всего путинского правления) и для
вдумчивого зрителя без «поп-корна в голове» весьма искусно
экранизировали иронию и справедливое глумление над олигархической
Россией с её обезьяньей властью либеральных монетаристов в
Кремле.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Ирония любви
  </real_object>
</document>
