<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5405
  </ID>
  <link>
    http://ageofkings.ya.ru/replies.xml?item_no=476
  </link>
  <date>
    2010-10-22T18:25:20Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    И так, в успешно прошедший четверг, мы, т.е. дармоеды блогеры
побывали на просмотре Фильма Дэвида Финчера &quot;Социальная
сеть&quot; организованном сетью кинотеатров «Монитор» и прошедшем в
&quot;Киноцентре&quot; под стенами кремля на Красной площади. Я
долго не мог решить, что-же мне писать, если я всё-таки не хочу
пересказывать сюжет фильма и спойлерить на лево и на право. Но так
как написать что-то надо, то постараюсь на растекаясь мыслями по
древу, собрать все впечатления в связный текст. В первую очередь
нужно сказать две вещи - я предпочитаю фэйсбуку наш слизанный
отечественный вконтакт. А во-вторых, фильм мне внезапно понравился.
Тот редкий случай, когда фильм неоправдывает твоих ожиданий, но в
лучшую сторону. Отличный кинематограф Финчера как обычно на высоте:
актёры, звук, муызка, всё сделанно отлично. Но фильм оставляет
открытым вопрос - а на сколько то что нам показывают там,
соответствует реальности? Да, какие-то бытовые моменты переданны
хорошо, кого-то повеселила сцена с обновлением странички,
Цукербергом в конце фильма, закидонами по поводу статуса
&quot;свободен&quot; на страничке, и возгласы &quot;Добавь меня в
друзья&quot; от товарищей по университету. Меня вот порадовало что
я сам понял что это была Лекция Биллай Гейтса, до того как это
сказали, а также порадовал комментарий в суде, по поводу того что
заказчики проекта присалали Цукербергу 60 писем, а он им 15. Всё
это очень жизненно, но... Фильм же не про это. Фильм не про фейсбук
как сеть, а как мне кажется, скорее про про взаимоотношения людей,
его создателей. Про взаимоотношения друг с другам, с друзьями, с
враждебным обществом, с жизнью, с социальной сетю в конце концов.
На сколько велика роль Цукерберга в проекте? Почему этому мифу о
сотворению, вообще нужен дьявол?(Фраза из заголовка статьи
провзучала в конце фильма из уст помошницы адвоката Цукерберга)
Почему Марк им, в фильме, по сути стал? На сколько его характер и
реальные причины его поведения переданны правильно? Какова роль
Шона Паркера? Почему они кинули Эдуардо, кинули ли они его на самом
деле? И что там было с Петухом-таки?) Мне кажется это очень важные
вопросы которыми надо задаться. Но и те вопрсы на которые мы не
будем знать ответы. Этот фильм - в моём понимании, скорее притча,
нежели американ дрим. Можно делать выводы, а можно и не делать. Ну
и на последок, несколько цитат из статьи про Шона Паркера ( как мне
кажется более вжаного и интересного персонажа, чем Цукерберг, а
также, по его мнению, неверно показанного в фильме), на Хабре.
Кстати тоже навеянной просмотром фильма ( Очевидно тоже
предпремьерным? ;) (А может это всё происки маркетологов Фейсбука
или продюсеров фильма?) ) Паркер встретился со своим экранным
альтер эго, Джастином Тимберлейком, в клубе, после того как актер
прочел сценарий Аарона Соркина. «Он сказал, что хочет узнать меня,
— припоминает Паркер, — но я ответил: «Тебе это не поможет сыграть
то, что написал Соркин. Этот человек в сценарии имеет мало общего
со мной». Действительно, Паркер Соркина получился мстительным,
расчетливым и злым, совсем не таким как настоящий. Паркер по
сценарию еще и жадный, что также не является качеством настоящего
Шона. Больше чем деньги ему нужны одобрение и признание. «Я помог
изменить мир, по меньшей мере, трижды», — говорит Паркер в какой-то
момент, в качестве самооправдания. И добавляет с сожалением: «Я
вечный аутсайдер». Поскольку фильм должен стать хитом, уж одна вещь
изменится точно. Он получит определенное признание от того
«поверхностного» общества, которое привык презирать, и станет
знаменитостью. Как он с этим справится – уже другой вопрос. И ещё в
догонку: «Если и есть какой-то триумфальный конец этой истории, я
думаю, он заключается в том, каким окольным путем я пришел к тому,
чего хотел» , — заявляет Паркер, — я хотел получить возможность
делать интересные вещи и быть достаточно богатым, чтобы оставаться
свободным… И я в какой-то степени могу делать то, что хочу.
Возможно, мне приходится работать больше, чтобы заслужить хорошее
мнение о себе в глазах новых знакомых, которые слышали обо мне
немало странных рассказов. Но, по крайней мере, я могу договориться
с ними о встрече». Дорога, о которой он говорит, была извилистой.
«Для меня не существовало никакой волшебной сказки. Весь мой успех
был рожден на основе моих поражений. В детских мечтах нам всегда
уготована слава; реальность же намного более запутана и
драматична». По мнению Паркера, люди его положения просто обязаны
делать все что могут с помощью предоставленных им инструментов –
программ и Интернета – чтобы освободить общество при помощи
технологии. По его мнению, очевидно, что предпринимательство и
изобретательство послужат основой для социальных изменений.. И они
сделали, их, эти социальные изменения... Дополнительная Офф сянка:
Официальная премьера фильма в России – 28 октября. Если кого-то
волнует моё мнение - сходить на фильм стоит обязательно всем , кто
хотябы отдалённо имеет представлени что такое интернет. Потому что
этот фильм - про общество эпохи интернета, потому что никогда до
селе небыло возможности, молодым талантливым людям, почти без
денежных вложений захватить мир исключительно с помощью свого ума и
интузиазма. Те кто любят просто кино - найдут в нём качественный
фильм, а такие веб гики, как я - найдут для себя дополнительную
мотивацию чтобы выйти из вконтакта, взяться за свои идеи и
реализовывать их ничего не боясь.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
