<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11291
  </ID>
  <link>
    http://nixelas.livejournal.com/48197.html
  </link>
  <date>
    2010-09-15T06:29:53Z
  </date>
  <query>
    Каратэ-пацан
  </query>
  <text>
    слоган «Испытания, к которым он не был готов. Наставник,
которого ему подарила судьба.» Если честно, я три раза полностью
пересмотрел этот фильм. И главное тут то, что смотрел с огромным
удовольствием. Так в чём же секрет такого успеха? Попробуем
разобраться. Сюжет повествует нам о двенадцатилетнем пареньке Дре
Паркер, который потерял отца и теперь они с матерью вынуждены
улететь из уютного Детройта в далёкий Китай. Дре не знает ни языка,
ни традиций данной страны и буквально сразу же нарывается на
местную, простите, “шпану” во главе с жестоким Ченом. Почему шпану?
Всё дело, что оин изучают боевые искусства, в которых нет пощады.
Ну и вырядили их так, что сразу в голову приходит только это слово.
К слову, их встреча произошла не просто так, а когда Дре повстречал
местную девочку Мей и у них завязалась дружба, против которой были
не только банда Чена, но и отец девушки. Для того, чтобы доказать,
что он чего то стоит, Дре собирается заняться кунг-фу. В этом
деле ему будет помогать, на первый взгляд, обычный техник, который
владеет этим искусством. В общем, фильм длится два часа и
пересказывать весь сюжет было бы глупо. Однако важно понять, что за
эти два часа ты совершенно не устаёшь, а на экране постоянно что то
происходит - меняется обстановка, ситуации. Это одна из главных
заслуг фильма. Ну и конечно же, нельзя не упомянуть актёрский
состав. Дре Паркера здесь играет Джейден Смит, сын самого Уилла
Смита (“Я, робот”, “Я, легенда”). Ну и техник, его роль исполняет
Джеки Чан. Джейден очень похож на своего отца и отлично отыгрывает
свою роль, хотя опять же, это сходство порой не даёт покоя. А Джеки
немного сменили имидж, но он по-прежнему отлично справляется с
поставленной задачей. Ещё хочется сказать пару слов о работе камеры
и звуковой составляющей. В работе камеры есть порой некоторые
огрехи, но выполнено всё потрясающе. Зумирование на лицах, повторы,
всё это невольно притягивает  экрану. Не менее потрясающий и
саундтрек в фильме, о чём я уже писал ранее и вы можете сами
послушать песню из титров . Правда эта песня почему то вызвала
волну негодования у народа, но тут я ничего не буду писать, просто
попрошу негодующих прочитать вступление к обзору на фильм “ Шаг
вперёд 3D ”. В сухом остатке мы получаем просто отличный фильм и
номинация на лучший фильм года в личном топе. 10:29 15.09.2010 Пост
взят на Nikita [NiXelaS] Marinenko rss2lj
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Каратэ-пацан
  </real_object>
</document>
