<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5640
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~Drakon1/p102622106.htm
  </link>
  <date>
    2010-03-30T19:58:45Z
  </date>
  <query>
    Ирония любви
  </query>
  <text>
    Чего только не сделаешь, дабы убить время. Даже купишь билет
на &quot;Иронию любви&quot;. Теперь думаю, не лучше ли было пойти
на, о боги, &quot;Фобос. Клуб страха&quot;. Хрен с ним, что
получилась бы очередная штамповка про сказочную любовь лузера и
красавицы, это еще из трейлера было видно, так что идти на фильм и
пенять после на это будет неразумно - знал, на что шел. И на
заезженную тему можно снять неплохой фильм. Но &quot;Ирония
любви&quot; оказалась редкостным говном. И все благодаря казашке
Асель Сагатовой. Сразу видно, на деньги чьего папеньки снималось
кино - главгероиня родилась в Алма-Ате, в фильме фигурирует женская
сборная Казахстана по синхронному плаванию, в самом начале прошла
надпись про поддержку со стороны минкультуры южного соседа (ну и
России тоже)... На протяжении всего фильма Асель только и делает,
что всячески пытается продемонстрировать с помощью глубокого
декольте и коротких платьиц свои сами-понимаете-какие достоинства,
ничего общего с наличием - да что там наличием, хотя бы зачатками -
актерского мастерства не имеющие. Красивая (хотя тут тоже спорно)
кукла, проходившая 90 процентов фильма с одним и тем же застывшим
выражением лица. И это в романтической комедии. У Лизоньки Боярской
в борьбе за звание худшей актрисы появилась грозная соперница. А
как между героями расцветает ее величество Лубофф - вообще
отдельная песня. Покаталась, значит, Асель с очкариком-ботаником
(дипломированным, между прочим!) на каруселях один день, поела с
ним и его друзьями сахарной ваты, пришла домой и села на ноуте
пересматривать видео того, как этот самый очкарик-ботаник
издевается над ее попугаем - и пришла вдруг к ней Лубофф. Может, в
сахарную вату чего намешали? Так нет же, по ходу фильма эффект
только усилился - и вот юная Асоль (тьфу ты, Асель, конечно) уже
как можно искреннее в силу своих способностей (сюда так и просится
Станиславский с его знаменитой цитатой) кричит подружкам &quot;Я
люблю его!&quot; До чего же все наигранно. В финале любящие сердца,
пройдя через трагедию предательства одной из сторон, все равно, как
и полагается, обретут свое совместное счастье - штамповка ведь. Но
вовсе не сказочный принц-ботаник на черном коне с любимой в том же
седле, уезжающие в сторону горизонта, запоминаются на последних
минутах. А слова жениха Асель, крутого олигарха Алика, продающего
нефть арабам - о том, что чтобы достичь всего того, что у него
сейчас есть, ему в свое время пришлось убить в себе такого же
ботаника, благодаря чему у него теперь есть такая девушка, как
Асель. Которая в реальной жизни ни за что не променяла бы своего
Алика на какого-то там наивного принца. Но на то они и сказки,
чтобы быть обманутыми, веря в то, что такие случаи возможны. Да
прям уж. Единственный дополнительный балл к минимальной оценке
фильму можно прибавить только за Алексея Чадова, который мастерски
перевоплотился в неуверенного в себе очкарика. При этом в игре
Чадова совсем не чувствуется фальши или наигранности, с которой
зачастую изображают подобных Ивану из фильма героев, зачем-то
стараясь лишний раз покривляться и погримасничать. Молодец Алексей.
Но не тот он выбрал проект для таких перевоплощений, пусть и весьма
удачных. Потому что кино от его присутствия в кадре если и стало
менее ужасным, то лишь на самую малость. 2/10
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Ирония любви
  </real_object>
</document>
