<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15143
  </ID>
  <link>
    http://netdogg.livejournal.com/333203.html
  </link>
  <date>
    2011-03-28T18:30:00Z
  </date>
  <query>
    Мастер и Маргарита
  </query>
  <text>
    О книге сказано немало и немалым числом людей, да и
изобретать что-то новое у меня не возникает желания. Ранее
познакомившийся с сюжетом попросту &quot; по диагонали &quot; , еще
будучи школьником, я до настоящего времени не удосужился узнать
произведение полностью, не пропуская ничего из написанного Михаилом
Булгаковым. Теперь могу сообщить свою версию впечатлений, не
закапываясь в глубинные толкования и метасмыслы. Это фантастика. И
если молодое поколение, знакомое, скажем, с работами Уэллса,
Азимова, Стругацких (надеюсь), спросит, в каком смысле фантастика,
поясню: аллегорическая, ироническая игра с реальным временем, но
далеким от обыденности сюжетом. Без космических кораблей,
супертехнологий чуждых рас, оказывающихся в руках у случаного
человека и т.п. Аутентичная Москве начала 20-х обстановка,
преображенная карикатурностью некоторых изложений (явной социальной
критикой реальности, юморным или даже саркастическим к ней
отношением) и появлением мифологического героя вместо какого-нибудь
инопланетянина. Это вот так популярно для молодежи кажущейся
таковой, для части таковой молодежи, справедливости ради скажем.
Это легко читаемое произведение. В этом произведении масса
подтекстов, но... Об этом кратко, но позже. Части произведения,
относящие нас в сюжет книги о Понтии Пилате и времени казни Иешуа
(правльное имя, т.к. &quot; христом &quot; называется всякий царь в
древней иудейской традиции), по сути чистейший художественный
вымысел и выполняют функцию полупритчи. Части, перемещающие нас в
Москву ХХ века, сталкивают мир, отвергнутый чистым рацио и
советским бытом, с тем самым рацио и бытом. Последние мгновенно
перестают быть рациональны и разумны. Прием отделения внешнего
через столкновение с достаточно для того сильными обстоятельствами
или персонажами уместен и придает знатный вкус, особенно при
произрастании улыбки по отношению к людям современным в словах
автора. Но... Потом, потом. Кратенько, но потом. Как
договаривались... Более всего понравилась романтическая линия и
героиня Маргариты, обозначившие для меня более высокий тон
произведения во второй части, нежели в первой. Однако и Маргарита
проста. И ничего такого необычного мы не наблюдаем. Вы знаете, это
не редкость, такие женщины... А теперь о &quot; но &quot; , раз уж
обещал. Кратко и - пускай хоть так! - в чем-то обидно для
почитателей романа. &quot; Мастер и Маргарита &quot; - книга,
скроенная из множества пластов разнотипных по художественному
подходу, по сцене действия, по героям и эпохам. В ней имеется число
разнотипных персонажей, достаточное для превращения полноценный
роман-маскарад, роман-аллегорию, роман-пародию, роман-протест,
роман-мелодраму, рома-миф, наконец. Обладают &quot; запретной
&quot; притягательностью герои темной стороны и совершенно
бестелесы оказываются светлые люди, по сути же - бесцветные. Одним
словом, вкупе с многоплановым сюжетом, фантазийностью и социальной
привязкой книга хороша и очень талантлива. Ей может зачитаться не
один человек, что и доказывает жизнь. Но, смею утверждать, эта
книга для меня не гениальна. И это не оценка, не четверка вместо
пятерки с плюсом. Глупо выступать в роли судьи, поднимающего
табличку за технику, артистизм и исполнение. Высокомерно и чванливо
(многие так и скажут) включенное во фразу &quot; для меня &quot;
многим многое и скажет: ишь ты, какой умный, ему это не внове. В
общем, да. На мою ли беду, на беду ли поклонников произведения, но
я, полагаю, успел прочесть немало гениальных произведений,
поразивших меня открытием, вскрытием, разоблачением, стрессом, да
чем угодно! Успел прочесть до знакомства с &quot; Мастером и
Маргаритой &quot; без пропусков и ускорений. Отчасти это обманутые
ожидания: названное гениальным оказалось несколько разошедшимся с
некоторым представлением о пропорциях гениальности. Но во многом
это все-таки то, что и фантастику глубокую знаю, и философские,
психологические эпосы встречал. Булгаков стоит в отдельной строке
систематик за счет многопластовости героев, точек их пересечений и
т.п. Но это антуражная особливость. В плане же высказанных автором
мыслей: нет новизны - лишь новый способ, нет первооткрытия -
способы известны и ранее. Сцена и персонажи - новое, а остальное не
следует преувеличивать, народ. Тираж и история прочтений не должны
вводить в заблуждение. Умная и достойная книга, но культовая она
все-таки не из-за открытий. Уметь сказать красиво и многослойно -
один шаг. А второй шаг - уметь сказать новое, уметь разбить сердце
читателя, уметь изменять читателя. Мне вовсе не хотелось находить в
романе подтверждение собственных представлений о морали и
иносказательных продвижений к общечеловеческим ценностям, смеху над
временным, горечью от вечного. Но находится в основном это. То, что
можно подчеркнуть и написать: &quot; См. Собрание собственных
мыслей, мозговая извилина № такая-то, полка № такая-то... &quot; -
это &quot; то &quot; неинтересно, как могло бы быть нечто, что еще
не было найдено. Наверное, надо прочесть, как &quot; Три мушкетера
&quot; Дюма, в детстве, дабы мудрость произведения ее
первопроявленностью в опыте чистательском светилась отчетливее.
Хотя, предположу, пройдя дальше по полкам, читатель увидит другое и
опеределние &quot; гениальности &quot; романа Булгакова может
показаться требующим корректировки. Считаю этот роман
развлекательным, философичным, умным чтением. Но зачитываться им,
неоднократно беря книгу в руки снова и снова, перебор. Может быть
стоит поискать Истину в чем-то посложнее, а не ковыряться в
добротной, но простой на самом деле беллетристике? В конце концов,
мир, ценящий универсальные Правды и Вопросы, куда выше оценил
немало отечественных произведений вместо булгаковского
увлекательного чтива. Булгаков - это легкоусваяемая фантазия с
эффектом вкусного многослойного блюда. Несколько раз даже знакомое
угощение можно пожевать с разными ощущениями, каждое из которых
будет приятно. Но невозможно в талантливо сделанном салате
сверхновый майонез и делать это бесконечно. Есть и другие специи, и
другие салаты, и другие вкусы, наконец. Разбора полетов не было.
Как и обещал, только ощущения. Роман Булгакова - дело вкуса, раз. И
дело читательского багажа - два. Мой багаж и мой вкус - это в
конченом итоге и книжки про динозавров, звезды и историю будущего
Стругацких. Не без моих каникул, моих игр во дворе, моих вопросов
окружающему миру. И все это мое говорит: &quot; Хорошо написано, но
это просто хорошая книжка, рекомендованная для чтения, которой
нельзя отводить больше места, чем она занимает &quot; . Ставлю
Булгакова на полку ниже тех, кого мой мир называет гениями.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Мастер и Маргарита
  </real_object>
</document>
