<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12943
  </ID>
  <link>
    http://afonia2009.livejournal.com/9728.html
  </link>
  <date>
    2010-02-18T05:51:55Z
  </date>
  <query>
    Борис Акунин
  </query>
  <text>
    Несколько лет назад в « Камеди-Клаб » прозвучала шутка: «
Писатель Борис Акунин решил не заморачиваться, и начал писать сразу
деньги » . Тогда это казалось просто забавной, хотя и немного
завистливой хохмой. Кто ж знал, что шутники окажутся правы! Первый
тревожный звоночек прозвенел, когда вышел роман « Сокол » и «
Ласточка » о приключениях Николаса Фандорина - современного потомка
культового Эраста Петровича. Действие всех книг, посвященных
Фандорину-младшему, развивается в двух временных пластах: далеком
прошлом и бурном настоящем. Ближе к финалу параллельные истории
обязательно пересекаются, чтобы привести героя к лихой и
парадоксальной развязке. Так вот, в « Соколе » вся современная
сюжетная линия получилась удручающе примитивной. Причем, даже не по
акунинским меркам, а просто по стандартам нормального детектива.
Какой-нибудь Александр Бушков, изрядно, кстати, исписавшийся на
своих « Пираньях » , и то сочиняет сюжеты позамысловатее … А тут,
чтобы окончательно добить читателя, еще и рассказ по большей части
велся от лица разумного попугая … В общем, сплошное разочарование!
Объяснение неудаче напрашивалось простое: роман писался в самый
разгар финансового кризиса и автор, похоже, просто торопился как
можно скорее сдать его в издательство, чтобы получить гонорар.
Желание понятное и простительное - один раз. Увы, попытка « сразу
писать деньги » как-то очень быстро переросла в привычку. Новый
роман Бориса Акунина « Весь мир театр » рассказывает о приключениях
55-летнего Эраста Фандорина в начале 20-го века. В Киеве убит
премьер-министр Петр Столыпин. Фандорин ждет, что его пригласят
поучаствовать в следствии. Но он не в фаворе у полицейского
начальства. Приходится маяться ожиданием. А тут еще старая знакомая
- Ольга Книппер-Чехова - попросила разобраться, что за странные
интриги плетутся вокруг модного авангардного театра. Отказать
нельзя. Тем более, вскоре в театре начинаются убийства. Честно
говоря, я до последних страниц ждал, что это расследование каким-то
образом выведет героя на заговор против Столыпина. Но нет:
старательно повешенное на стенку « ружье » так и не выстрелило.
Похоже, не полиция, а сам автор побоялся привлекать Эраста
Петровича к раскрытию одного из самых громких политических убийств
дореволюционной России. Но вернемся к сюжету. В театре Фандорин
сходу влюбляется в ведущую актрису, которая как две капли воды
похожа на его первую возлюбленную (погибшую в финале « Азазеля » ).
Какой оригинальный ход! Прям как в « Возвращении пираньи » , уже
упоминавшегося Бушкова! Влюбившись, матерый сыщик превращается а
полного идиота. Он ревнует свою пассию к слуге и ближайшему
помощнику - Масе. Причем ревнует настолько, что перестает с ним
разговаривать и привлекать к расследованию. Он в упор не видит
очевидных улик и не решается задать элементарные вопросы, благодаря
чему количество трупов только множится. Акуниным принято
восхищаться за его виртуозное владение языком. Но по прочтении
последнего романа создается впечатление, что он либо нашел очень
талантливого литературного негра, либо здорово ослабил требования к
себе. Поначалу , вроде бы, все неплохо. Но когда один из злодеев
(вполне себе русский по национальности) отдал подручным приказ: «
Надерите ему задницу! » - я разве что глаза не протер от изумления.
« Стилизация » говорите? Интересно, подо что? Действие не в Америке
происходит! Главное в хорошем детективе - личность убийцы -
угадывается страниц за 80 до финала. Угадывается читателем, но не
Фандориным. Тот продолжает тупить и страдать от неразделенной
любви. Причем разгадка, которую лично я нафантазировал, оказалась
даже изощреннее той, что придумал Акунин. И это - не похвала мне, а
упрек писателю. Еще пару лет назад представить такую примитивную
интригу в его книгах было просто невозможно. Короче: очень слабо!
Супермен превратился в идиота. Новые книги Акунина пока покупать
буду. Все-таки есть надежда, что последние провалы - временное
явление. Но если выйдет еще пара таких романов, придется
перечитывать его старые вещи - от греха.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Весь мир театр
  </real_object>
  <type main="-">
    B
  </type>
  <real_object>
    Сокол и ласточка
  </real_object>
</document>
