<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14069
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/3666752/post131016021/
  </link>
  <date>
    2010-07-23T10:48:00Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Этим летом необыкновенно много читаю. Большую часть дня, даже
так. Чтение заменяет собственные переживания, путешествия, какие-то
действия. Для меня чтение - это отдых от себя. То, что я читаю
сейчас - продолжение повести Харуки Мураками &quot; Охота на
Овец&quot;. Вторая часть книги - Dance, Dance, Dance. Название дано
по одноименному альбому Beach Boys с вступительной песней с таким
же названием. Если вкратце - название соответствует идее книги, как
никогда. Монотонная, спокойная жизнь 34-х летнего японского
журналиста, который не любит свою работу - он просто ее выполняет и
делает это добросовестно, &quot; расчищает культурологические
сугробы&quot;. Много рок-н-ролла, денег и алкоголя в ночных барах.
Мистика и совпадения, и наставление Человека -Овцы - &quot; танцуй
так обалденно, что бы все смотрели только на тебя.. Танцуй. Больше
мы ничего не можем тебе посоветовать. Б о л е е доходчиво мы
объяснять не умеем.&quot; Язык повествования ведется от первого
лица, текст изобилует парцелляцией ( неоправданное разделение
предложения) , но есть чем восхититься. Метафоры не изъезжены, а на
фоне довольно скупого языка смотрятся свежо и непосредственно.
Сюжет не настолько стремителен, чтобы устать от него, но в меру
мистичен, чтобы постоянно держать читателя в заинтересованном
состоянии. Сам образ человека довольно интересен, поставлен хорошо
и подкреплен рассуждениями о &quot; плановом капитализме&quot; и
&quot; переводе жизни ни на что&quot; . Во всяком случае, когда я
ее дочитаю, мне будет ее недоставать., так что планирую купить еще
его книги.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Dance, Dance, Dance
  </real_object>
</document>
