<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5272
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note31584880_10198729
  </link>
  <date>
    2010-11-11T14:35:29Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Как же всё-таки приятно долго ждать какой-либо фильм, а потом
дождаться его и понять, что результат превзошёл все ожидания! Так
же случилось со мной и фильмом &quot; Социальная сеть &quot; . По
традции напоминаю, что мнение, высказанное в рецензии, принадлежит
исключительно мне. Кто-то с ним согласится, а кто-то - нет. История
создания крупнейшей в мире социальной интернет-сети Моё знакомство
с творчеством Дэвида Финчера началось тогда, когда на широкие
экраны кинотеатров вышел фильм «Загадочная история Бенджамина
Баттона». Тогда я ещё плохо разбирался в кино, и имя режиссёра мне
ни о чём не говорило. Но фильм мне невероятно понравился. Позже,
когда я стал более углубляться в изучение кинематографа, мне
попался фильм «Бойцовский клуб», после просмотра которого я
пребывал в восторге. Дальше я посмотрел фильм «Семь», который мне
также жутко понравился. Однажды я случайно наткнулся на страничку
фильма «Социальная сеть». Увидев, что режиссёром является Финчер, я
тут же добавил фильм в список ожидаемых премьер. Время шло, и
постепенно «Социальная сеть» стала тем фильмом, до премьеры
которого я отсчитывал дни. И вот, в день премьеры, я отправился в
кинотеатр, чтобы в очередной раз убедиться, что Дэвид Финчер плохое
кино не снимает. И после просмотра я в этом окончательно убедился,
так как фильм получился шикарный. Кино расскажет нам историю
создания популярной социальной сети Facebook. В центре событий
студент Гарварда Марк Цукерберг и несколько его товарищей.
Цукерберг расстаётся со своей девушкой и в тот же вечер создаёт
интернет-голосование, которое заинтересовывает множество студентов,
что в итоге приводит к падению Гарвардского сервера. Некоторые
студенты, заинтересовавшись талантом Марка в программировании,
предлагают ему вместе создать сайт, где студенты Гарварда могли бы
общаться между собой. Но Марк совершенствует эту идею, начиная
создавать Facebook — социальную сеть, в которой на данный момент
зарегистрированы более 500 миллионов пользователей. Снять хороший
фильм, где весь хронометраж занимают диалоги — дело нелёгкое. Нужно
продумать каждую фразу так, чтобы зритель не заскучал и не потерял
интереса к просмотру. В «Социальной сети» диалоги продуманы
превосходно! Они интересны, многие фразы и вовсе надолго вбиваются
в память. Актёрская игра в фильме выше всяческих похвал! У каждого
актёра получилось создать своего интересного персонажа. Начну с
Джесси Айзенберга. Сыграл восхитительно! Актёру достался очень
интересный образ, который был реалистично воплощён на экране. Очень
понравился Эндрю Гарфилд. Его герою пришлось особенно нелегко.
Каждая эмоция очень точно передана актёром. Говорю огромное спасибо
за отличную роль Джастину Тимберлэйку. Как актёр он мне очень
понравился ещё в фильме «Альфа Дог». В «Социальной сети» Джастин
играет молодого парня, который любит девушек, вечеринки и деньги и
при этом активно интересуется развитием сети. Замечательная
актёрская игра. Ещё хочется выделить Эрми Хаммера, который сыграл в
фильме сразу двух братьев-близнецов. Если честно, то был очень
удивлён, узнав, что это один и тот же актёр. Образы не похожи друг
на друга, но переданы очень точно. Я выделил только тех актёров,
которые мне больше всего запомнились. Но помимо них в фильме есть
ещё множество актёров и актрис, игра которых не вызывает ни единого
нарекания. Нельзя не отметить музыку, которая потрясающе вливается
в атмосферу фильма, делая её ещё более прекрасной. Подведу итог
рецензии. «Социальная сеть» — замечательный фильм, который
захватывает в свои сети с самого начала и не отпускает из них даже
после окончания сеанса. Если быть короче, то это очередной шедевр
от Дэвида Финчера. Кино, которое нужно смотреть. Один из лучших
фильмов 2010 года. -За два часа на сайт зашло две тысячи человек?
-Двадцать две тысячи.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Загадочная история Бенджамина Баттона
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Бойцовский клуб
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Семь
  </real_object>
</document>
