<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12576
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~Alexiel-sun/p116457470.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-09T08:59:02Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Пипец, бля))) Вот она: Что можно сказать, проведя параллели с
&quot;Аватором&quot; (аниме, по которому снят фильм)? Герои, кроме
Аанга, не похожи. Кстати, актер, играющий его (Ноа Эндрю Рингер)
честно покорил мое сердце. Это безумно милый мальчик с серьезным и
умным выражением лица, при этом обаятелен и добр. Конечно, он не
соответствует по характеру с анимешным героем, но это не умаляет
его миловидности. Про остальных героев мне особо нечего сказать..
разве что отмечу - я несколько разочаровалась в Деве Патель (Принц
Зуко). После головокружительного подъема с фильмом &quot;Миллионер
из трущоб&quot;, думаю он несколько ошибся в выборе фильма. Это не
его роль, не его тип, и вообще он словно оторван был, притянут за
уши. За актеров и актерскую игру ставлю два балла. Тут все было
нормально, неплохо, почти без изъянов. Сюжета я касаться не буду. А
вот диалоги и действия героев..... Они съели мой мозг. Такое
чувство, что тем, кто их пишет явно недодали зарплаты... вот они и
отыгрались. Пример: Аанг говорит, мол, не отвлекайте меня, в пошел
в транс, реагировать не буду, но и мешать не надо, т.к. я с душами
говорить собираюсь... и Тут же Катара начинает: &quot;Аанг!
Слышишь? Я тут очень рада, что ты вернулся, я верила всегда!
Слышишь меня&quot;... Пилять. Ага. Ну ладно, не буду яд пускать. В
общем-то из-за вот этих бездарных, бестолковых и безобоснуйных
действий фильм и производит впечатление У.Г.. В поддержку прибавлю
балл за музыку - пафос развели, но он очень в тему с видео рядом; и
3 балла за бои (они великолепны) и спецэффекты. Итого: фильм из 10
тянет на 6. Честно сказать, ради красивых спецэффектов и милого
13-тилетнего Рингера сходить можно. При условии, что вам денег не
жалко и время забить надо. Других причин его смотреть я не вижу.
Кстати говоря, в подтверждение своего имхо добавлю такую вещь:
бюджет $150 000 000 сборы в США $79 040 879 Видимо, я не одна в
своем мнении.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
