<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    355
  </ID>
  <link>
    http://moscowmakler.ya.ru/replies.xml?item_no=15
  </link>
  <date>
    2010-03-25T21:42:52Z
  </date>
  <query>
    Nikon D5000 Kit
  </query>
  <text>
    П оследний пионер написал отзыв опубликовано на Маркете
вполне достойный выбор :-) Достоинства: Безусловно, главным
достоинством этого аппарата является его цена при обилии опций и
большой матрице. Приемуществом поворотного дисплея пока не
приходилось пользоваться ни разу, однако уверен, что придеться. Не
смотря на то, что многие ругают функцию записи видео, на мой
взгляд, качество картинки ничуть не хуже, чем у дешевых
одноматричных камер. Не думайте, что сможите полностью заменить им
видеокамеру (отсутсвие цифрового зума, отсутсвие возможности
фокусировки во время съемки, максимальное время съемки 1 ролика
состовляет 20 минут, и т.д., и т.п.), однако отснять детский
утренник удасться. Интуитивно понятное управление. Поскольку мы
говорим о бюджетной модели, то врядли вы собираетесь снимать
репортажи, а значит одного колесика, кнопки &quot;i&quot;, и
джостика вам хватит &quot;за глаза&quot;(мне хвататет). Лишние
кнопки - лишняя головная боль. Заряда аккумулятора хватает ОЧЕНЬ на
долго, а значит вы не скоро задумаетесь о покупке дополнительного
(например, после приобретения внешней вспышки). Недостатки:
Существенных недостатков на мой взгляд три: 1) Объектив (D5000 Kit)
2) Не возможность ручной фокусировки с использованием дисплея (Live
view) 2) Остутсвие &quot;отвертки&quot; Объектив действительно
&quot;не фонтан&quot;. Так в пасмурную погоду цвета будут
передаваться не корректно(сероватые оттенки), тоже самое происходит
при съемке в помещении (красноватые или синеватые оттенки).
Исправление &quot;баланса белого&quot; эту проблему, к сожалению,
не решает (поскольку под каждый конкретный снимок настраивать вы
его не станите, также, как не будите ставить штатив в гостях у
друзей). Таким образом, вы будите вынуждены тратить дополнительное
время на фотошоп и вскоре задумаетесь о приобритении
дополнительного объектива. Именно в этот момент вы обнаружите еще
один недостаток своего любимца. Объективы со встроеным мотором
существенно дороже, а &quot;отвертки&quot; в D5000 нет. Значит вам
придется или пререплачить за возможность пользоваться функцией
автофокуса, или рисковать, покупая Б.У., или смириться с тем, что
фокус придеться наводить в ручную и вас никто никогда не
сфотографирует на свою камеру. Почему? Зрение у всех разное и
использовать видоискатель случайный прохожий, скорее всего, не
сможет. Навестись по дисплею невозможно, так как маленький его
размер делает картинку гораздо болие четкой, чем она окажется в
действительности (спасает увеличение, но кто этим захочет
пользоваться?). Комментарий: На мой взгляд, этот фотоаппарат очень
не плохой выбор, но не в комплектации с объективом 18-55 (о 18-105,
к сожалению ничего не могу сказать). Я бы рекомендовал покупку Body
с универсальным зумом, оборудованным ультрозвуковым мотором.
Несмотря на все описаные мной минусы - аппаратом очень доволен +)
PS фотографии сделаные этим аппаратом с китовым объективом вы
можите увидеть на моей странице.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    С
  </type>
  <real_object>
    Nikon D5000 Kit
  </real_object>
</document>
