<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12574
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/the_rus/post130172850/
  </link>
  <date>
    2010-07-10T05:41:55Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Вчера был в кино. Несмотря на свой почтенный возраст,
объектом для просмотра выбрал фильм, рассчитанный на детскую
аудиторию и снятый по мотивам мультфильма &quot; Аватар. Легенда об
Аанге &quot; . Прежде чем высказать свое мнение о картине, расскажу
немного о сюжете и основной подоплеке. Итак, представьте себе мир,
населенный четырьмя народами: Воды, Земли, Огня и Воздуха. Как в
фильме, так и в мультике последних часто называют &quot; Воздушными
кочевниками &quot; , правда каким местом они кочевали я так и не
понял, ибо жили они по храмам да и вели образ жизни
среднестатистических тибетских монахов. Так вот, среди этих народов
на протяжении веков Мир Духов поддерживал мир, пока гонор народа
Огня не подстегнул их начать войну, длившуюся добрую сотню лет (см.
Столетняя война ). Но вот был, как оказалось, на этой странной
Земле человек, который мог бы остановить эту войну - Аватар. Вы уже
наверняка поняли из подтекста, что каждая из этих народностей была
как-то связана со своей стихией. Так вот связь сия была магической
и позволяла адепту выполнять сложные акробатические трюки при
непосредственном участии своего природного элемента. А вот Аватар
владел способностью управлять любым элементом. Вот такой вот он
классный. В мультике все эти народ сплошь китайцы или индусы на
крайняк, одним словом азиаты. Что в общем-то неудивительно,
учитывая демографическую ситуацию в современном мире. Однако, в
фильме этот национализм пресекли, сделав народ Воды, живший на
полюсах планеты, белыми, Я бы сказал даже, европейцами. Что
касается народа Огня, то там все сплошь не то арабы не то индусы,
видимо все же арабы. Собственно говоря, не обошлось и без китайцев
и без японцев, а также без чернобровых афроамериканцев. Последние,
конечно, классно смотрелись в китайских национальных балахонах, но
особенно порадовали евробиоиды в китайских кольчугах. Ну и конечно
когда арабский араб проронил фразу: &quot; Тебя согреет энергия Ци
&quot; , можно было сушить весла. Ну да ладно, это ж фантастика.
Плохо было то, что от мультика ничего не осталось. Сам Аватар на
себя не похож, акробатических вывертов было маловато, а сюжет
построен крайне невнятно и невразумительно. Зато 3D. Короче тех,
кто смотрел мульт, фильм разочарует как пить дать. Однако в этом
есть своя прелесть: получился краткий пересказ 20 серий, но с
некоторыми идеологическими ухищрениями.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
