<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14621
  </ID>
  <link>
    http://lolma.livejournal.com/19126.html
  </link>
  <date>
    2010-08-04T20:57:05Z
  </date>
  <query>
    Похороните меня за плинтусом
  </query>
  <text>
    Я, конечно, отнюдь не впереди планеты всей, но на днях
прочитала Санаева &quot; Похороните меня за плинтусом &quot; .
Изначально не хотела читать, потому что создалось какое-то дурацкое
предвзятое впечатление, что это очередной ширпотребный &quot;
бестселлер &quot; . Читать начала только после упоминания в мамском
форуме, зацепило, что книга про конфликт поколений. На самом деле,
&quot; конфликт &quot; - ещё мягко сказано.. Я бы назвала &quot;
родовым проклятьем &quot; , расстановки по данному семейству плачут
однозначно. Книга немного помогла окунуться в детство (хорошо, что
оно у меня было не такое!) и представить, какими глазами сейчас
смотрит на меня мой сынуля.. &quot; Совсем иначе было, когда меня
целовала мама. Прикосновение ее губ возвращало все отнятое и
добавляло впридачу. И этого было так много, что я терялся, не зная,
как отдать что-нибудь взамен.Я обнимал маму за шею и, уткнувшись
лицом ей в щеку, чувствовал тепло, навстречу которому из груди моей
словно тянулись тысячи невидимых рук. И если настоящими руками я не
мог обнимать маму слишком сильно, чтобы не делать ей больно,
невидимыми я сжимал ее изо всех сил. Я сжимал ее, прижимал к себе и
хотел одного - чтобы так было всегда. Я все время боялся, что с
мамой случится что-то плохое. Ведь она ходит где-то одна, а я не
могу уследить за ней и предостеречь от опасности. Мама могла
попасть под машину, под поезд метро, на нее мог напасть убийца с
заточенной спицей в рукаве, о котором говорила бабушка. Глядя ночью
в окно на темную улицу, где зловеще мерцали белые фонари, я
представлял, как пробирается к себе домой мама, и невидимые руки из
моей груди отчаянно простирались в темноту, чтобы укрыть ее,
уберечь, прижать к себе, где бы она ни была &quot; . Бабушка,
конечно, писана маслом.. понятно, что поколение недолюбленное, у
моей бабушки похожее местами проявляется..но чтобы таааак.. &quot;
Закрыла, чтоб тебя плитой закрыли могильной! Проклинаю тебя!
Проклинаю и буду проклинать! Змеей вьюсь, чтоб ты дверь эту
открыла, так ты ж ею сердце перещемила мне! Не надо мне прощения
твоего, сволочь, но боль мою пойми! Пойми, что лучше б мне в
детстве умереть, чем всю жизнь без любви прожить. Всю жизнь другим
себя отдавала, заслужить надеялась! Сама любила как исступленная,
от меня как от чумной бежали, плевками отплевывались! Что ты, что
отец, что твой калека несчастный. Алешенька любил меня, так он
крохой из жизни ушел. Какая у крохи любовь? А чтоб так, как тебя,
за всю жизнь не было! Думаешь, не вижу, кого он из нас любит? Хоть
бы раз взглянул на меня, как на тебя смотрит. Хоть бы раз меня так
обнял. Не будет мне такого, не суждено! А как смириться с этим,
когда сама его люблю до обморока! Он скажет « бабонька » , у меня
внутри так и оборвется что-то слезой горячей радостной. Грудь ему
от порошка моего отпустит, он посмотрит с облегчением, а я и рада
за любовь принять это. Пусть хоть так, другого все равно не будет.
Пойми же, что всей жизни голод за шаг до смерти коркой
давлюсь-утоляю! Так ты и этот кусок черствый отбираешь! Будь ты
проклята за это! Оля … Оленька! Отдай мне его! Я умру, все равно он
к тебе вернется. А пока будешь приходить к нему, сколько хочешь.
Кричать буду — внимания не обращай. Проклинать буду — ну потерпи
мать сумасшедшую, пока жива. Она сама уйдет, не гони ее в могилу
раньше срока. Он последняя любовь моя, задыхаюсь без него. Уродлива
я в этой любви, но какая ни есть, а пусть поживу еще. Пусть еще
будет воздух мне. Пусть еще взглянет он на меня разок с
облегчением, может, « бабонька » еще скажет … Открой мне. Пусти к
нему … &quot; Конечно, по двум отрывкам впечатление не составвишь -
читать нужно всё. Ведь местами книга даже весёлая - глава про
цемент, например. Напомнила детское ощущение ожидания неминуемого
наказания, когда, с одной стороны, боишься его, а с другой -
вожделеешь. Ещё вроде фильм по книге есть, интересно -
стоящий?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Похороните меня за плинтусом
  </real_object>
</document>
