<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1412
  </ID>
  <link>
    http://photozone.ya.ru/replies.xml?item_no=70
  </link>
  <date>
    2010-04-28T19:13:23Z
  </date>
  <query>
    Canon EOS 5D Mark II Body
  </query>
  <text>
    p hotozone написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-)) Хорошая
цена :-) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: 1. доведенный
до ума фотоаппарат (400D, 500D - сырые и неудачные по сравнению с
ним). Использовалась ли при создании начинка от 8D непонятно, но
все функции реализованны на более высоком уровне по сравнению с
предшественниками 2. корректно работает экспозамер (с 400D была
проблема при съемке в контровом свете независимо от установленного
режима экспозамера) 3. Можно снимать при ISO=3200 (на 400D
возникали проблемы с динамическим диапазоном при ISO=800) 4. В руке
лежит удобнее 400D и 500D 5. LiveViev работает чуть лучше, чем у
500D, чуть лучше определяет цветовую температуру в автоматическом
режиме 6. эргономика улучшилась. Кнопки, расположенные с правой
стороны оказались горазо удобнее, чем разбросанные по обе стороны
фотоаппарата 7. Выбор чувствительности вынесен на отдельную кнопку,
есть Auto ISO (будет удобно для новичков) 8. Цветовую температуру
можно выставлять прямо по экрану фотоаппарата в процессе съемки 9.
Шумит на 18 мпикс меньше, чем 500D (500D на одном уровне шумов с
400D) Недостатки: 1. Автофокус с режиме LiveView мог бы работать
быстрее и точнее 2. Родное ПО для конвертации оставляет желать
лучшего. Для конвертации RAW использую Bibble. Результат
принципиально другой. 3. Использовать его как видеокамеру нельзя,
т.к. автофокус в процессе съемки видео работает крайне плохо 4.
Желательно сразу купить второй аккумулятор, т.к. с режимом LiveView
аккумулятор садится быстро (я заказывал неоригинальный на
www.devicemagazine.ru с доставкой через месяц) 5. Скорость съемки
невысокая 6. Отказалась работать даже в ручном режиме старая
вспышка Sigma 500 super (на 400D работала без проблем) 7. тяжелее
400D и 500D, но удивительно легок по сравнению с 5D Mark II :-)
Комментарий: Фотоаппарат очень понравился. Смело его рекомендую
всем своим знакомым. К 400D и 500D все время возникали мелкие
претензии, которые немного раздражали в процессе работы. В 550D все
исправлено и работает правильно.Например, 400D неудобно лежит в
руке, проблемы с экспозамером в контровом свете, на некоторых
объективах приходится вводить экспокоррекцию от 0.5 до 1 ступениВсе
это исправлено в 550D.После покупки фотоаппарата заказал
дополнительный аккумулятор (см. выше) и боковой ремень. Боковой
ремень заказал зря, т.к. при его использовании правая рука плотно
прижимается к фотоаппарату (что в принципе неплохо, но многие
кнопки, сделанные под правую руку, стали недоступны)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 5D Mark II Body
  </real_object>
</document>
