<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14472
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/community/3674626/post126001397/
  </link>
  <date>
    2010-05-08T08:22:37Z
  </date>
  <query>
    Бронте Грозовой перевал
  </query>
  <text>
    Не зря некоторые романы становятся классикой. Герои с
необузданным, независимым и неоднозначным характером, всегда
оставляют неизгладимое впечатление. В романе рассказывается о
взаимоотношениях близких людей друг к другу, в которых на ряду с
любовью, есть эгоизм и жестокость, которой порою очень даже
много... ошеломляет жестокость, которая присутствует как в словах,
так и в поступках всех участников этого произведения. Действие
романа происходит в конце XVIII-начале XIX веков. Малолетнего
бездомного мальчишку, Хитклифа, берет к себе на воспитание мистер
Эрншо. Но домочадцы не разделяют его благородного порыва. Хиндли
Эрншо, сын хозяина, постоянно унижает и бьет Хитклифа, миссис Эрншо
закрывает на это глаза, и только дочка мистера Эрншо, Кэтрин,
сдружилась с Хитклифом и они стали неразлучны. До самой юности
Кэтрин и Хитклиф проводили вместе всё свое время. Кэтрин выросла в
бунтующую и эгоистичную девушку. Ей придется сделать выбор между
крепкой привязанностью и любовью к Хитклифу, и увлечением к Эдгару
Линтону. &quot;Грозовой Перевал&quot; Эмили Бронте - не просто
золотая классика мировой литературы, но роман, перевернувший в свое
время представления о романтической прозе. Проходят годы и
десятилетия, но история бурной, страстной, трагической любви
Хитклиффа и Кэтти по-прежнему не поддается ходу времени.
&quot;Грозовым Перевалом&quot; зачитывалось уже много поколений
женщин - продолжают зачитываться и сейчас. Эта книга не стареет,
как не стареет истинная любовь... (с) &quot;Грозвой перевал&quot;,
лично для меня, прекрасный пример готического романа, возможно
кому-то это определение покажется не правильным. Но на мой взгляд
атмосфера таинственности и мистики чувствуется с первых
строк.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Грозовой перевал
  </real_object>
</document>
