<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2721
  </ID>
  <link>
    http://gabriell-85.livejournal.com/36166.html
  </link>
  <date>
    2010-04-30T06:17:40Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Оригинальное название : Iron Man 2 Жанр: Фантастика, Боевик,
Приключения Год выхода: 2010 Режиссер: Джон Фавро В ролях : Роберт
Дауни мл, Гвинет Пелтроу О фильме: Плюсы: - динамично, не «
нагружает » мозг вообще, куча стрелялок-пулялок и зрелищных, хоть и
предсказуемых битв. Отличный фильм для просмотра большой компанией
и дальнейшего обсуждения впечатлений после просмотра. - Иван (Микки
Рурк) ну очень забавный русский, разве что на лабабайке (с) –
балалайке не играет и вместо медведя на цепи у него почему то
попугай. - вся компьютеризированная лаборатория Тони (Роберт Дауни
мл) это новые разработки Oracle в действии – очень интересные
технологии, которые в ближайшем будущем будут чем то вроде
мобильного телефона. - в отличие от первого фильма ( Iron Man )
добавлены весьма сносные шутки, которые и спасают фильм от полного
провала у старшего населения на одной только фразе: « Ты не двойной
агент – ты тройная дрянь! » (с) зал катается со смеху. Минусы: -
отсутствие сюжета, причем не просто отсутствие, а полное отсутствие
предполагаемого присутствия (ну а чего собственно говоря можно
ждать от фильма по комиксам?!) - замена в одной из битв героини
Наташи (Скарлетт Йоханссон) на компьютеризированный прототип
(разработка представлена компанией Oracle ). Не знаю кому как, но
мне приятно видеть когда трюки выполняет человек: это можно
объяснить тем, что в душе все мы немного супергерои – видя на
экране человека мы сами верим, что потренируемся и будем так тоже …
А вот когда на экране картинка – мало того, что заметно, так еще и
не возникает желания шевелиться: а зачем это же компьютерная
программа – она все может. В данном фильме момент замены человека
на компьютер очень заметны, да бой весь как то « смазан » что ли. Я
уверена, что ораклы доведут до ума свою разработку: но тенденция
ведет к полной замене людей на экране (аналогичные идеи были
высказаны в фильме Симона , Эндрю Никола: плюсы и минусы так же
хорошо раскрыты в фильме). ?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный Человек 2
  </real_object>
</document>
