<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10674
  </ID>
  <link>
http://my.mail.ru/community/kino21veka/2251D0E8EE00A58A.html
  </link>
  <date>
    2010-11-01T00:58:55Z
  </date>
  <query>
    Как приручить дракона
  </query>
  <text>
    DreamWorks, LLC также известная как DreamWorks Pictures,
DreamWorks SKG или DreamWorks Studios — известная кинокомпания США,
занимающаяся разработкой, продюсированием и прокатом фильмов,
мультфильмов, видеоигр и телепрограмм. Она спродюсировала более
десятка фильмов, чьи кассовые сборы превысили отметку в 100
миллионов долларов. Наиболее прибыльным из них на данный момент
является &quot;Шрек 2&quot;.История компании началась в 1994 году
как амбициозная попытка Стивена Спилберга, Джеффри Катценберга и
Дэвида Геффена (из фамилий которых сложена аббревиатура SKG в
логотипе компании) создать новую голливудскую студию. Позже,
основатели приняли предложение продать студию группе компаний
Viacom, владеющей студией Paramount Pictures. Продажа была
завершена в феврале 2006 года.Анимационное подразделение DreamWorks
было выделено в отдельную компанию DreamWorks Animation SKG в 2004
году. Во всём мире прокатом её фильмов занимается Paramount,
однако, сама она остаётся независимой от Paramount/Viacom. История
Компания была основана после того как Катценберг покинул The Walt
Disney Company в 1994 году. Официально студия была основана 12
октября 1994 года с вложением $33 млн каждым из трёх основных
партнёров, а ещё $500 млн вложил в компанию один из основателей
Microsoft Пол Аллен.DreamWorks Interactive — подразделение
DreamWorks SKG, занимающееся разработкой компьютерных и видеоигр
(основано в 1995 году).Первым полнометражным фильмом DreamWorks
стал Миротворец (1997). В 1998 году DreamWorks выпустила
полнометражный мультфильм &quot;Муравей Антц&quot;.В 1999, 2000 и
2001 годах DreamWorks получил три &quot;Оскара&quot; подряд за
фильмы &quot;Красота по-американски&quot;, &quot;Гладиатор&quot; и
&quot;Игры разума&quot; (последние два были созданы совместно с
Universal).24 февраля 2000 года компания Electronic Arts
анонсировала приобретение подразделения DreamWorks Interactive и
слияние его со студией EA Pacific and Westwood Studios. DreamWorks
Interactive стала компанией EA Los Angeles (EALA).Звукозаписывающая
компания DreamWorks Records, первым проектом которой стал альбом
Джорджа Майкла &quot;Older&quot;, никогда не была слишком успешной,
и была продана в октябре 2003 компании Universal Music Group,
управляющей лейблом DreamWorks Nashville. Лейбл прекратил
существование в 2005 году когда его покинул ключевой исполнитель,
Тоби Кейт, для того чтобы создать собственный лейбл.Год за годом
студия демонстрирует прекрасные финансовые показатели, что в
особенности касается её анимационных фильмов. DreamWorks Animation
в сотрудничестве с Pacific Data Images (ныне известной как
PDI/DreamWorks) в 1996 году создала имевшие большой успех фильмы
Муравей Антц (1998), Принц Египта (1998), Шрек (2001), его сиквелы
Шрек 2 (2004) и Шрек Третий (2007); Подводная братва (2004),
Мадагаскар (2005), Лесная братва (2006), и Смывайся! (2006). Имея
за плечами такой успех, компания стала публичной компанией.
PDI/DreamWorks является основным конкурентом компании Pixar, долгое
время бывшей неоспоримым лидером в сфере компьютерной анимации
(располагается в городе Редвуд-сити, Калифорния).В последние годы
компания испытывает ряд трудностей. Не было суждено сбыться планам
обзавестись высокотехнологичной студией, а в производство были
запущены лишь несколько телесериалов, например, Лас Вегас,
Carpoolers, и On the Lot.Недавно Дэвид Геффен заявил что DreamWorks
дважды была в шаге от банкротства. Студия перенесла потери $125
млн, которые принёс фильм &quot;Синбад: легенда семи морей&quot;, а
также ей пришлось понести убытки в связи тем, что DVD с фильмом
&quot;Шрек 2&quot; был выпущен неоправданно большим тиражом. Список
полнометражных мультфильмов Муравей Антц Принц Египта Побег из
курятника(совместно с Aardman Animations и Path ? ) Царь сновидений
Дорога на Эльдорадо Шрек Спирит: Душа прерий Синдбад: Легенда семи
морей Подводная братва Шрек 2 Мадагаскар Уоллес и Громит Смывайся!
Лесная братва(совместно с Paramount Pictures) Би Муви: Медовый
заговор(совместно с Paramount Pictures) Шрек Третий(совместно с
Paramount Pictures) Кунг-Фу Панда Мадагаскар: Побег с Мадагаскара
Монстры против пришельцев Как приручить дракона Шрек Навсегда
Мегамозг (мультфильм) Список короткометражек 2010 — Легенда о
Костяном драконе Фильмография 1997 Амистад Мышиная охота Миротворец
1998 Столкновение с бездной(совместно с Paramount Pictures) Поли
Спасти рядового Райана (совместно с Paramount Pictures) Солдатики
(совместно с Universal Studios) 1999 Красота по-американски Силы
природы В поисках Галактики Призрак дома на холме Сновидения
Любовное письмо 2000 Почти знаменит(совместно с Columbia Pictures)
Изгой(совместно с 20th Century Fox) Претендент(совместно с
Cinerenta Medienbeteiligungs KG) Вечный мир (совместно с Columbia
Pictures) Гладиатор(совместно с Universal Pictures) Легенда Багера
Ванса(совместно с 20th Century Fox) Знакомство с
родителями(совместно с Universal Pictures) Дорожное приключение
Мелкие мошенники Walk the Talk Что скрывает ложь(совместно с 20th
Century Fox) 2001 Последний замок / The Last Castle Искусственный
разум (совместно с Warner Bros.) Игры разума (совместно с Universal
Studios) Проклятие нефритового скорпиона (совместно с VCL
Communications GmbH) Эволюция (совместно с Columbia Pictures)
Мексиканец (совместно с Newmarket Films) 2002 Поймай меня, если
сможешь Голливудский финал Особое мнение(совместно с 20th Century
Fox) Звонок Проклятый путь(совместно с 20th Century Fox) Машина
времени (совместно с Warner Bros.) Смокинг 2003 Кое-что ещё Байкеры
Кот(совместно с Universal Studios) Глава государства Дом из песка и
тумана Актриса тысячелетия Старая закалка Час расплаты(совместно с
Paramount Pictures) Фаворит(совместно с Universal Studios и
Spyglass Entertainment) 2004 Телеведущий: Легенда о Роне Бургунди
Соучастник (совместно с Paramount Pictures) Зависть(совместно с
Columbia Pictures и Castle Rock Entertainment) Евротур Призрак в
доспехах 2: Невинность Лемони Сникет: 33 несчастья(совместно с
Paramount Pictures и Nickelodeon Movies) Знакомство с
Факерами(совместно с Universal Studios) Степфордские жёны(римейк
1975), (совместно с Paramount Pictures) Пережить рождество Терминал
Свидание со звездой 2005 Чамскраббер Мечтатель Остров(совместно с
Warner Bros.) Между небом и землёй Матч пойнт (прокат) Мемуары
гейши (совместно с Columbia Pictures и Spyglass Entertainment)
Мюнхен(совместно с Universal Pictures, Amblin Entertainment и
Alliance Atlantis) Победительница(совместно с Revolution Studios)
Ночной рейс Звонок-2 Война миров(совместно с Paramount Pictures и
Amblin Entertainment) 2006 Девушки мечты(совместно с Paramount
Pictures) Флаги наших отцов(совместно с Warner Bros.) Прощальный
поцелуй(только прокат)(совместно с Lakeshore Entertainment) Она —
мужчина(совместно с Lakeshore Entertainment) Письма с Иводзимы
совместно с Warner Bros.) 2007 Лезвия славы: Звездуны на льду
Паранойя Уловки Норбита Суини Тодд, демон-парикмахер с
Флит-стрит(совместно с Warner Bros.) Девушка моих кошмаров То, что
мы потеряли Трансформеры /(совместно с Paramount Pictures) 2008
Руины(совместно с Spyglass Entertainment) Солдаты неудачи
Призрачный город(совместно с Paramount Pictures and Spyglass
Entertainment) На крючке Дорога перемен(совместно с Paramount
Vantage and BBC Films) 2009 Солист(совместно с Working Title Films)
Отель для собак(совместно с Nickelodeon Movies) Люблю тебя, чувак
Смертельный кадр (на основе видеоигры Project Zero) Милые
кости(совместно с FilmFour) Трансформеры 2: Месть падших (совместно
с Paramount) Paranormal Activity 2010 Мегамозг Слишком крута для
тебя Ужин с придурками(совместно с Paramount Pictures)
Запланированные Приключения Тинтина: Тайна единорога Кунг-Фу Панда
2 Кот в сапогах Ghost in the Shell Мадагаскар 3 Джамп стрит, 21
(фильм) Пещерные люди Когда сталкиваются миры(совместно с
Paramount) Как приручить дракона 2 Авраам Линкольн
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
