<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3765
  </ID>
  <link>
    http://imaginaryunit.livejournal.com/90889.html
  </link>
  <date>
    2010-07-27T04:54:53Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Известно, что меня не так сложно заставить полюбить кинофильм
- запустите туда пяток бегающих с пистолетами мужичонок в стильных
костюмах, и я буду счастлива. Может быть, поэтому я в таком
восторге от “ Начала ” . А может быть, еще и потому, что в этом
случае кроме экшена есть еще какой-то минимум смысла, необходимый
для того, чтобы во время просмотра пришлось поработать головой.
Впрочем, вчерашние визги по поводу нереальной крутости Тома Харди и
Кена Ватанабе , актерского таланта Ди Каприо и красоты чистейших
глаз Эллен Пейдж - улеглись, поэтому тупо порефлексирую на тему
того, что я в этом сне кино видела ощутила. По стилю и духу - это
гибрид между Beautiful Mind и Матрицей. Драма, разыгравшаяся внутри
подсознания, теперь с перестрелками и беготней по стенам. Ах, вам
уже оскомину набила беготня по стенам? И виртуальные приключения
духа тоже? Ну да, и я так думала, и я уже взяла эти слова обратно.
Самый большой плюс фильма, на мой взгляд, как раз в дозированности
и аскетичности спецэффектов. Создатели прекрасно поняли, что
снимать вторую Матрицу, или тем паче “ Аватара ” не надо. Кого уже
этим удивишь? И часто ли вы у себя во сне видите, как вы
занимаетесь кунфу на потолке, останавливаете взглядом пули или
превращаетесь в синилицего аборигена из далекой-далекой галактики?
А между прочим, глубинный сон главного героя, его вырвавшееся на
свободу подсознание, как раз очень похоже на самый настоящий сон из
тех, что вполне может присниться. Никакой кислотной страны чудес,
одни жутковатые “ небывалые комбинации былых впечатлений ” . Шахта
лифта, из которой можно выйти на морской пляж или под колеса
локомотива. Ряды небоскребов, омываемых прибоем, как материковые
плиты в Португалии. Никаких монстров, никакой мистики - страшнее
самого себя ничего вы во сне никогда не встретите. И, славно, что
самый главный вопрос оформляется только под конец, и однозначного
ответа фильм не дает. А не больше ли этажей в сне героя Ди Каприо,
чем ему самому кажется? И не было ли все, что мы видели на экране
еще одним большим сном? Герой отличает сон от реальности при помощи
маленького волчка. Во сне волчок не падает, а продолжает крутиться,
и этот волчок - единственный, кто мог бы дать однозначный ответ на
мой вопрос. Но мы так и не видим, упал ли он в конце концов. Почему
я думаю, что велика вероятность, что все это сон с самого начала?
Во-первых, дети. Во снах героя они всегда одного возраста. Когда
герой якобы возвращается домой, дети ничуть не подросли, и,
кажется, даже в ту же самую одежду одеты (вот повод сходить в кино
еще раз - проверить). Мы не знаем, сколько времени в бегах герой Ди
Каприо, но такие мелкие дети вполне могли бы вытянуться даже за
полгода. Во-вторых, афера, которая движет сюжет, на мой взгляд,
построена на картоне. Японский магнат хочет разрушить империю
другого магната, который уже близок к тому, чтобы взять под
контроль всю отрасль в мире. Делает ли это япошечка из соображений
сугубо корыстных или все же есть у него капля
полуидеалистических-антимонопольных стремлений мне из фильма было
не очень понятно, зато понятно другое: всемирный энергетический
концерн-монополист, да еще и в частных руках - это в современном
мире не слишком возможно. В моем обывательском, далеком от
политэкономии сознании, конечно. Слабо в него верится. Больше
похоже на искусственно сконструированную задачу. Кстати, очень
забавно, что Ватанабе снова играет главу крупной корпорации. Он
ведь уже был председателем Iwamura Electrics в “ Мемуарах гейши ” .
Может, главный герой смотрел это кино перед тем как заснуть? И
в-третьих. По моему сугубо личному мнению, такая картина не имеет
права заканчиваться карамельным хэппи-эндом. А отец главного героя
уж слишком похож на тихого сумрачного гения, вполне способного
провернуть такой эксперимент над сыном. И не обязательно с целью
навредить, ведь от большой части взбесившихся в голове “ гусей ”
главный герой к концу кино избавился. Чем-то это уже “ Чапаевом и
Пустотой ” отдает, только в конце пелевинского романа герой-таки
находит себя настоящего, а доберется ли до реальности наш взломщик
- это вопрос. Правильно заметили Марина с Ксюшей - все эта
заварушка на самом деле вовсе не из-за корпораций и денег, а ради
бабы. И это очень забавно, хотя меня лично душевная трагедия героя
не очень зацепила, мне было интереснее узнать, удастся ли афера. В
общем, считайте, что Inception я посмотрела довольно поверхностно -
как захватывающую развлекаловку. Когда я в последний раз видела
кино и очень красивое, и настолько интересное одновременно? Да со
времен Матрицы не видела. PS Когда я говорю, что кино это не
глупое, я в первую очередь имею в виду, что оно интересное. Оно,
вероятно, не слишком способствует обретению какого-то нового
понимания мира. Ну и что?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
