<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5722
  </ID>
  <link>
    http://azzey10.livejournal.com/15911.html
  </link>
  <date>
    2010-09-17T05:23:04Z
  </date>
  <query>
    Терминатор: Да придёт спаситель
  </query>
  <text>
    Первым фильмом из серии я увидел второго Терминатора. Но
настоящим фанатом серии я стал после просмотра третьего! За 6 лет
перерыва между третьим и четвертым фильмом я просмотрел все части
по нескольку раз, и, естественно ждал четвертой части с
нетерпением. И кто бы что ни говорил, я считаю, что продолжение
удалось! Ведь лично я увидел то, чего так долго ждал — жизнь после
« Судного Дня » — ту жизнь, которую Кэмерон показал в своих фильмах
лишь короткими отрывками! А для общей картины повествования увидеть
эту жизнь просто необходимо, чтобы получить ответы на множество
вопросов, которые сохранились еще со времен первого « Терминатора »
. Самое главное — у авторов четвертой части получилось творение,
полностью вписывающееся в стандарты киноиндустрии современной
эпохи: сейчас уже никого не удивишь человеком-киборгом, или «
жидкой металлической субстанцией » , принимающей любую форму.
Современному зрителю подавай массовые батальные сцены с
зашкаливающим количеством полигонов и взрывов на метр квадратный …
И в итоге мы впервые увидели именно ту войну, о которой Кайл Риз в
первой части — жестокую, порой самоубийственную схватку людей
(движимых одной лишь надеждой) с машинами! Огорчил, пожалуй тот
факт, что в четвертой части не было великолепного Арни (те
несколько минут, когда появляется его « компьютерный клон » не
считаются. Хотелось увидеть дальнейшее развитие его
ультрахаризматичного персонажа в мире людей … В итоге « Терминатор
— Да придет спаситель » , по моему мнению, весьма неплохой сиквел
(а на фоне тех же « Трансформеров — мести падших » так вообще
великолепный), который органично вписывается в общую историю,
изложенную в предыдущих частях. Ждем продолжения … Моя оценка — 10
из 10 www.kinopoisk.ru/level/79/user/623654/comment/732744/
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Терминатор: Да придёт спаситель
  </real_object>
</document>
