<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14488
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~Thahar/p134900153.htm
  </link>
  <date>
    2010-11-20T20:21:30Z
  </date>
  <query>
    Дюма Граф Монте-Кристо
  </query>
  <text>
    Вот уже две недели ничего не пишу. Причина моего молчания
проста - читаю. Да читаю так, что большего наслаждения, кажется, не
испытывала уже давно! Еще ровно две недели назад мне было стыдно
сознаться в своем абсолютном неведении о чудесной книге, теперь
полностью завоевавшей мое сердце. Да, мне стыдно было признать, что
дожив до своих лет я не имела счастья прочесть Александра Дюма
&quot;Граф Монте-Кристо&quot;. Каюсь! Но сегодня с полным
осознанием могу признать эту книгу одной самых достойных! Может мне
и стыдно, что только сейчас я прочла этот роман, но я не жалею, что
не сделала этого раньше. Ведь книги тогда достигают сердца
читателя, когда их читают с желанием, с чувством. И я почувствовала
призыв, необходимость, жажду красоты изложения, захватывающего
сюжета, морали. Не только любопытство двигало мной, но и большое
желание. &quot;Монте-Кристо&quot;... время действия, манера
изложения, великолепный слог, те манеры, с которыми ведут себя
герои, все это так близко моей душе, что я не могла оторваться от
чтения. Все мои мысли были поглощены фантазией, признаться они еще
не отпустили мой разум *если хоть малейшие его частички еще
остались* Книга оставила во мне много мыслей, своих мыслей, не
испорченных критикой и учителем литературы. Ох, как же их трудно
поймать! Они подобны туману, их чувствуешь, они что-то в тебе
меняют, но не можешь сказать что именно, просто чувствуешь. Поэтому
я не буду даже пытаться их сформулировать, потому что все-равно не
получится точно, и пусть они останутся при мне, сокровенными, не
тронутыми. Переходя на человеческий язык, вернувшись из забытья,
скажу проще. Прочитала залпом за две недели, как маньяк. Это одна
из самых великолепных книг, доставляющих непередаваемое
наслаждение! Читать ее невероятно приятно, тем более что учтивость
фраз, манерность, подтексты, намеки в диалогах героев заставляют
читать медленно, с расстановкой, стараясь представить себе
выражения их лиц, повторить их интонации. Намеки автора постоянно
заставляют думать, предугадывать события, представлять, как бы мог
поступить тот или иной герой. В книге нет длинных и подробных
описаний, но обстановка, лица, детали сами рождаются в голове.
Книга вдохновляет на жизнь, если можно так сказать. Придает
уверенности. Напоминает, что есть любовь, честь, совесть, правда,
наказание и месть. Заставляет думать о том, на что мы имеем право:
можем ли мы судить и оправдать, можем ли мстить, должны ли прощать.
Теперь всякий раз, когда я хочу сдаться, отступить от задуманного,
я говорю себе, разве Эдмон Дантес отступил? Этот человек, хоть и
будучи литературным героем, вдохновляет на борьбу, и надеюсь станет
для меня примером и учителем. Вот как-то так я могу выразить свои
впечатления, хоть и коряво, но все же, как не выражай, они
искренние. PS: Со времен прочтения Толкиена имею привычку читать
книги с карандашом и блокнотом. И хочу представить несколько цитат
из &quot;Графа Монте-Кристо&quot;, так или иначе расшевеливших мой
разум. &quot;Нет, не злой, но я слышал, что он честолюбив, а это
почти одно и то же (о Вильфоре) ...только он уснул навсегда, а вы
проснулись; и кто скажет, который из вас счастливее? Ненависть
слепа, гнев безрассуден, и кто упивается мщением, рискует испить из
горькой чащи ...деревья милы только тем, что дают тень, а самая
тень мила лишь потому, что вызывает грезы и мечты. ...К счастью
существует совесть, иначе бы мы были очень несчастны. После всякого
энергического поступка нас спасает наша совесть: она находит нам
тысячу извинений, судьями которых являемся мы сами. ...если обо мне
не говорили, то, стало быть, обо мне много думали... Я знаю, что
мир - это гостиная, из которой надо уметь уйти учтиво и прилично,
раскланявшись со всеми и заплатив свои карточные долги.&quot; PSS:
Не сочтите за дерзость и меркантильность, но хочу посоветовать эту
книгу менеджерам, а Монте-Кристо в качестве талантливого
руководителя. В книге есть несколько примеров очень грамотного
управления, описаны черты, которыми должен обладать достойный
руководитель.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Граф Монте-Кристо
  </real_object>
</document>
