<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2917
  </ID>
  <link>
    http://evgeniybruskov.livejournal.com/7606.html
  </link>
  <date>
    2010-05-17T12:56:16Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Ну что сказать про этот фильм, фильм конечно хорош, но не так
хорош, как первая часть. Как и в первой части, есть реклама
автомобилей Audi. Неплохо показана реклама. Моё мнение, слишком
перемудрили со сценарием. Добавили новых и малопонятных персонажей.
Какая-то тайна организация, которая ему косвенно помогала и
пыталась как бы, его завербовать. Это лишнее. Помощники появились,
я считаю, что это тоже лишнее. Моё мнение, супергерой — всегда
должен быть один и только один, на то он и супергерой, что может
справиться с любыми силами зла в одиночку. Есть конечно и главный
злодей в этом фильме — это простой русский парень, с простым
русским именем — Иван, как говориться проще угадать, чем запомнить.
« Империя зла » , как сказал президент Рональд Рейган в далёком
1983 году, продолжает штамповать плохих героев для Голливуда. «
Империя зла » исчезла с мировой карты 20 лет назад, а всё ещё
работает, во какой потенциал у страны был! Наши как обычно плохие и
как обычно хлещут водку из горла не закусывая. Короче обычные
голливудские штампы и ничего нового. Спецэффекты в этом фильме,
несомненно очень хороши, их научились очень здорово делать. В общем
можно сказать, что в Голливуде кризис и что-то интересненького и
хорошего давно нет. Я пошёл на фильм, потому что мне очень
понравилась первая часть и нравиться актёр Роберт Дауни-мл. Очень
понравилась как выглядела Скарлетт Йоханссон, ей очень идёт та
причёска, хотя я не её поклонник. В целом фильм хороший, что и
следовало ожидать от второй части. Думаю и третья будет.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек
  </real_object>
</document>
