<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14393
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note4337048_10325677
  </link>
  <date>
    2010-11-18T08:12:00Z
  </date>
  <query>
    Стиг Ларссон
  </query>
  <text>
    Стиг Ларссон. Девушка с татуировкой дракона. ( Продолжить )
Данное произведение относится к трилогии &quot; Миллениум &quot;
шведского писателя Стига Ларссона. По жанру - это скорее триллер,
детектив и драма в одном лице. В России издали книгу наверное в
2009-м году. Точнее сказать не могу, т.к. не слишком слежу за
новинками, не относящимися к фантастике и городскому фэнтези. Тем
не менее я до нее добралась. И знаете - действительно интересно.
Сюжет закручен вокруг истории сорокалетней давности, в которой
казалось бы уже исследовано все, что можно, но ответов так и не
получено. Ну и конечно по законам жанра наши главные герои все
распутывают и приходят к неожиданным результатам. Начнем с того,
что среди писателей-шведов российский читатель практически никого и
не знает, разве что Астрид Линдгрен и тут появляется некто Стиг
Ларссон с уже готовой трилогией, в достаточно хорошем переплете и с
кучей суперположительных отзывов на обложке (в родной стране книга
издалась в 2005-ом году). Да еще и название интригует, т.к.
собственно не говорит ни о чем: трилогия &quot; Миллениум &quot; и
что, как говорится, дальше? Что в данном случае миллениум? Ожидание
2000 года или что? Если честно, помня о том, что писали в газетах и
журналах в 1999 году, на ум приходит только нечто мистическое.
Дальше идет название первой книги: &quot; Девушка с татуировкой
дракона &quot; . В принципе это тоже ни о чем не говорит. Ну разве
что наталкивает на мысль, что главным героем будет какая-нибудь
крутая девушка, которая решит все проблемы - это кстати не далеко
от истины, правда главных героев будет все-таки 2, при чем на
первых двухстах страницах о девушке сказано крайне мало. Не буду
ничего говорить о герое-мужчине - Микаэле Блумквисте. т.к. он
обычен: достаточно положителен, имеет (точнее имел) хорошую
репутацию среди коллег-журналистов до того, как его осудили за
клевету, красив, пользуется успехом у женщин. А вот девушка -
Лисбет Саландер действительно интересна как герой: начнем с того,
что она признана не дееспособной и у нее есть опекун, общество ее
не признает, да она и сама не очень хочет быть им признанной. В
следствии своей неккомуникабельности она создает впечатление
умственно отсталой, однако это далеко не так и скоро читатель
узнает об этом (порой даже кажутся фантастическими ее умственные
способности: например, как она хорошо разбирается в экономических
аферах, не имея ни какого представления об этом - она даже среднюю
школу не окончила) и т.д. и т.п. Ну и еще она ко всему прочему
одевается в стиле панк-рок, что тоже не способствует ее принятию
обществом. Текст написан хорошо, и не считая шведских названий и
некоторых шведских фамилий читается легко, плюс его много!!! К
слову - люблю толстые книжки, а в этой - 624 страницы не крупным
шрифтом. Интрига хорошая - вообще не представляется возможным найти
ниточки в истории, которая была 40 с лишком лет назад, и поначалу в
книге шло все очень неторопливо, т.к. Микаэль Блумквист, которого
пригласили для данного расследования, не верил в свой успех, зато
потом сюжет начинает набирать обороты и ты понимаешь, что уже не
можешь отлипнуть от книги, т.к. выясняются все новые и новые
обстоятельства. И так до тех пор, пока не дойдешь до развязки. Как
ни странно, в книге она находится не в самом конце, там еще страниц
сто с небольшим написано после того, как выяснились все тайны. С
одной стороны вроде как бы теряется интерес, т.к. уже как таковой
интриги уже нет, с другой - это как раз то, что обычно авторы
расписывают на одной-двух страницах и оставляю все на волю фантазии
читателей. Тут ничего не оставлено, все прописано. С одной стороны
хорошо - точка поставлена, с другой - плохо: книга дольше живет в
уме читателя, если у него остаются вопросы и включается собственное
воображение. Но итог все равно хорош - книга интересная, на
какое-то время поглотит все ваше внимание и время. Плюс еще шведы
уже экранизировали всю трилогию. Пусть расхождения с сюжетом
достаточно велики, но посмотреть и еще раз увидеть главных героев
вполне можно, в России уже 2 части вышли с дублированным переводом,
треться на подходе. Ну и плюс плюс. В 2011 году выйдет экранизация
уже от Дэвида Финчера. Ждем с нетерпением
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка с татуировкой дракона
  </real_object>
</document>
