<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5504
  </ID>
  <link>
http://www.diary.ru/~istorijadlinnojuvzizn/p134837591.htm
  </link>
  <date>
    2010-11-20T10:53:04Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Вчера посмотрела фильм, который мне очень понравился. The
Social Network Роджер Эберт в своей рецензии высоко отозвался о
ленте, которая опровергает расхожее мнение, будто невозможно снять
хороший фильм о программисте — человеке, изъясняющемся на
малопонятном для большинства языке. «В наше время, когда диалоги
замедляются и оскудевают в интересах тупиц в зрительном зале,
диалог этого фильма летит с бешеной скоростью и искрится, как
старые добрые фарсы… История, которую сложно пересказать, обретает
ясность и захватывает всё внимание», — пишет маститый кинокритик. Я
полностью согласна с эти мнением. От себя могу добавить, что я уже
давно не видела фильма, который бы оставлял после себя столь
великолепное &quot; послевкусие &quot; . Современные фильмы мне
бывают интересны, только на момент просмотра, на тот момент, когда
я выхожу из кинозала, я уже не ощущаю фильма - я могу сказать
понравилась ли мне игра актеров, спец-эффекты, декорации, сюжет
и.т.д. - но все это лишь раздробленные части, которые больше не
укладываются в целостную картину. Да, современные фильмы иногда
заставляют задуматься, проанализировать ту или иную ситуацию -
сопоставляя сюжет с окружающей нас действительностью, однако, когда
я просмотрела фильм &quot; Социальная сеть &quot; , я не
почувствовала его окончания, картина продолжалась событиями моей
собственной жизни и жизнью всех окружающих меня людей. Да, я знаю,
что некоторые аспекты событий, показанных в картине, были выдумкой,
однако это ни в коей мере не влияет на восприятие. Наверное то-же
самое чувствовали древние греки, когда они собирались в своих
амфитеатрах и наблюдали за действием актеров, сюжет которого был
основан на воле богов. Ведь они и сами верили в существование этих
богов, действие велось не только на уровне сцены, но и на уровне их
пребывания в социуме и индивидуального восприятия окружающей их
действительности. Надеюсь, я достаточно понятно изложила свои
мысли, если нет - то просто посмотрите этот фильм и Вы сами все
поймете!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
