<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    676
  </ID>
  <link>
    http://anikati.ya.ru/replies.xml?item_no=2
  </link>
  <date>
    2010-09-03T22:01:16Z
  </date>
  <query>
    Sony Cyber-shot DSC-HX1
  </query>
  <text>
    a nikati написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Хорошее качество :-) Хорошая цена
:-) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: - Действительно
большое количество настроек, много различных режимов - Хорошо
работает и на автомате, и на полуавтомате, качество фотографий на
ручных настройках, думаю, больше зависит от грамотности фотографа -
Легкий, хотя, когда покупала, думала при его габаритах будет
значительно тяжелее - Отличный зум, даже при сильном приближении
качество получается хорошее - Достаточно мало шумов, особенно если
освещение более-менее (например, закат или просто вечер снимает
прекрасно). Несмотря на то, что во многих отзывах пишут, будто он
невероятно шумный - это не так, убедиться можно, посмотрев примеры
на яндекс.фотках - Хорошо продуманное меню, подсказки, и в целом
очень приятный интерфейс, особенно на фоне Fujifilm (страшненькая
там менюшка), при сравнении возникает ощущение, что Fuji из 90х
годов, а Сонька - вот тебе 21й век в руках - Карты 16 гб хватает на
4500 фотографий (размер 5 мп - мне же не плакаты печатать), и
аккумулятор еще пока не подводил, снимала день рожденья и две
поездки (фото и видео) - в любительском, конечно, режиме, а не так
чтобы беспрерывно щелкать Недостатки: - Делает нечеткие снимки,
если мало света. Режим &quot;сьемка с рук&quot; и &quot;сглаживание
размытости&quot; помогают это устранить, но при этом значительно
ограничивают спектр доступных настроек и требуют существенного
времени на обработку, так что все-таки неудобно - Экран сильно
искажает цвета. Первое время вобще видоискателем не пользовалась,
пока однажды не заглянула ради любопытства - теперь снимаю почти
только через него. Что интересно - снимки оказываются значительно
лучше, чем показывает экран, так что можно перебрать с настройками,
если ориентироваться на него. А в видоискателе цвета такие же, как
будут потом на компьютере. - Собственная соневская карта памяти (но
я ее купила сразу с переходником на usb, цена отличается на 80
рублей, так что это несущественно) Комментарий: Мне нужен был
универсал хорошего уровня – многофункциональный, с хорошим зумом и
макросъемкой, чтобы при желании можно было ручными настройками
поиграть, а при нежелании – достойно снимать автоматом, при этом
всем нужно было, чтобы он по габаритам укладывался в мои ладошки и
не отягощал мне в путешествиях. Зеркалки не рассматривались сразу
из-за цены, веса, да и нежелания таскать за собой сумку объективов.
Что еще читала в отзывах, и как оказалось на личном опыте: - цена у
него сейчас среди конкурентов самая средняя (упала с 20тыс до 14),
значительно дешевле только Fuji, но функционал там победнее, а
впечатление от него я уже описала. - в руках лежит удобно, никакие
лишние кнопки мне под пальцы не лезут, может, какая суровая мужская
ладонь лесоруба и нажмет все кнопки разом, но мне пока не
доводилось. К слову, кнопки, на мой взгляд, удобно расположены, и
переключатель режимов съемки достаточно тугой – сам случайно не
переключится. - режим панорамы – очень увлекает на первое время,
потом оказывается, что движущиеся объекты им снять нельзя, ну и
изгиб получается изрядный, чем больше угол съемки, тем,
соответственно, изряднее. - второй аккумулятор обязательно
прикуплю, ибо собираюсь ехать отдыхать и там много снимать, но
вопреки заявлениям – они не особо дорогие. - зум при видеосьемке
вовсе не шумный, если, конечно, не пытаться с ним снять звенящую
тишину морозного утра – тогда оно конечно все попортит Из того, что
хотелось бы отметить – аккуратнее проверяйте аппарат при покупке. Я
весь его обсмотрела, сфоткала все, что видела, пожужжала зумом и
даже потрясла, вот тогда-то и оказалось, что при движении что-то
там ощутимо трясется, пришлось ждать, пока со склада принесут
другой. А в целом – очень увлекательная машинка, ношу его с собой
почти везде, благо он позволяет, ну и пока не наигралась))
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Cyber-shot DSC-HX1
  </real_object>
</document>
