<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14859
  </ID>
  <link>
    http://headmaster-sk.livejournal.com/397891.html
  </link>
  <date>
    2011-02-26T20:07:57Z
  </date>
  <query>
    Девушка с татуировкой дракона
  </query>
  <text>
    Все началось с женщины - Номи Рипас, которая сыграла Лисбет
Саландер в щвецкой экранизации романан пару лет назад, я случайно
наткнулась на ильм и посмотрела его на оном дыхании, в основном
потому корнеч6о, что главная героина чертовски симпатичная, с телом
подростка-андрогина и замаскированными краской глазами. Потом я
осилила первый том и хочу поделиться впечатлениями. Девушка с
татуировкой дракона (M?n som hatar kvinnor - мужчины которые
ненавидят женщин)- это очень хорошая книга. Ее интересно читать,
давно я так не уходила с головой в роман, но чем дальше, тем
сложнее оторваться от расследованя в центрре книги - ичезновение
шеснадцатилетней девушки 40 лет назад и череды зверских убийств на
религионзно-нациской почве. Я читала до 6 утра и это при том, что
прекрасно знала и сюжет и концовку романа. Рассказ очень
обстоятельный, подробный, четкий. На редкость живым и интересным
кажется даже такая не вызывающая энтузиазма вещь, как экономическая
махинация. В общем эта часть романа на 5 с плюсом. Мне давно не
было страшно при чтении, последний раз такой совершенно
иррациональный мистически1 страх вызвал эпизод зодиака в котором
описывается канава в санта-розе где на протяжении почти 10 лет
регул]рно находили трупы задушенных девиц, каазалось бы ничего
особенного и меня такими историями напугать совершенно невозможно,
они мне аже нравятся, но тут даже меня проняло - действителньо
проклятое место, совершенно оыденное и реальное, но ставшее
необычным. Так и в &quot;девушке&quot;, при мысли о 40 годах
оегклятрного манияческого промысла становится не по себе. И еще
редкий случай - то, что делал маньк вызвало протест, это было
неприятно, наверное из-за того, что этот илиот зажарил кошку. Что
касается главных героев, то я оценила только Микаэля, который очень
мил. Из Лисбет автор явно рисует мэри-сью и это перебор, но под
конец книги я с удивлением увидел, что слежу еще и за линией
романа, которая казалось бы никакого интереса не представляет,
просто потому,что прониклась симпатией к героям. В итоге получается
довольно грустная картина - совершенно ненужная никому нечейная
девушка. &quot;Вечерним поездом Микаэль уехал обратно в Стокгольм.
В дни между Рождеством и Новым годом Лисбет Саландер полностью
отключилась от внешнего мира. Она не отвечала на телефонные звонки
и не подходила к компьютеру. Два дня она посвятила стирке одежды и
приведению в порядок квартиры. Связала и выбросила накопившиеся за
год упаковки от пиццы и газеты. В общей сложности она вынесла шесть
черных мешков с мусором и около двадцати бумажных пакетов с
газетами. Казалось, что она решила начать новую жизнь. Собралась
купить новую квартиру – когда найдет что-нибудь подходящее, – а до
тех пор заставить свой старый дом сверкать чистотой так, как на ее
памяти он никогда не сверкал. После этого она долго сидела словно
парализованная, погрузившись в размышления. За всю жизнь ей ни разу
не доводилось испытывать такой тоски. Ей хотелось, чтобы Микаэль
Блумквист позвонил в дверь и... что дальше? Поднял бы ее на руки?
Охваченный страстью, затащил бы ее в спальню и содрал с нее одежду?
Нет, на самом деле ей хотелось только его общества. Услышать от
него, что она нравится ему такой, какая она есть. Что она занимает
в его мире и его жизни особое место. Ей хотелось, чтобы он как-то
продемонстрировал ей свою любовь, а не только дружбу и товарищеское
отношение. «Я схожу с ума», – подумала она. Лисбет усомнилась в
самой себе. Микаэль Блумквист жил в мире, населенном людьми с
уважаемыми профессиями, хорошо организованной жизнью и множеством
солидных плюсов. Его знакомые занимались важными делами, выступали
по телевидению и давали пищу для рубрик. «Для чего тебе я?» Больше
всего на свете – с такой силой, что это приобретало характер фобии,
– Лисбет Саландер боялась того, что люди посмеются над ее
чувствами. С таким трудом сконструированное ею чувство собственного
достоинства, казалось, внезапно сошло на нет. И тут она решилась.
Потребовалось несколько часов, чтобы мобилизовать все мужество, но
ей было просто необходимо встретиться с ним и рассказать о своих
чувствах. Любые другие варианты казались невыносимыми. Чтобы
позвонить ему в дверь, ей требовался предлог. Она не подарила ему
рождественского подарка, но знала, что именно ей следовало купить.
В лавке старьевщика она видела серию металлических рекламных
вывесок 50-х годов с рельефными фигурами. Одна из них изображала
Элвиса Пресли с гитарой на бедре и текстом песни «Heartbreak
Ноtel»70 в словесном «пузыре». Лисбет ничего не понимала в
интерьерах, но даже ей было ясно, что эта вывеска прекрасно
подойдет для домика в Сандхамне. Вывеска стоила семьсот восемьдесят
крон, но Лисбет из принципа доторговалась до семисот крон. Она
попросила завернуть покупку, взяла ее под мышку и направилась к
знакомому дому на Беллмансгатан. На Хурнсгатан она случайно бросила
взгляд в сторону кафе-бара и вдруг увидела, как из него вышел
Микаэль, таща за собой Эрику Бергер. Он что-то сказал, Эрика обвила
рукой его талию и поцеловала в щеку. Они удалились по
Бреннчюркгатан, в направлении Беллмансгатан. Вся манера их
поведения не оставляла места сомнениям – было совершенно очевидно,
что у них на уме. Боль была настолько резкой и отвратительной, что
Лисбет резко остановилась, не в силах пошевелиться. Ей хотелось
рвануться в погоню, взять железную вывеску и острым краем рассечь
голову Эрики Бергер. Лисбет застыла на месте, а в ее мозгу
стремительно проносились мысли. «Анализ последствий». В конце
концов она успокоилась. – Саландер, ты жалкая идиотка, – сказала
она вслух самой себе. Она развернулась и пошла домой, в свою только
что убранную квартиру. Когда она проходила мимо квартала
Цинкенесдамм, повалил снег. Элвиса она швырнула в мусорный
контейнер.&quot; Одна из основных мыслей романа - ненависть к
женщинам. Раа, что купила, а не скачала книгу.Хотя автор не так
давноумер, мне приятно осознавать, что деньги окажутмя у его
родственников или как минимум покажут популярность хороших
соверменных книг. Вобщем это действительно стоит читать/смотреть. а
я пока подожду экранизации Тарантино, о которой поговаривают в
пррессе.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка с татуировкой дракона
  </real_object>
</document>
