<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15752
  </ID>
  <link>
    http://ksenia-loginova.livejournal.com/5628.html
  </link>
  <date>
    2010-10-01T18:48:14Z
  </date>
  <query>
    Вино из одуванчиков
  </query>
  <text>
    И вот я дочитала &quot; Вино из одуванчиков &quot; . Лето
себе почти на месяц продлила, погрелась еще на солнце, погуляла по
лугам, посмеялась и подышала солнцем. Правда, книгу читала долго -
в транспорте все время под нее засыпала. Но не из-за того, что было
не интересно, просто не высыпалась. У меня какие-то неоднозначные
эмоции, мысли по поводу &quot; Вина... &quot; . В романе множество
вещей, которые мне понравились, над которыми я смеялась, из-за
которых чуть не поехала в депо :D В нем необыкновенно много тепла.
Хотя как же еще может быть, если действие происходит летом. Но нет.
Лето там не просто декорация или дополнение, у Б рэдбери лето - это
главный герой книги . Все вертится вокруг него, все живет благодаря
ему. Дуглас и его братишка Том целый год ждут лето, вспоминают его,
спускаясь в погреб к вину из одуванчиков. Девяносто с лишним
бутылок солнечного напитка - в них запечатлен каждый день лета, его
волшебство и события. Забавно наблюдать за мальчишками, которые
только понимают, что они живут и что они же могут умереть. Они
существуют в каком-то своем мире, с придуманными героями и вещами.
Верят в то, что теннисные туфли как-то по-особенному несут их ноги
по асфальту. Мне очень понравилось внимание Брэдбери к каким-то
мелочам, которые на самом деле являются самыми важными вещами. Из
них и состоит наш мир, наше счастье, наши улыбки. Правда иногда
чересчур уж сладко все написано, приторно что ли. Слишком
мечтательно. Но это лишь иногда. Вообще, когда я закрыла книгу, то
почувствовала, что проснулась и умылась родниковой водой. Такое
было впечатление. Не поймешь, сколько ты пробыл в этой книге, с
этими героями, в лете: &quot; ... три месяца... - или это были три
долгих столетия? &quot; Думаю, что обязательно перечитаю роман
зимой, когда за окном будет метель и большой &quot; - &quot; . Я
буду медленно пить &quot; Вино из одуванчиков &quot; , пока
окончательно не наслажусь им и не согреюсь.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Вино из одуванчиков
  </real_object>
</document>
