<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1212
  </ID>
  <link>
    http://odradek602.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-11-27T20:56:40Z
  </date>
  <query>
    Canon PowerShot S90
  </query>
  <text>
    o dradek602 написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-)) Хорошая
цена :-) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Отличный
нескользящий корпус, удобное управление (настраиваемое), куча
предустановленных программных режимов (типа фиш-ай, миниатюра), при
этом отлично снимает и в полном автомате. Стерео звук при съемке
видео (это ни у кого нет, даже у зеркалок!), HD-видео с режимом
миниатюры и т.п., крайне низкий уровень шумов для этого класса
камеры (кадр, снятый в сумерках на исо 800 можно смело печатать
15х20), светосильный объектив, баланс белого работает очень
корректно, как и экспо-замер. Скорость включения, автофокусировки,
просмотра фото -- на грани скорости нажатия человеческим пальцем по
клавишам :) Недостатки: Аккумулятор маловат, лучше купить запасной
и не забыть &quot;раскачать&quot; тот, что в комплекте. При съемке
видео работает только цифровой зум (видимо, во избежании шума от
оптического), при этом наиболее широким углом обзора будет тот, что
вы выберете перед началом съемки зуммируюсь оптическим
трансфокатором. Один HD-видеоролик (1280х720) ограничен по времени
28 минутами, после -- запись автоматически прерывается. Дурацкий
формат эпполовский MOV записи видео...хотя его сейчас и понимают
почти все, но размер у роликов огромный, сжатия почти нет.
Комментарий: Купил после украденного у меня s90, который очень
нравился. s95 -- значительно лучше! HD-видео, стерео-звук,
переделанное заднее колесико с четкой фиксацией, отменные шумовые и
скоростные характеристики. Честно говоря, для большинства &quot;не
художественных&quot; фотографий подобного аппарата хватит за глаза
-- зеркалка не нужна) Конечно пока съемку на экстримальных ИСО или
красивые объемые эффекты оптики мыльница не даст, но для
повседневных задач или на горячую подмену фотожурналисту лучше не
придумаешь!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot S95
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot S90
  </real_object>
</document>
