<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5383
  </ID>
  <link>
    http://tranzisto-r.livejournal.com/37538.html
  </link>
  <date>
    2010-10-31T18:53:42Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Вообще, сама фабула фильма была странная, но меня сразу
зажгла. Люблю я настоящие истории. А тут уж все совпало. И
Айзенберг, которого, я заприметил еще в замечательном
&quot;Императорском клубе&quot; и который просто покорил меня в
одном из лучших фильмов прошлого года &quot;Адвенчерлэнд&quot;, и
Эндрю Гарфилд, которого некоторые субъекты называли похожим на
Цискаридзе и совершенно неподходящим на роль Питера Паркера, и
которого я буквально полюбил всем сердцем в &quot;Воображариуме
доктора Парнасса&quot;, и даже Джастин Тимберлейк, чья совершенно
не импонирующая мне, музыкальная карьера, совершено не мешает ему
быть хорошим актером (Если забыть &quot;Эдисон&quot; естественно).
И главное Финчер. Он, кстати, никогда не входил в число моих
любимых режиссеров. Несмотря на то, что ни один его фильм плохим я
назвать не могу, мне всегда казалось что где-то он не дотягивает. И
в &quot;Игре&quot;, и &quot;Бенджамине Баттоне&quot; и даже в
&quot;Бойцовском клубе&quot;, который после прочтения книги уже не
производит такого впечатления как в первый раз. Исключение
опять-таки &quot;Семь&quot; тут без претензий. И вот фильм про
самого молодого миллиардера в истории снят. И он практически
безупречен. Игра актеров полный осом. Каждый играет именно того,
кого надо. Именно так, как должно быть прописанно. Айзенберг просто
во весь голос заявляет о том, что он звезда мирового уровня, и
никто не сможет с этим поспорить. У Гарфилда же очень спокойная
роль, которая не производит яркого впечатления, ровно до момента,
когда он обещает &quot;забрать все&quot; у Цукерберга. И вот тогда
понимаешь, насколько круто Гарфилд подводил к этому моменту свою
роль. Богически. А Тимберлейк стандартно хорош. Роли харизматичных
распиздяев - это его. И я бы на его месте с накатаной дорожки не
сходил, и нашел себе яркую франшизу с этим самым героем-распиздяем.
А что же Финчер? А он снял кино, от которого невозможно оторваться.
Смотря которое, боишься моргнуть, чтобы, не дай бог, ничего не
пропустить. И на этот раз ощущения что &quot;не дожал&quot; нет.
Финчеру вполе можно давать оскара. Хотя, если он его не получит, я
не расстроюсь, в сравнении с тем, если Аарону Соркину за лучший
сценарий эта самая статуэтка не достанется. Сценарий однозначно
самая сильная сторона картины, ну, наравне с Айзенбергом. Уже,
очень хочу посмотреть еще раз, и наверняка, до конца проката это
сделаю.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Императорский клуб
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Адвенчерлэнд
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Семь
  </real_object>
</document>
