<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    481
  </ID>
  <link>
    http://evgeny-kehd.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-02-17T06:28:59Z
  </date>
  <query>
    Panasonic Lumix DMC-GF1 Body
  </query>
  <text>
    e vgeny-kehd написал отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) подробные оценки Превосходное качество :-))
Слишком дорого :-(( Среднее удобство работы :-| Достоинства:
Небольшие габариты с китовым блинчком на 20 (по сравнению к
зеркалке). Быстрая фокусировка. Скорость съемки (по отношению к
мыльницам). дизайн Недостатки: сильный шум характерный для многих
панасов, за 800 уже вообще чтото непонятное. цена в россии сильно
завышена (в duty free korea incheon -980 usd кит 20 + 12 gb +
сумка). кроп х2. недостаточно удобный хват. управление в мануале не
удобное, колесико не информативное. отсутствие вюера (опция).
отсутствие аквабокса в списке доступных опций. Комментарий: В общем
покупал данный аппарат чисто из любопытства, (использую canon
d50/24-105/16-35/ Почитал немногочисленные отзывы в рунете, очень
много хвалебных статей в .com ресурсах. В итоге несколько
разочарован, все таки до зеркала, даже до неполноматричного д50,
ему далековасто. Конечно габариты скромнее чем у зеркалки. 2й
аппарат в поездку. Лучше конечно для дневной съемки, хотя китовый
блинчик на 20, светосила 1.7 - вечером тоже неплох, но зерно......
Хваленый интелектуальный авторежим - тоже не устраивает, хотя видел
в нете достаточно качественных снимков отснятых в этом режиме. вот
грешу на китовую оптику (почем зря видимо). В общем аппарат в целом
для своего класса неплох, но помоему мнению, либо еще чтото с
технологией не до конца доработано, либо это очень хороший развод
на бабки. В дальнейшем попробую приобрести лейковский объектив и
попробовать. А пока отдал ребенку - пусть тренируется.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Panasonic Lumix DMC-GF1 Body
  </real_object>
</document>
