<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3796
  </ID>
  <link>
    http://joniloiv.livejournal.com/8215.html
  </link>
  <date>
    2010-08-03T12:09:29Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Наконец, сегодня посмотрела &quot; Начало &quot; Нолана, чему
несказанно рада! Вообще самый кайф ходить на такие вот
сверх-ожидаемые для тебя фильмы в одиночку. На утренний сеанс. Ну
это так, из области извращённых извращений.. Перед тем, как дойти
до состояния жаждущего любителя (от позиции &quot; опять
мега-коммерческая фигня с тонной спецэффектов и стадом крутых
парней &quot; ), прочитала пару отзывов. Вообще искала как раз
подтверждение этой самой позиции. Никогда не читаю комменты к
картинам, на которые собираюсь идти. Ну на эту-то и не собиралась,
помню, не очень прониклась нолановским Бэтманом (орудием
продюсерской бравады).. Но надо сказать, общественное мнение
вызвало искреннее любопытство, заставив по пути завернуть в кассу
Кронверка. Чего раньше не случалось:) И да, да-да-да. Отличный
фильмец. Прямо-таки очень. Конечно, слегка затянуты некоторые
сентиментальные моменты (пару раз успела устать даже). Но это не
повлияло на общее впечатление. Идея нова. Факт. Кто-то говорит про
налёт пародийности на Матрицу. Сам режиссёр про их некоторую связь
обмолвился. Хотя на мой взгляд, очевидное сходство только в
нереальности окружающей обстановки. И всё. Ди Каприо снова доказал
своё право называться одним из лучших актёров. Марион Котийяр
нравится мне всё больше с каждой следующей ролью. Ну и мистер
Джозеф Гордон-Левитт здесь очень даже хорош. Совсем как я люблю:) А
спецэффекты как раз там, где нужно, и ровно в необходимом
количестве. Также весьма порадовало, что при всей сложности
структуры фильма и обилии сюжетных линий разобраться во всём
оказалось очень легко. Учитесь, многоуважаемые отечественные
штамповщики одинаковых фильмов! Короче, полноценное и довольно
качественное кино. Как-то так. Рецензии писать не особенно умею.
Честно пыталась похвалить режиссёра и его новое творение:) Всем,
кто ещё не видел, приятного просмотра:) ЗЫ: отдельно любителям
пожрать в кинотеатре попкорн и всякие чипсы хочеца пожелать
научицца делать это тише. не чавкая и не причмокивая;) И
удивительно ещё: как так можно рыцца в ведре с жареной кукурузой,
что это начинает реально мешать? Ну ппц же, товарищи!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
