<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14099
  </ID>
  <link>
    http://calleria.livejournal.com/6083.html
  </link>
  <date>
    2010-09-27T13:30:48Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    &quot; Сон №9 &quot; (number9dream) Дэвид Митчелл 2001
перевод М. Нуянзина Вместе с двадцатилетним Эидзи Миякэ читатель
погружается в водоворот токийской жизни, переживает его фантазии и
сны, листает письма его матери-алкоголички и дневники
человека-торпеды, встречается с охотниками за донорскими органами,
Джоном Ленноном и богом грома. Ориентальный головокружительный,
пасторально-урбанистический, киберметафизический — такими эпитетами
пользуются критики, ставя `Сон №9` в один ряд с произведениями
популярного Харуки Мураками. Мне очень понравилось. Эта книга
бесконечная, такая потрясающе глубокая и вдумчивая. Трудно
представить себе книгу более свободную, где фантазия автора ничем
не ограничена. Всё происходит random. Простой японский парень из
деревни Эидзи Миякэ попадает в Токио в поисках своего отца. И
попадает в эпицентр всевозможных событий, где есть место и
разборкам Якудзы, ночной жизни кварталов « красных фонарей » и
настоящей любви... Впрочем, сюжет не важен, здесь важно « как » , а
не « что » . Повествование совершенно нелинейное: автор то
показывает фантазии Миякэ, то ближайшее будущее, то прошлое, пока
бедный читатель полностью не утратит ощущение реальности Пожалуй,
ближе всего по стилю к этому роману — « Варшава и женщина »
Хаецкой. К фантастике « Сон №9 » относится номинально: биоборги,
вещество NimQ6, микрограмма которого хватит, чтобы разнести
человека на куски — вот и все фантастические атрибуты. Зато можно
провести параллели, например, с Нью-Кробюзоном Мьевиля — Токио
Митчелла не менее красив, жесток и фантастичен — и реален,
естественно. Несмотря на реальность города, книга оставляет
впечатление иллюзорности, как будто всё это приснилось, ведь сны
здесь — неотъемлемая часть повествования; сны, не менее безумные,
чем реальность; сны, которым стоит доверять больше, чем
реальности... И не только сны, но и сказка (тут скорее употребимо
слово dream, как в названии книги) — она спрятана в середине книги
как жемчужина в раковине моллюска Дополнительное обаяние книге (для
меня) придаёт музыка — от Beatles и Джона Леннона до Шопена и
Дебюсси. Короче говоря, эта книга — яркий, красочный литературный
тайфун, периодически погружающий читателя в спокойные волны дрёмы,
которые внезапно превращаются в цунами — и так без конца! necrotigr
Calleria
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Сон №9
  </real_object>
</document>
