<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5324
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note14392913_10191117
  </link>
  <date>
    2010-11-01T06:23:00Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Честно сказать интерес интерес к фильму был вызван всего лишь
тем что я сам программист и восхищаюсь такими большими идеями
нашего времени как Facebook и Google. Но уже после 5 минут фильма
мне было интересно уже не это. Фильм реально показывает весь сок
вес вкус тех очень интересных, во многом необъяснимых или
беспочвенных отношений доверия, что крепятся всего лишь к единой
мечте, и, как тут ярко показано, к тому что следуют после…
Возникают традиционные вопросы элементарного доверия… Да вы не
ошиблись — я действительно уже в который раз пишу это слово, а это
только начало рецензии ! ! ! В фильме я увидел себя, своих друзей
по цеху, правда я соглашусь с мнением самого Марка Цукермена, что в
фильме реальная работа программиста показана мало, слишком уже
искажен и перекручен процесс подъема проекта, но ЭТО В ЭТОМ ФИЛЬМЕ
НЕ ГЛАВНОЕ ! ! ! А главное — как найти человека, который тебе
поможет, и которому ты поможешь, чтобы это было взаимовыгодно
обоим, чтобы ты умел решить сложные вопросы независимо от
обстоятельств. Как все-таки просто все оказывается: «Котлеты
отдельно, мухи отдельно», но не тут то было ! На самом деле
жизненная делема — есть люди готовые разорваться на пополам без
толку, а есть люди которые просто знают что нужно делать и делают
это. И самое интересное — стоит ли начинать общее дело с друзьями ?
Ведь все таки как не как, а в установочный фонд предприятия
включается и ваша дружба ! И все факторы риска вашего бизнеса
распространяются и на неё. Этот фильм не будет моим любимым и я его
не буду смотреть ещё раз, но раз его стоит посмотреть точно ! 10 из
10
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
