<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14855
  </ID>
  <link>
    http://gromstein.livejournal.com/2527.html
  </link>
  <date>
    2010-09-15T21:21:34Z
  </date>
  <query>
    Девушка с татуировкой дракона
  </query>
  <text>
    « Девушка … » оказалась очень милым произведением, которое
проглатывается дня за три при наличии времени. Конечно, все
разговоры о том, что это новое слово в детективе сложно
воспринимать с трудом, да и нужно ли. Классический детектив,
который совершенно не стесняется некоторых клише жанра, даже с
удовольствием обыгрывает их. Разве что герои стали немного другими.
Оказалось, что талантливая чуть аутичная хакерша с татуировками и
пирсингом вполне способна расследовать преступления, да и творить
еще много другого. То, что автору удалось ее скрестить с
классическим детективом, на самом деле, не так уж удивительно, ведь
методы расследования не меняются, меняется только инструментарий и
вполне можно поверить, что Шерлок Холмс в наши дни активно
использовал бы Интернет, скрытые видеокамеры и газетные фотобазы.
Однако в « Девушке … » любопытны не только детективная составляющая
и героиня. Слишком много в этой книге обращает на себя внимание
помимо воли автора. Прежде всего, в очередной раз надо отметить,
как странно эволюционировала в наши дни проза. Писатели уже
откровенно перестали стесняться конструирования своих по законам
киносценария. Так и здесь – две линии, которые сливаются в середине
книги в одну, густо нарезанная композиция, сцены, которые больше
описательны, нежели художественны. Автор не стесняется обрывать
эпизоды на самом интересном месте, включать перестрелки и погони,
чтобы читатель не заскучал. Поразительно, насколько композиционные
решения популярных книг и сценариев стали похожи. Еще больше это
было заметно в такой страшной книге как « Код Да Винчи » ,
сконструированной столь нахально, что режиссер со сценаристом,
занимаясь ее экранизацией, не адаптировали для экранизации вообще
ничего, разве что некоторые диалоги и описания сократили. « Девушка
… » все-таки больше похожа на прозу, причем на прозу качественную,
но сути это не меняет. Перед нами книга, созданная под влиянием не
только классического детектива, но и кино. Интересно, как эту
проблему решит Финчер, взявшийся на экранизацию. Самое страшное,
если он перенесет действие книги в Америку, потому что
скандинавская атмосфера чуть ли не главное ее достоинство. Еще
больше удивляет, насколько в книге не сведены концы с концами. Надо
сказать, что это вообще проблема многих детективов, если не
большинства, даже хороших. Для автора главное сильнее поразить нас
загадкой, потом занять нас способом разгадывания. При этом не
важно, что отовсюду будут нитки торчать, стремясь к последней
странице, мы их не заметим. Тут сразу же возникает соблазн указать
на эти нитки, но в таком случае можно устроить то, что стало в
последнее время называться емким английским словом « спойлер » . То
есть испортить тем, кто не читал удовольствие от книги. Тем не
менее, не могу не задать многих вопросов. Удивляет, конечно, то,
что Мартин Вангер не искал Харриет все эти годы еще сильнее, чем
его дядя. Он-то знал, что она хотела ему сказать и почему решила
исчезнуть. То есть он явно знал больше, но, тем не менее, позволил
своей сестре беспечно прятаться. Хотя он мог сообразить в два
счета, кто ей помог сбежать и как найти. Возможности для поиска у
него были. Тем не менее, он спокойно все эти годы жил, зная, что на
свете есть человек, который убил его отца, а его самого может
разоблачить, да еще претендовать на наследство. Удивляет и то, что
полиция не могла раскрыть ни одного преступления, совершенного
Грегором, а потом и Мартином. Все ритуальные убийства, совершаемые
ими, оказывались для полиции многолетними загадками, хотя
извращенные отец и сын явно не были опытными сокрывателями улик,
искушенными в криминалистике. Версию о том, что они благодаря
своему богатству от следствия откупались, автор не рассматривает,
хотя она была бы более правдоподобной. Конечно, дико удивляет и то,
что пропавшая Харриет не нашла ничего лучше, чем терзать своего
дядю, посылая ему каждый год по цветку, вместо того, чтобы написать
ему письмо с объяснениями. Опять-таки эти подарочные цветы лишний
раз должны были обеспокоить Мартина и заставить его искать более
тщательно. Но нет. Зачем Мартину было пугать главного героя Калле
Блумквиста разрезанными кошками и пытаться неумело его застрелить
тоже не ясно. Разве что для того, чтобы выдать себя быстрее и дать
понять, что враг рядом. Почему Мартин принес кошку в жертву и,
вообще, зачем нужны были эти жертвенные казни так же не остается до
конца ясным. Автор наполняет книгу самыми разными мотивами и
обобщениями, намеками, мифами. « Девушка … » занимательна, прежде
всего, тем, что она щедро возделывает знакомые сюжеты скандинавской
литературы. Здесь и семейные тайны, и скрытые извращения, и
насилие, и женоненавистничество. Все, что мы хорошо знаем еще от
Стриндберга и Ибсена, о чем любил рассказывать Бергман и о чем
продолжает говорить фон Триер. Всего тут хватает. В какой-то момент
чтения кажется, что автор не просто пишет детектив, что он собрался
обрушить свой гнев не еще оставшиеся в живых основы шведского
общества. Он хочет сказать нам, что шведская аристократия сплошь
фашисты-извращенцы, растленные христианской или ветхозаветной
традицией, хотя тут автор, как ни странно, различия не делает.
Однако в какой-то момент автор будто ловит себя за руку и
скороговоркой, поведав разгадки, уводит повествование в сторону
экономического детектива. И получается, что « Девушка … » остается
просто детективом, а не попыткой нарисовать портрет шведского
общества. Может, оно и хорошо. Если бы Стиг Ларссон отважился
довести до всех тех обобщений, которые маячат в повествовании, его
книга могла бы стать скучной и дидактичной. Но кто знает … В любом
случае видно, что в книге в очередной раз подробно говорится о том,
что в нынешней современной жизни хорошо, а что нехорошо. Хорошо
плевать на брачные отношения и быть свободным в своих связях.
Нехорошо быть извращенцем. Хорошо быть внутренне раскованным и
общаться друг с другом через секс. Нехорошо морализировать и
поминать религию. Большие семьи – это однозначно плохо, потому что
там самая страшная дрянь и поселяется. В общем, Стиг Ларссон в
очередной раз проводит ревизию нравственности, что вообще, как ни
странно, любят делать скандинавы. Поминаемый уже фон Триер вообще
делает примерно то же самое в каждом своем фильме, только темы у
него менее детективные. Тут и оказывается, что « Девушка … » , как
ни странно, интересная книга в плане бытописательства
современности. Формы отношений между героями, связи, социальные
проблемы в ней гораздо интереснее любого детектива (на мой взгляд).
Уж очень все тут показательно представлено. Удивляет в очередной
раз и то, что в данной книге, как и не поминаемым всуе « Коде Да
Винчи » присутствует этот непонятный пафос, в котором сочетается
дикое обличение Библии и церкви пополам с яростным феминизмом и
попыткой объяснить, что женщина исторически обиженная категория
человека. Удивительно, что книги именно с таким пафосом пользуются
безумной популярностью, хотя все это иначе как банальностью не
назовешь. Тем не менее, Ларссон кажется скорее хорошим и
талантливым писателем, о раннем уходе которого всем нам остается
только скорбеть. Удивительная мистическая и печальная история того,
что мы узнаем его после его ухода. Безумно жаль, что так все вышло.
Обязательно прочту следующие две книги его трилогии.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка с татуировкой дракона
  </real_object>
</document>
