<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3805
  </ID>
  <link>
    http://jacajird.livejournal.com/2120.html
  </link>
  <date>
    2010-09-23T06:41:01Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Вышел в прокат (это в кинотеатре значит показывают) фильм
&quot; Начало &quot; (оригинальное название &quot; Inception &quot;
с Ди Каприо в главной роли). Жанр сего фильма - детективный фильм,
триллер, фантастическа, драма. ;) Вот что сказал Леонардо Ди Каприо
о фильме (исполнитель главной роли): &quot; Мир фильма совершенно
сюрреалистичный, и время от времени происходящее в нем приобретает
экзистенциальный смысл. Параллельно вы глубоко погружаетесь в
истории героев, прослеживаете путь, ведущий к раскрытию истины их
собственного прошлого и к достижению той главной цели, которую они
преследуют на протяжении фильма. &quot; роспись на кафельной плитке
(напыляемый пенополиуретан), плитка для бассейна (напыляемый
пенополиуретан), витраж на плитке (шлемы, каски), Можно я не буду
говорить уже о том, что уже говорили, а скажу сугубо своё мнение!
Итак. Со стороны лёгкости фильм безусловно тяжеловат. Он
подгружает. Местами хочется нажать на паузу и пойти налить чай. За
фильм раза два. Но кому-то это может и нравиться. Теперь пройдёмся
по Циммеру. Со звуковой стороны фильм выполнен средне. Песня
подобрана хорошо. Она звучная, легко запоминается. Но музыку можно
было бы сделать лучше. Уж я-то в этом понимаю. Однако, вот со
стороны визуальной - всё отлично. Рекомендую всем друзьям. Отличный
оператор, прекрасное управление фокусом, движением камеры. Явно
видно, что операторская команда умеет &quot; сделать как во сне
&quot; . дизайн витражей , витражи для интерьера (архитектура),
роспись кафельной плитки (макет здания), кто такие пидарасы , когда
бог раздавал мозги , яйца человеческие , - Стоять! У меня тут всё
продумано, чётко, каждая деталь к месту и на своём месте! Это тебе
не шаверму крутить.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
