<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5447
  </ID>
  <link>
    http://yarmoshevi4.livejournal.com/7563.html
  </link>
  <date>
    2010-11-09T14:17:50Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Уже неделю хожу сама не своя,это все после просмотра
Социальной сети. Фильм достоин только похвал. Я давно не видела
настолько сильного кино. Но все оказалось намного сложнее. Впервые
желание пересматривать фильм снова и с снова у меня не от того, что
фильм хороший ( а он хороший, действительно хороший), а от того,
игра актера (того что играет Цукерберга) просто завораживает, он
просто гениален. Целую неделю я пребываю в неком шоке...из-за самой
истории, из-за загадочной личности Цукерберга. На самом деле
вопросы после фильм остаются. И это правда, я слышала много мнений
по поводу Марка Цукерберга, и прочитала достаточно рецензий на
фильм. ( Афиша вообще &quot; Спецвыпуск &quot; выпустила,
посвещенный фэйсбуку,только мало чего по сути, понравились только
интервью с Мезричем и Финчером). Некоторые считают что Цукерберг
ребенок, некоторые подонок... мне же его стало жаль. Он предан
своему делу, он им живет, дышит, и ради него он жертвует близкими
людьми. Именно жертвует, я боюсь утверждать что предает( хотя 30 %
прибыли - это предательство). Он стал популярным человеком в том
мире где никто не хотел с ним дружить. Это ли не трудность. Имея
трудности в общении реальном, он открыл новый мир для онлайн жизни.
Вот в чем его заслуга. (Но об этом потом) Да он украл идею, но он
ее развил до уровня глобальной сети, и уже то что видишь каждый
день - это не то, что было изначально. Гарвард конекшн остался бы
гарвард конекш, а Фэйсбук стал не просто очередной социальной
сетью, он стал платформой для бизнес сделок, информационным
источником и явлением нового века. Каждая уважающая себя фирма,
уважающий себя журнал имеет страницу на фэйсбуке. Это говорит о
мировой значимости Фэйсбука. Другой аспект, ( по которому можно
утверждать, что Цукерберг подонок и гад редкостный) да, он предал
друга и в итоге лишился его. Но тут есть другой факт, друг предал
идею. Саверин не верил в сайт, хотел, что он приносил прибыль за
счет рекламы. В том и есть вся фишка фэйсбука, что для рекламы они
создают новые платформы, и Цукерберг не желал засорять изначально
сайт банерами и всплывающими окнами, за это ему плюс.... Он не
знал, что делать с сайтом, и сайт ему сам помог в осознании того,
как представлять рекламу на нем. Фэйсбук как и ожидалось стал
популярным. Оно и понятно : простой в управлении, доступный, и
притягательный. Читала недавно на сайте Форбс о новой социальной
сети, называется диаспора. Четверо ребят хотят потопить фэйсбук.
Зашла на этот сайт, ничего не поняла - трудный... Вот в чем
проблема... Фэйсбук будет оставаться на плаву еще долгое время,
потому что это не просто онлайновая сеть, для многих людей страница
на фэйсбуке приносит прибыль, помогает вести бизнес. От этого
никуда, онлайн представляет новые возможности. Я не хочу думать,
что Цукерберг - антигерой, он человек, который стремился к цели, в
какой то степени он ее добился. Он стал популярным, а нужна ли ему
эта популярность ??
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
