<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    496
  </ID>
  <link>
    http://otherspb.livejournal.com/2475.html
  </link>
  <date>
    2010-06-09T11:33:41Z
  </date>
  <query>
    Sigma DP1
  </query>
  <text>
    Можно ли рекомендовать Сигму для покупки? Решайте сами.
Foveon и Sigma ( 2010г - Foveon куплен Sigma ) – компании
небольшие, они никогда не смогут тягаться с такими гигантами, как
Canon и Nikon. Отсюда и те недостатки, с которыми придется иметь
дело. Если говорить о камере в целом, то Sigma явно отстает по
части всяких новомодных наворотов, типа стабилизатора, возможности
наводки на резкость по экрану, ультразвуковой очистки матрицы и
т.д. Некоторые даже обращают внимание на &quot; старомодный дизайн
&quot; . Но, &quot; на вкус и цвет &quot; ... У Сигмы свой байонет
(SA), поэтому подойдут только объективы Sigma, которых впрочем
великое множество разного качества и по относительно невысоким
ценам. Sigma – известный производитель именно объективов. Если
говорить о SD10, то свои идеальные качества матрица показывает
только на недлинных (до 2,5 сек) выдержках и на невысоких ISO.
Хотя, &quot; все относительно &quot; . Можно получить хорошую
фотографию и на ISO 400-800, при условии правильно подобранной
экспозиции. С выходом SD14 ситуация улучшилась. Теперь можно
снимать и с 30-секундной выдержкой. Уменьшился цветовой шум на
высоких ISO. На днях появилась интересная новость: вышла новая,
1.05, прошивка для SD14, которая позволяет снимать на ISO 50.
Результаты радуют. Если до этого кадр был &quot; почти идеален
&quot; , то теперь есть возможность получить картинку практически
вообще без цветового шума (под &quot; почти &quot; имеется в виду,
что если кадр недодержан и, если есть очень темные объекты, то на
них некоторый шум разглядеть можно). Все говорит о том, что
производителю удалось реализовать режим, при котором матрица
работает идеально. Но, за это, конечно, приходится расплачиваться.
Повышенная, естественно, выдержка. Не всегда можно достигнуть
хорошего освещения объекта, если снимаешь с рук. Не всегда есть под
рукой штатив, если нет хорошего освещения. Отдельно нужно
остановиться еще и на том качестве наводки на резкость, которое
выдает Sigma. У нас и так не очень много &quot; мегапикселей &quot;
, поэтому важно получать резкие снимки. Многими отмечается, что
SD14 (и SD10) на некоторых объективах неправильно фокусируется.
Например, 50/2.8 EX Macro на дальних объектах или 10-20/4-5.6 EX –
почти на всех дистанциях при 10 мм. Чисто субъективное мнение
такое. Критерием, по которому камера определяет точность фокуса,
является резкость изображения. Здесь речь идет именно об объективах
высокого класса. Поэтому можно предположить, что слишком большой
диапазон дистанций в этих режимах для этих объективов дает камере
изображение, которое она уже считает &quot; достаточно резким
&quot; . Это, в частности, подтверждается тем, что к таким же
объективам на камерах других производителей претензий нет. С другой
стороны, иногда очень сложно определить действительное качество
изображения на Байеровской матрице :) В результате, можно в этих
случаях наводить на резкость и вручную. Что вполне допустимо. Sigma
SD14, 50/2.8 EX, ISO100, 1/200sec, f/5.6 100% Есть еще некоторые
нюансы. Например (тоже субъективно), автоматика Canon прощает
больше ошибок фотографу, чем Sigma. Явно сказываются большие
деньги, выброшенные на &quot; исследования и разработки &quot; .
Поэтому, не ждите при автоматических настройках на SD14 всегда
идеальных кадров. Особенно в сложных случаях. Но, и здесь вопрос
довольно спорный. У Сигм явно слабее процессор, но он и менее
нужен. Т.к., нет необходимости производить сложные расчеты при
получении итогового снимка (если речь о работе сразу в JPEG).
Функции обработки больше переложены на RAW-конвертер. Не зря многие
отмечают, что здесь особенно привычно себя чувствует фотограф,
перешедший с пленочной фотографии. Работа в RAW-конвертере очень
сильно напоминает проявку. Не только набором функций, но и
возможностями по &quot; вытягиванию &quot; кадра. Например, есть
параметр, названный X3F (по стандартному расширению RAW-файла),
изменяя который, фактически можно получить и почти HDRi изображение
и пастельные эффекты. Сам RAW-конвертер есть в свободном доступе
(версия 2.2; версия 4 - 2010г ) и его можно попробовать в работе.
Оригинальные X3F-файлы тоже можно найти. Sigma SD14, 50/2.8 EX,
ISO100, 1/125sec, f/4.5 100% И, наконец, чем может обернуться
попытка &quot; выйти в мир &quot; с работами по 3,4 или 4,7
мегапикселей. Все зависит от того, есть ли кто-то между Вами и
покупателем (заказчиком). Если у Вас своя студия, если результатом
работы является отпечаток, то проблем никаких не будет. Фотографии
с SD10 или SD14 легко печатаются на формате A2 и выше. Сама Sigma
на выставках оформляет стенд именно такими отпечатками. Другое
дело, если вы пытаетесь разместить свою работу в какой-нибудь
стоковой библиотеке. Даже если у Вас и возьмут фотографию &quot;
такого низкого разрешения &quot; , то платить за нее будут именно
за это разрешение, т.е. в два раза меньше, чем за работы, сделанные
традиционными камерами. Но, и здесь, возможно, есть решение.
Качество картинки c Сигмы таково, что она идеально подходит для
увеличения, особенно фрактальными утилитами . Опыт показал, что,
например, увеличение с 3,4 до 8Мп не ухудшает изображение.
Соответственно, с SD14 можно увеличивать до 10-12 Мп. Работать
надо, естественно, в формате TIFF и только потом переводить в JPEG.
SD14, когда появилась в продаже в России, стоила 48 тыс.р. за
&quot; тушку &quot; . Сейчас она продается за 35,7 т.р. Причем,
если сразу брать с объективом (например, очень неплохой AF 20-40
F/2.8), то можно сэкономить до 9 тыс.р. За CANON EOS 400D в том же
магазине просят 22,5 тысячи. Но, 400D – весьма любительская модель.
CANON EOS 40D - 43 т.р. Sigma SD10, 50/2.8 EX, ISO100, 1/30sec,
f/5.6 100% Перспективы ( 2007г ). Одновременно с SD14 была
представлена DP1 – компактная модель с тем же самым сенсором. Она
уже успела (заочно) получить множество хороших отзывов. Но, как это
часто бывает с новыми Sigma, ее выпуск задерживается.
Ориентировочно – до нового года. Предполагаемая цена – менее тысячи
долларов. Камера интересна именно размером сенсора – таким же, как
и на зеркальных камерах. Подобные модели уже были, но значительно
дороже. Например, Leica M8 – около $5 тыс или Leica Digilux 3 –
$2,5 тыс. Ссылки. 1. http://www.dpreview.com Сравнительные тесты
камер, описания технологий, новости, форумы. 2.
http://www.pbase.com Фотохостинг. Большое количество фотографий с
сортировкой по модели камеры и объектива. 3. Интересные примеры
макросъемки. 4. http://www.foveon.com/article.php?a=74 X3
Technology . Technology Papers. Описания технологии Foveon.
Подробные сравнения с традиционными матрицами. 6 документов.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sigma DP1
  </real_object>
</document>
