<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10412
  </ID>
  <link>
    http://allegraa.livejournal.com/31251.html
  </link>
  <date>
    2010-08-01T13:19:30Z
  </date>
  <query>
    Тёмный рыцарь
  </query>
  <text>
    Посмотрела фильм Inception (Внедрение), который почему-то был
назван в нашем прокате &quot; Начало &quot; , что вдвойне дурацкая
идея, т.к. во-первых, собственно, в фильме слово inception
совершенно корректно переводится как &quot; внедрение &quot; , а во
вторых, потому что &quot; Начало &quot; созвучно с русским
вариантом названия другого фильма Нолана - &quot; Бэтман. Начало
&quot; . Что мешало назвать фильм &quot; Внедрение &quot; мне
непонятно, ну да ладно. Фильм смотрится на одном дыхании. Это такой
увлекательный аттракцион с интересной идеей и очень уместными
спецэффектами. Я вполне разделяю мнение, что это один из лучших
фильмов 2010 г. При этом просматривается стандартный голливудский
скелет сюжетных ходов и приемов, что, при всем моем уважении к
режиссеру, не позволяет назвать фильм революционным. Наверное, это
неизбежно, когда речь идет о фильме с бюджетом 160 млн. долларов.
Интерес интересом, а денежки надо отбить. Актеры прекрасны. Уж на
что я не поклонница ДиКаприо (о нем еще ниже), но тут он абсолютно
на своем месте. Марион Котийар очаровательна. У нее есть тот самый
французский шарм, который не позволяет смотреть на что-либо /
кого-либо другого, когда она находится в кадре. Кен Ватанабе,
Киллиан Мёрфи, Джозеф Гордон-Левитт, Эллен Пейдж - этот фильм
радует отсутствием однородных симпатичных голливудских лиц. Все
такие разные и такие интересные. Что касается идеи и реализации.
Возникло ощущение, что завязок больше чем развязок, накрутили,
накрутили, а потом кое-как отрубили. Пересмотрю, обдумаю, но
некоторые вопросы так и лезут в голову мешая наслаждаться фильмом,
например, зачем ломиться в США к детям? Вывезти в другую страну их
никак нельзя? Или момент, где в бизнес-классе на соседних креслах
летят Сайто и Роберт Фишер, возглавляющие конкурирующие компании, и
Роберт не узнает Сайто, или узнает, но его совсем не напрягает
присутствие Сайто. Или момент, когда охрана вышки в зимнем эпизоде
дружно бросается ловить команду главных героев, хотя и ежу понятно,
что гораздо проще было бы сидеть на вышке и спокойно
отстреливаться. Причем половина охраны почему-то без средств
передвижения, выстраивается в смешные цепочки за водителем
снегохода, видимо, чтобы было легче их отстреливать. В общем и
целом, мое резюме - смотреть обязательно, но оценка выше 9 баллов
на IMDB и Кинопоиске - это явный перебор. Я решила, что надо-таки
посмотреть &quot; Темный рыцарь &quot; и &quot; Престиж &quot;
Кристофера Нолана. До ?Inception Нолан был мне знаком только по
великолепному Memento ( &quot; Помни &quot; ), который меня просто
потряс в свое время. Про ДиКаприо. Мне никогда не нравилось его
лицо. Я считаю у него совершенно некинематографическая внешность.
Эти глаза, и нос и все остальное... В юности (Ромео+Джульетта,
Титаник) он был смазлив, но с возрастом это прошло, и его лицо
стало более обычным. А мужественной харизмы, как например у
некрасавцев Томми Ли Джонса или Джоша Хартнетта, у него нет. Но при
этом, в каких фильмах он играет! Почти нет проходных лент, каждый
фильм - событие. &quot; Поймай меня, если сможешь &quot; , &quot;
Отступники &quot; , &quot; Дорога перемен &quot; , &quot; Остров
Проклятых &quot; . Ни один из этих фильмов не является тупым
блокбастером. Более того, в каждом требуется ИГРАТЬ роль, а не
просто присутствовать в кадре. При желании ДиКаприо мог бы
продолжать ехать на внешней привлекательности, и не сильно
напрягаться, но он сознательно избегает подобных ролей, выбирая
более сложные и неоднозначные характеры. Карьера ДиКаприо
складывается просто блистательно, что вызывает у меня огромное
уважение. Ведь немало актеров, которые оказавшись в этой обойме
звезд А-класса, не смогли удержаться на этой высоте, блеснув в
нескольких фильмах,ушли более примитивное кино или вообще погубили
свою кинокарьеру. Микки Рурк, Алек Болдуин - наиболее яркие
примеры. А ДиКаприо год за годом остается на вершине киноолимпа,
вероятно, благодаря своему уму, чутью в выборе фильмов и нежеланию
идти на компромиссы.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Начало
  </real_object>
</document>
