<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5826
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note10436410_10065378
  </link>
  <date>
    2010-09-16T13:45:00Z
  </date>
  <query>
    Обитель зла 4
  </query>
  <text>
    Серия &quot; Resident Evil &quot; или, в народе, &quot;
Обитель Зла &quot; . Так, ну начнемпо порядку. Давным давно
компания CapCom выпустила серию замечательныхигр, а именно 1-4
Resident Evil. Для не знающих проведу краткийэкскурс. Некая
фармокологическо-военная кампания Umbrella выпускаетвирус Т,
превращающий людей в живых мертвецов. По мере прохождения игрымы
видим потрясающий сюжет со множеством трупов и всяких
разныхмутантов (порождения вируса Т и его разновидностей) Недавно
CapComвыпустила 4 (да-да, именно 4. Если кого-то заинтересует, то
найдите вчем разница) и 5 части игры, которые немного отошли от
сюжета первых 4игр серии, но стали, пожалуй, ещё более
захватывающими и интересными.Вообщем все было замечательно, пока
один человечишка из мира Голливудане задумал наложить свои грязные
лапы на прекрасную серию.... Обитель зла 1. Первые кадры фильма -
голая Мила Йовович. Извините меня, но кто онатакая и какого х..
делает в данном сериале? (далее поднимется этот жевопрос не 1 раз).
Далее идет немного туповатый экшен в котором довольночетко
прослеживается 1 и 2 части игры. Общий итог (чисто мое мнение),если
сравнивать с сюжетом игры, то твердая 4 из 5. Немалую часть сыграл
саундтрек Мерлина Менсона. ( Продолжить ) Обитель зла 2:
Апокалипсис Ну,как говорится, понеслась моча по трубам. Сюжет
фильма частично копирует2 и 3 части игры. Из-за чего? Да просто
из-за знакомых и любимых ДжиллВалентайн и Карлоса Оливейро. Ну и
конечно же обожаемого всеми фанатамисерии Nemesis (Немесис или
Проект Нимезида в фильме). Все замечательно,Особенно сцена в школе,
где дети-зомби едят репортершу. Фильм бызаслужил оценку 5, если бы
не... Мила Йовович. Фанатам серии не надообъяснять что персонажа по
имени Элис и оригинальном сюжете не было, небудет и быть не может.
Особенно убила сцена того как Немесис и Милавыясняют отношения и
добренький (ДОБРЕНЬКИЙ) Немесис вдруг вспоминаеткто он на самом
деле. Ну а бегающая по стене небоскреба Мила испоганила все
впечатление от первых 60-70 минут фильма. Итог 3 из 5. Обитель зла
3 Первый вопрос, который возник при просмотре фильма - &quot;
Какого хера? &quot; Чтоза придурок придумал этот сценарий? Введу в
курс дела. На Землетотальный разгром и царит смерть. Выжившие
небольшими группкамипотрошат то что осталось и бегут от зомбей.
Некий ученый из Амбреллыпытается приручить зомбей и естественно без
успешно. На арене фильмапоявляются все новые персоонажи - Клэр
Редфилд и Альберт Вескер. Ладно,их протеже сделаны именно такими,
какими я помню их по играм, но кудаделась Джилл? Где один из
ключевых персонажей серии? Не порядок. Сновавсе портит наша любимая
Мила. Она вдруг открывает в себе способностисупермена и уничтожает
все и всех кто её не нравится. Чувствуете к чемуклонит сценарист? Я
тоже нет. Не понятно что он добивается прокачиваяЭлис с каждой
частью фильма все больше. Добила сцена где в контейнере(на 10 тонн)
Амбрелла привезла к выжившим сотни 2 зомбей. КАК ОНИ
ТУДАПОМЕСТИЛИСЬ?!!! Впрочем, наплевать. 2 из 5 за унылый экшен.
Обитель зла 4: Жизнь после смерти 3D Ну тут смешанные чувства.
Хочется блевать и смеяться. Пафос лезет извсех щелей этого унылого
фильма. Мила... как много Милы.... ненавижуМилу и его тупого
персоонажа. По сюжету пробежимся быстро. Пустота -город с кучей
зомбей - тюрьма - смерть почти всех - корабль - смерть -идиотский
конец с намеком на продолжение в 10 последующих частяхфильма. Новые
персонажи естественно есть - Крис Редфилд. Это именноэтот маньяк из
1 и 5 части игры. Вот уж кто должен был задать трупамжару, однако
его просто громко представили и сценарист видимо забыл чтоКрис
вообще есть в фильме. Точнее не забыл, если бы Крис был
чутьактивнее, то Мила была бы не такой пафосной... Фильм порадовал,
причемреально порадовал (прямо таки ввел в восторг) сценой, где
Клэр Иуг-Мила сражаются с палачом из 5 части игры. Браво.
Апплодисменты стоя.Но неужели это все? Да, это все. Больше ничего
хорошего нет. Особеннопорадовала сворованная из той же 5 части игры
сцена сражения Клэр иКриса против Вескера. Какого черта тут делает
Клэр? (Где Джилл?).Дальше что-то коментировать нет желания. Оценка
2 из 5 только из-засцены с палачом. Эпилог. В погоне за пафосом
сценаристы ирежжисеры катятся по наклонной, причем, резко вниз.
Всем кто не в темебудет конечно ничего не понятно, однако те, кто
знает сюжет хоть немного, меня поймут.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Обитель зла
  </real_object>
</document>
