<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13661
  </ID>
  <link>
    http://blogs.privet.ru/user/annafeatelimatail/90314410
  </link>
  <date>
    2010-08-13T15:05:09Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    Да, я дочитала на полном серьезе &quot; Дары Смерти &quot; .
Я совершенно не понимаю Джоан Роулинг. По что так героев мучить!
Пол года они просидели в старой палатке, скрываясь от Пожирателей
Смерти, и изредка натыкаясь на самого Волдеморта. В страхе и
отчаянии они ломали свои головы в надежде найти ответ, как же им
уничтожить все хоркруксы. Нет нужды перессказывать книгу, поэтому
выделю то, что мною было замечено. Та магия, которой так
старательно обучались юные волшебники и волшебницы в стенах
Хогвартца, оказалась почти бесполезной и до крайности бытовой.
Практически все малочисленные дуэли и главная битва свелись к тому,
что дуэлянтам пришлось прибегать к своей внутренней силе,
преобразовывать ее в смертельные заклинания и атаковать противника
своей яростью. Лишь Пожиратели Смерти владели достаточно
могущественными заклинаниями, способными наверняка лишить жизни
противника. Не понравилась мне невнятность описания магии. Главный
герой черпает силы из своих эмоций, пытается понять действия
Волдеморта, копается у него &quot; внутри &quot; , чтобы победить
его психологически. Эти моменты в книге разжеваны очень хорошо. Я
несколько раз даже бросала читать, так как меня доставало по многу
раз прочитывать открытый текст, в котором приводится описание
всяких разных эмоций, которые сделали из книги драматическое
произведение. У меня просто в голове не укладывается счастливый
эпилог книги. Где революция? Где следствия? Ведь все это должно
быть. Главный злодей повержен, и это должно было вызвать сильную
волну, которая должна была принести множество перемен. Должно быть
логическое продолжение, которое объяснило бы, что стало с
магическим миром. Создается впечатление, что там все как и в старые
времена. Чудаковатые волшебники живут в своем волшебном мире,
отгородившись от маглов, и многие из них хранят древние и страшные
тайны, которые могут послужить новым историям на базе уже
написанных. И еще подводится очень красноречивый итог: и
волшебники, и маглы - люди, которые во многом схожи, как по образу
мышления, так и по поступкам. Дары Смерти - это прежде всего
импровизация, хаос в мышлении, желание сказать много, это новые
выдуманные факты, неожиданные повороты, преодоление непреодолимого
посредством проявления фантазии автором, сумбур и один из множества
примеров того, как человек понимает сказку, вымысел, и сколько
может внести туда реализма.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
