<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3795
  </ID>
  <link>
    http://st-anastasia.livejournal.com/15303.html
  </link>
  <date>
    2010-07-30T10:21:20Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    вчера побывала на фильме &quot;Inception&quot;/Начало. на
меня,несомненно это произвело впечатление. но не такое как после
&quot;Матрицы&quot;. может,это от того,что тогда я была более
впечатлительная и зрелища меня захватывали полностью.во время и
после просмотра я полностью была выключена из реальности.
хотя,сюжет заслуживает внимания,идея мне показалась очень неплохой.
но слишком уж они там накрутили с этими уровнями сна.
невнимательному зрителю это может показаться непонятным. выигрыш
сценария,по моему мнению, в том,что автор очень хорошо разобрался в
психологии мотивации и психологии личности. Нолан всегда снимает
психологизированные триллеры и это +1 в его пользу. потому как
именно проникая своими рассуждениями в сознание зрителя и заставляя
его утвердительно кивнуть, автор делает нас соучастниками сюжета.
сам фильм является на мой взгляд,смесью кастанедовского
&quot;Искусства сновидения&quot;,&quot;Активной стороны
бесконечности&quot; и Тайши Абеляр. не говоря уже об искусстве
манипуляции. критики как всегда нашли недостатки в этой картине. -
Корлисс, пишет, что фильм больше задевает не душу, а рассудок,
следуя в этом по стопам классических европейских головоломок
наподобие «В прошлом году в Мариенбаде» (1960). Менее снисходителен
к фильму А. О. Скотт из The New York Times; он не видит в фильме
глубинной философской проблематики, одни только туманные намёки на
неё.«Русский Newsweek» полагает, что Нолан снял «неглупый летний
блокбастер» о таких же крепких профессионалах, как и он сам,
«которые умеют строить разные здания, но предпочитают однотипные
офисные пространства» - Лидия Маслова из «Коммерсанта»:
&quot;Железобетонная логика, некоторый недостаток сюрреализма и,
если угодно, легкого бреда мешает воспринимать как сон само
«Начало». - фильме не объясняется, в чём именно состоит
«технология» совместных сновидений. - Многие из пишущих о фильме
видят в миссии главных героев метафору кино как деятельности, при
которой режиссёр и съёмочная группа «внедряют» идею в головы
зрителей. И действительно,фильм шел больше 2х часов,но ощущение
времени совершенно сбилось-мне казалось то ли я там пробыла пол
дня, то ли не больше часа.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
