<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14606
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/79037
  </link>
  <date>
    2010-11-21T15:49:04Z
  </date>
  <query>
    Бернард Вербер
  </query>
  <text>
    fiona прочитала книгу «Империя ангелов» . Автор: Бернард
Вербер «Верить или не верить, это не имеет никакого значения.
Интересно лишь задавать себе все больше и больше вопросов». У меня
такое впервые! Дочитав последнюю страницу книги у меня появилось
желание открыть ее с первой страницы и начать читать ее снова еще
раз. На самом деле я никогда не перечитываю книги. Чаще потому что
я начинаю читать и вся картина всплывает у меня в голове, я слишком
хорошо все помню и мне как-то не интересно читать, когда я уже все
знаю наперед. Но на самом деле я просто не пробовала. Это первая
книга, которую я перечитывала. До этого не было таких книг, которые
я бы читала больше одного раза. И возможно это неправильно. Книги
как и фильмы имеют множество деталей, которых не замечаешь при
первом чтении. Они очень многогранны и раскрываются постепенно.
Слой за слоем. Вначале читаешь только строчки, а потом видишь и то,
что скрыто между строк. Также на восприятие влияет факт готовности.
Готов ли ты воспринять ту или иную информацию и понять ее должным
образом? И внешние факторы имеют значение. Такие как настроение,
самочувствие, состояние души. Вот на данном этапе состояние моей
души было настроено на ту волну, которая жадно ловила каждое слово
в этой книге. В этот раз я смогла полностью оценить эту книгу.
Тогда я читала &quot;книгу, о которой все говорят&quot;, а сейчас я
читала книгу, которую я сама страстно желала прочесть. Моей
мотивацией было именно желание, которое всегда перевешивает чашу
весов в пользу положительного впечатления. Я доизначально была
настроена на исход со знаком плюс, а не со знаком равно или знаком
минус. Мишель, Рауль, Эдмонд... Они были лишь именами для меня
тогда. Сейчас же я воспринимала их как личности с присущими каждому
качествами, о которых я знала. Ну и как я уже говорила, я к ним
очень привязалась. Много цепочек слились воедино, например то, что
Игорь -это Феликс Кербоз, а Татьяна Менделеева - это Амандина
Баллю. Могла я такое знать раньше? Конечно нет. Также как и
множество других мелочей, которые становились большими открытиями.
Ко всему прочему я получила ответы на некоторые свои вопросы,
которые возникли после Танатонавтов. Я получила истинное и
искреннее удовольствие. В обязательную и незамедлительную
перепрочитку отправляются Мы Боги. Ибо на меня все это очень
положительно влияет и добавляет радости в эти серые и тусклые будни
:) вербер зарубежная литература современная литература современная
проза фантастика философия франция Книга очень понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Империя ангелов
  </real_object>
</document>
