<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3732
  </ID>
  <link>
    http://rodion-z.livejournal.com/232270.html
  </link>
  <date>
    2010-10-18T18:37:52Z
  </date>
  <query>
    РЭД
  </query>
  <text>
    В Рэд есть Хелен Миррен-убийца, Джон Малкович с плюшевой
свиньей и Морган Фримэн в эполетах. Именно по этим причинам я сидел
и не мог понять, почему же этот фильм настолько несмешной и
скучный. Часть причины кроется именно в этих вещах. Фильм, как
плохой рассказчик анекдотов, пихает вас в бок локтем: &quot;Ну
смешно, смешно же! Малкович обиделся, что его назвали
&quot;стариком&quot;. Смешно же!&quot; &quot;Хелен Миррен сказала
девушке, что убьет и закопает ее. Хелен Миррен! Обоссака
ведь&quot;. Часть в том, что весь каст похоже играл на спор, кто
лучше спародирует Джона Малковича. Если вы не слышали Джона
Малковича в каком-нибудь интервью, за кадром он разговаривает как
Друпи, которому вкололи транквилизатор Вообще-то всем актерам перед
съемками наверное давали валерьянку. На днях, Брюс Уиллис был на
шоу Джона Стюарта, продвигая этот фильм, и уже тогда казалось, что
ему либо не доплатили, либо он до сих пор находится в депрессии
из-за &quot;Двойного копца&quot;. Все персонажи написаны на глубину
кожного покрова. О да, они цветасты, чудакуваты и со своими
пунктиками, но все это - аксессуары на голом теле. Часть сценария,
отведенную под отношения Уиллиса и Паркер, без сомнения было
поручено писать одинадцатилетнему мальчишке, а тем временем, его
одноклассники помогали в создании конспирологического сюжета
фильма. Я бы сказал, что это самый бессмысленный женский персонаж в
этом году, если бы не пропустил столько плохих фильмов. Несмотря на
все это, я не сказал бы, что это плохой фильм. Здесь есть хорошие
шутки (хотя многие испорчены рваным темпом), нетипичный для
мейнстрима энтузиазм в изображении насилия и (да!) Джон Малкович с
розовой (я забыл дописать вверху) плюшевой свиньей. Но удар
дефибрилятора этому фильму определенно пошел бы на пользу.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    РЭД
  </real_object>
</document>
