<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1463
  </ID>
  <link>
    http://vid10.ya.ru/replies.xml?item_no=7
  </link>
  <date>
    2010-03-23T23:24:06Z
  </date>
  <query>
    Canon EOS 400D Body
  </query>
  <text>
    v id10 написало отзыв опубликовано на Маркете всем рекомендую
:-)) подробные оценки Хорошее качество :-) Отличная цена :-))
Удобен в обращении :-) Достоинства: Для первой зеркалки - лучший
выбор, китовый объектив годится лишь, для макросъёмки (как не
странно, но макро выходит у него очень хорошо), хотя лукавлю, брал
тушку и у друга китовый объектив на время от 400D, наконец то кенон
перешёл на SD карты, про аккумулятор скажу отдельно, его хватает на
оооочень много снимков, на данный момент 4 тысячи снимков, а
аккумулятор я заряжал раза 4 или 5 и то иногда он не садился, а
просто ради перестраховки перед каким-либо мероприятием я его
заряжал. Для меня эргономика удобная, т.к. это первая зеркалка, до
этого был только Фуджи 9500, через месяц докупил тамрон 28-300, со
стабом - универсальный объектив, качество очень сильно улучшилось,
но уже хочется большего. Недостатки: Хлипковата крышка, закрывающая
аккумулятор, вынимал я его раз 5, и каким то образом сломалась одна
из направляющих крышки, она сделана из ооочень тонкого пластика,
хотя к технике всегда отношусь очень бережно, ну и китовый
объектив, если только в подарок кому. Комментарий: Моя первая
зеркалка, к выбору подходил с умом, до этого доводилось
фотографировать 400D, но там особо не разбирался, только автомат,
перечитал много тестов, естественно в конкурентах Никон, если не
ошибаюсь, то это был D40 по цене они тогда были почти одинаковы, но
подержав Никон, понял, что он не создаёт впечатление зеркалки,
какой то лёгкий и маленький, да и по функционалу, Кенон выигрывает.
по поводу снимков: когда купил тамрон, почти в стоимость туши
аппарата, был разочарован в фотках, нет контраста, мыло, хотел
сдавать по гарантии, но как то, увидел свои же фотографии на
хорошем откалиброваном мониторе и если честно обалдел от качества и
понял, что фотографии я ВСЕГДА смотрел, на мониторе, своего не
особо дорогого ноутбука.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 400D Body
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D40
  </real_object>
</document>
