<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    168
  </ID>
  <link>
    http://azoin.ya.ru/replies.xml?item_no=1003
  </link>
  <date>
    2010-06-11T05:06:10Z
  </date>
  <query>
    Sony Alpha DSLR-A300 Kit
  </query>
  <text>
    a zoin написало отзыв опубликовано на Маркете всем рекомендую
:-)) Достоинства: Корпус: Очень качественный пластик, удобно лежит
в руке. С дополнительным батарейным блоком становится оптимально
удобным для вертикальной съемки. Переключение настроек интуитивное,
радует автоповорот дисплея при повороте камеры, но это уже
стандарт. Live View почти не используется, но есть моменты,когда
нужный кадр без него не сделаешь (при фотографировании с
поверхности воды можно поднять дисплей паралельно горизонту и видно
что обственно фотографируется. Либо при скоплении народа можно
дернуть руки вверх, дисплей наклонить вниз и опять таки видно что
будет в кадре.) Оптика: Учитывая то что к фотоаппарату подходит
оптика от Minolta &amp; , которой в б\у виде очень много + sigma,
tamron и т.д особых проблем с поиском не бывает. Оптика от Sony
дорогая, но она того стоит, качество прекрасное. 18-70 в комплекте
не стоит хаить, это уневерсальный объектив, достойного качества и
характеристик. Принадлежности: Для тех, кто не особо ограничен в
средствах, комплектующие от Sony - радовать будут каждый
день,каждый раз,как Вы будете брать сумку из высокопрочных
материалов,в которой аппаратура будет себя ощущать как в люльке =)
Советую купить дополнительно удобный кистевой ремешок для надежной
фиксации в руках (даже если Вас колбасит на мероприятии, sony будет
работать уверенно) Батарея: Заряда батареи зватает на долго, а если
Вы приобретете батарейный блок, то соответственно в 2 раза дольше.
Недостатки: 1. - дороговизна родной оптики и комплектующих
(проблема решема аналогами) при достаточном кол-ве необходимых
принадлежностей их больше и не остается =) Комментарий: Отличный
аппарат, работает без сбоя. Недостатки? все что может быть
недостатком - это отсутствие желания научиться опльзоваться,
приспосабливаться. Минусы настолько незначительны, что Вам и Вашим
друзьям камера доставит только положительные эмоции!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Alpha DSLR-A300 Kit
  </real_object>
</document>
