<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2752
  </ID>
  <link>
    http://alenichevakipa.livejournal.com/13511.html
  </link>
  <date>
    2010-04-06T17:31:45Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Железный человек возвращается. Пресса, правительство и
простые люди узнают об неповторимом изобретении, созданном Тони
Старком. Ученого-изобретателя просят открыть свое ноу-хау. Правда
ученый решительно отказывается сотрудничать с властями, осознавая,
что сверхоружие может оказаться в плохих руках, и мир вновь может
оказаться в опасности. Хотя не это главное - опасность главного
героя подстерегает абсолютно с другой стороны. По старому
голливудскому обычаю, главное зло идет ни от куда-нибудь, а из
Матушки-России. Русские изобрели своего «железного человека»,
желающего познакомиться со своим американским &quot;братом&quot; и
поквитаться с Тони за чужое преступление. К тому же, Иван Ванко
по-прозвищу Хлыст - железный человек из России, гораздо мощней и
круче. А еще на его теле множество татуировок, что говорит
кинозрителям о тюремном прошлом героя. Страшная русская мафия! Тони
Старк ни как не причастен к событиям прошедших лет и не
догадывается о нависшей над ним угрозе. Главному герою предстоит
преодолеть все сложности, добиться справедливости и опять спасти
человечество от смертельной угрозы. Над &quot;Железным
человеком-2&quot; трудилась фактически та же, уже сформировавшаяся
команда. Благодаря этому фильм был снят намного быстрее первой
части и, по-мнению критиков - интересней. Прекрасно вписался в уже
сложившийся коллектив актеров и Микки Рурк, снявшийся в роли
Хлыста. Солидная часть текстов этого героя произносится на помеси
английского и русского, правильней сказать английского и очень
невнятного русского. В интервью СМИ, Мики Рурк рассказал, что для
этого ему пришлось брать уроки русского языка. Мики Рурк занимался
с репетитором на протяжении двух недель, продолжительность каждого
занятия была порядка 3 часов, за это время актер смог выучить целых
четыре фразы. Интересно, как учитывая это он сыграл столь важную
роль на столь сложном для него языке. Иными словами, получился
типичный боевик с элементами фантастики. «Бетман» и « Трансформер »
в одном флаконе - это стоит посмотреть!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
