<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1239
  </ID>
  <link>
    http://chronojohn.ya.ru/replies.xml?item_no=1385
  </link>
  <date>
    2010-11-12T11:46:42Z
  </date>
  <query>
    Pentax Optio W90
  </query>
  <text>
    C hronoJohn написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-)) Хорошая
цена :-) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Качественно
сделанный и удобный корпус. Кнопки управления правильно
расположены. Несмотря на их близость друг к другу и небольшой
размер, вполне получается нажимать и в перчатках. Хорошее качество
снимков при съемках на природе при хорошем освещении(принимая во
внимание, что это мыльница с оптикой меньше дверного глазка). Очень
хороший набор функций, позволяющих настраивать работу камеры под
себя. Быстро и удобно меняется ISO, WB, AE +- и т.д. Хороший
дисплей широкого формата, что позволяет отображать и сам снимок и
доп. информацию рядом с ним. Отлично работающий режим макросъемки с
подсветкой - очень полезная для меня функция. Недостатки: Слабое
качество картинки при низкой освещенности. Большой шум даже при
умеренных значениях ISO. Эта камера явно не для ночной съемки.
Малая емкость батареи. Единственный минус конструктивного
исполнения - выступающее за габарит корпуса стекло дисплея. Не
защищенный ничем дисплей начинает получать царапины сразу после
того, как камеру кладешь на стол экраном вниз. Для такого
&quot;бронебойного&quot; исполнения аппарата могли бы сделать
бортик вокруг экрана, чтобы приподнять экран над плоскостью.
Возможно, что корпус такого аппарата и украсят боевые царапины,
однако, экран пусть остается чистым. Комментарий: Камеру я покупал
не для съемок под водой, поэтому ее глубоководные качества и
рекордная герметичность меня мало интересуют. Мне нужен был
неприхотливый и удобный аппарат для съемок на природе в трудных, а
иногда и экстремальных условиях, когда использовать зеркалку
физически невозможно. С этой задачей камера справляется на все 100.
Также отмечу, что у меня был небольшой опыт работы с конкурентом -
Panasonic Lumix DMC-FT2. У меня сложилось впечатление, что
Panasonic выигрывает у Pentax по качеству снимков и видео. Однако,
исполнение корпуса и эргономика значительно уступает если не по
качеству изготовления, то по удобству и тем &quot;внедорожным&quot;
качествам, которые я хочу видеть у такой камеры. Учитывая меньшую
цену, Pentax как &quot;внедорожник&quot; однозначно впереди.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Pentax Optio W90
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Panasonic Lumix DMC-FT2
  </real_object>
</document>
