<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10284
  </ID>
  <link>
    http://radiodieta.livejournal.com/61759.html
  </link>
  <date>
    2010-04-06T23:31:01Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    ...об этом снимаем сегодня &quot; Слово за слово &quot;
Государство теперь будет финансировать не все российское кино —
деньги получат только студии « Большой восьмерки » . Кто-то
считает, что подобная практика « назначения » мейджоров губительна
и абсурдна, кто-то — что это спасение и новые возможности. Мы же
просто вспомним о заслугах — и тех, кто победил, и тех, кому не
достанется ничего. В последние дни самая обсуждаемая тема,
касающаяся отечественного кино — государство теперь будет
финансировать все по-новому. Раньше было как: финансовый поток
регулировался Министерством культуры (когда-то — Госкино) и деньги
распределялись между картинами, прошедшими так называемый «
экспертный отбор » . Все это было немного загадочно, потому что
большинства из отобранных картин широкий зритель так и не увидел, а
про ту часть, что до экранов все-таки дошла, доброго слова порою не
скажешь. Теперь другое дело. Государство обещает отдавать деньги
(большие, 250 млн. рублей, это свыше $8 млн. в руки) не абы кому не
известно на что, а тем, кто картины и вправду делает — и каждый,
кто смотрит кино, легко вспомнит, какие именно. Об этом (в разной
тональности) говорили уже давно, чаще всего в том плане, что, мол,
хватит спонсировать режиссеров, помогите работать продюсерам. И вот
время продюсеров пришло. Не всех, конечно — к кормушке допущены
лишь те, которые теперь в миру будут известны как « большая
восьмерка » . Давайте вспомним, что мы о них знаем. Возглавляет
список безусловный лидер — и по зрительской любви, и по
профессиональным оценкам — кинокомпания Сергея Сельянова « СТВ » .
А это — обожаемые критиками и беспрестанно повторяемые по ТВ фильмы
Алексея Балабанова (от « Брата » до « Морфия » и дальше), несколько
картин Александра Рогожкина ( « Блокпост » , « Кукушка » ),
последние по времени работы Сергея Бодрова-старшего ( « Монгол » и
готовящаяся к выходу « Дочь якудзы » ). Благодаря этим режиссерам
студия три раза выигрывала « Нику » за лучший фильм года. Но не
будем также забывать о мультипликационных « героических
блокбастерах » про трех богатырей!.. И очень важно, что студия
всегда была настроена на работу с дебютантами, которые, в свою
очередь, тоже принесли ей немало приятных дивидендов — « Шультес »
Бакура Бакурадзе, например, победил на « Кинотавре » , а чем стал
для страны « Бумер » вы и без подсказок все знаете. « ТриТэ » — это
Никита Михалков. Безусловно, крупнейшая фигура российского кино.
Оскароносец, триумфатор Венецианского кинофестиваля. Страна со дня
на день ожидает новых « Утомленных солнцем » . Казалось бы, о чем
разговор? Единственный вопрос, с этим связанный: очень часто
кажется, что « ТриТэ » — это только Михалков. В смысле, он один.
Понятно, что и фильмы у него дорогие, и, безусловно, стоят того. Но
все-таки. Впрочем, еще у студии есть весь на сегодняшний день
Фандорин ( « Азазель » , « Турецкий гамбит » , « Статский советник
» ), фильмы Владимира Хотиненко ( « 72 метра » и « 1612 » ) и «
Нежный возраст » Сергея Соловьева. Немало. Быть может, в связи с
новой ситуацией прибавится и что-то еще. Настоящий монстр « Централ
Партнершип » (продюсер Рубен Дишдишян). Ладно, фильмы, но еще и
телесериалы, и кинопрокат, и права на ленты Paramount на нашей
территории тоже у них. Даже кажется: ну куда им еще? Но найдут,
конечно, куда потратить. Тем более что если говорить о
кинопроизводстве, то и здесь диапазон очень широк. С одной стороны
— крупные блокбастеры, от которых не убежать: « Тарас Бульба » , «
Волкодав » , « Наша Russia: Яйца судьбы » , впереди — « Брестская
крепость » Александра Котта. С другой — бережно взращиваемое кино «
ручной выделки » : покорившая международные кинофестивали « Русалка
» Анны Меликян, « Бубен, барабан » Алексея Мизгирева, « Живи и
помни » Александра Прошкина. Дирижабль (всем известный по заставке)
высоко, полет нормальный. У « Дирекции кино » (продюсер Анатолий
Максимов) нет почему-то сайта (если есть — найдите), но есть, все
мы это знаем, надежная опора в виде Первого канала. Только за
последние два года « Адмиралъ » , « Ирония судьбы: Продолжение » ,
« Каникулы строгого режима » « порвали » страну, собрав заоблачную
для русского кино кассу. А что уж говорить о « Дозорах » , которые
вообще были первыми суперхитами нашей новейшей истории? Понятно,
что если Первый каждый раз будет пиарить свою продукцию с таким же
шумом, как и раньше, встанут и пойдут в кино даже слепые. Кстати, о
« Дозорах » . И об « Иронии судьбы » тоже. Они все же чьи — Первого
канала или компании « Базелевс » Тимура Бекмамбетова? Надо бы
определиться, потому что, получается, за одни и те же заслуги
государственный грант получили и те, и эти. Насколько это честно?
Нет, никто не оспаривает в данном случае ни режиссерского вклада в
историю кино, ни продюсерского. Но все-таки очевидно, что
фильмография у двух членов « большой восьмерки » значительно
совпадает. И вообще, судя по тому, что у студии из фильмов не
Бекмамбетова на данный момент — одна « Черная молния » ( « 9 » не в
счет), немного повторяется ситуация с « ТриТэ » , разве что главные
фигуры разного масштаба. При всем уважении к обоим, в одном случае
это, условно говоря, режиссер, созидающий во имя Искусства, в
другом — режиссер, работающий во славу Проката. Так почему «
Базелевс » , а не, допустим, оставшийся не у дел « Коктебель » ?..
Возглавляющий студию « Профит » Игорь Толстунов — человек уважаемый
и известный, безусловно, один из главных продюсеров страны. На его
счету — такая современная классика, как « Три истории » Киры
Муратовой, « Вор » и « Водитель для Веры » Павла Чухрая. А за
последние годы — и победитель ММКФ « Путешествие с домашними
животными » Веры Сторожевой, и, не побоимся этого слова, культовый
полнометражный дебют Валерии Гай Германики « Все умрут, а я
останусь » . Вот разве что из кассовых хитов — один только « Тариф
новогодний » Евгения Бедарева; ну так не « кассой » единой жив
человек. Против Толстунова с его заслугами и авторитетом нечего
сказать. А за студией « Рекун » (которая тоже отчего-то не
озабочена созданием сайта) стоит, в первую очередь, всеми уважаемый
Валерий Тодоровский. И фильмы Андрея Кавуна « Кандагар » и « Охота
на пиранью » , и такая ожидаемая картина как « Жила-была одна баба
» Андрея Смирнова. И ленты, разумеется, самого Тодоровского — «
Любовник » , « Тиски » . Но не « Стиляги » . Потому что « Стиляги »
— это студия « Красная стрела » (в число продюсеров которой
Тодоровский также входит). Быть может, это ей суждено было стать
членом « большой восьмерки » — и помешало только то, что ряд
обстоятельств поставил компанию на грань банкротства? Ну да ладно,
главное, что сам Тодоровский — это залог качества. Где бы он ни
был. Кстати сказать, давно вышеупомянутые продюсеры Сельянов,
Толстунов и Тодоровский (правда, юридически как раз от « Красной
стрелы » ) объединили свои усилия ради создания большой
дистрибьюторской компании « Наше Кино » . Да, конечно,
подразумевается, что ее вид деятельности — не создание, а только
прокат и продвижение новых российских фильмов. Но так это, быть
может, и главное: снять-то почти каждый может, а вот сделать так,
чтобы потом еще и зрители на картину пришли — не всем под силу.
Остается надеяться, что альянс (в совокупности, получается,
получивший в три раза больше, чем все прочие) потратит средства на
то, что в будущем действительно составит честь и славу
отечественного кино. И, наконец, « Art Pictures » — это Федор
Бондарчук. Куда без него. Было бы даже странно. Помимо « 9 роты »
(не только кассовый боевик, но и лучший фильм года по мнению и «
Ники » , и « Золотого орла » ) и « Обитаемого острова » , в пакете
у студии есть еще « В движении » Филиппа Янковского, « Жара » Резо
Гигинеишвили. И такие немаловажные артхаусные картины как « Гололед
» Михаила Брашинского и « Дневник камикадзе » Дмитрия Месхиева. Так
что вопросов вроде бы нет. Кроме разве что одного. Профессионалы
знают, что половина перечисленных картин — заслуга не Бондарчука, а
продюсера Елены Яцуры. А ее в « большой восьмерке » нет. И это
отсутствие — один из основных скандалов распределения грантов. Ведь
Яцура — это не только « 9 рота » , выношенная во многим именно ею,
но и, например, « Небо. Самолет. Девушка » Веры Сторожевой, или « 4
» Ильи Хржановского, или « Тюльпан » Сергея Дворцевого — то есть
все штучные картины особого отбора. И вообще она одна из тех, кто,
по сути, создал в нашей стране само понятие — Продюсер, в лучшем
смысле этого слова. Когда на « Кинотавре » в 2008-м проходил
продюсерский питчинг (в ходе которого продюсеры доказывали другим,
чья задумка лучше), именно ее проект « Обратная сторона Луны » в
постановке Петра Точилина был признан авторитетным жюри лучшим.
Вряд ли кто сомневается, что Бондарчук (как и другие упомянутые
выше режиссеры) на свои фильмы деньги и без гранта найдет. А вот
что будет делать теперь Яцура? Где восемь миллионов для нее? А вот
за не попавшего в « восьмерку » Александра Роднянского (вместе с
Яцурой помогавшего снимать Бондарчуку « 9 роту » и уже
самостоятельно — « Обитаемый остров » ) как-то не так обидно. Как и
за Рената Давлетьярова, который на свою « Любовь-морковь » и без
того деньги всегда найдет. Чувствуется, что они и так выкрутятся,
пробьются сквозь лед... А где, к слову сказать, питерцы?.. Компания
« RWS » ( « Всемирные Русские Студии » ) во главе с Дмитрием
Месхиевым всерьез претендовала на свою долю гранта, упорно
добиваясь улучшения кинематографического ландшафта во второй
российской столице. Их тамошняя киностудия, по некоторым
утверждениям, даже круче « Мосфильма » — хотя пока что здесь
создаются, в основном, телесериалы. Возможно, именно небогатый
кинопакет (громче всех прозвучала разве что « Антидурь » ) послужил
причиной того, что студию отвергли? Или решили, что на Неве и без
того « неплохо » ? Другим сюрпризом распределения средств стало уже
упомянутое отсутствие в списке киностудии « Коктебель » Романа
Борисевича. И это притом, что только что фильм ее производства «
Как я провел этим летом » получил сразу две награды Берлинале! А
предыдущая лента режиссера Алексея Попогребского « Простые вещи » —
призер фестиваля в Карловых Варах, и Гран-При « Кинотавра » у нее.
Да и прошлогодний « Кинотавр » выиграл « Волчок » Василия Сигарева
— тоже « коктебелевский » . И критики дважды признавали работы
студии лучшими фильмами года — помимо « Волчка » этой чести
удостаивалось еще « Свободное плавание » Бориса Хлебникова! Да,
чего греха таить — не все зрители знают, что эти картины
существуют. Но ведь это проблема, в основном, самих зрителей —
которые не хотят доказать прокату, что это кино их хоть как-то
интересует. Так что же, выходит, государство пошло на поводу у
масс? А « Коктебель » теперь должен выживать за счет дивидендов от
показа своих картин за рубежом — где они представляют, ни много, ни
мало, сейчас практически всю Россию? Остается надеяться разве на
то, что на артхаус, дебюты и детское кино деньги будут раздаваться
отдельно — вроде был разговор про это. А может, и мейджоры помогут
— все ведь такие хорошие люди.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
