<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2944
  </ID>
  <link>
    http://thekinomax.livejournal.com/13655.html
  </link>
  <date>
    2010-04-30T20:38:41Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Не могу сказать, что ждал выхода второй железяки. Первая
часть мне не очень понравилась, но спустя какое-то время после
просмотра я решил её пересмотреть, думал, может с первого раза
что-то не &quot; распробовал &quot; ? Второй просмотр мнения о
фильме не изменил. И тут значит выход второго фильма, а перед ним,
в среду - спецпоказ первой части. Я решил сходить посмотреть для
кучи и первую часть, думал, может просмотр в кино на большом экране
с сотней децибел изменят моё мнение. Да и времени прошло уже не
мало, хотел освежить всё в памяти. Чуда не произошло. Да, выглядит
и звучит хорошо, но сам фильм слишком растянут, скучноват, а
местами - дико туп. Но речь у нас о второй части. Вчера посетил
премьерный показ второго железного мэна. Ещё до просмотра мне дико
не понравился актёр, который заменил Руди(Тэренс Говард). Причина
замене не совсем понятная, но судя по всему виноваты деньги. Мне,
как зрителю, глубоко плювать на их финансовые разборки, а вот
атмосферу фильму это явно подпортило, что не может радовать. И
стало быть с таким вот настроем я сел смотреть сей фильм. Сюжет
таков. Тони Старк, он же ЖЧ, умирает от заражения крови из-за
своего магнита в груди. В этом время Микки Ваня Рурк, по чертежам
своего покойного отца, конструирует в каком-то подвале такой же
магнит, а богатый Хаммер пытается создать аналог железному
человеку. Позже Ваня с Хаммером объединяются и пытаются сломить и
без того умирающего Тони. Вот такой любовный треугольник. Сразу
резанула слух чертовски непонятная русская речь. Спасли английский
субтитры. К счастью, на русском говорили мало и дальше всё пошло
куда лучше. Громко, ярко, пафосно - всё как полагается хорошему
фильму по комиксу. Не обделили и юмором, что на мой взгляд пошло
строго на пользу фильму. Тут же у меня вызвал улыбку и Сэм Роквелл,
который играет Хаммера. Дело в том, что с этим актёром я смотрел
всего два фильма. Первый – это « Все в порядке » , где у него
весьма маленькая роль, а второй – это недавно посмотренное « Удушье
» . Сомнения в том, что он сексоголик отпали полностью после фразы:
если повезёт, то и перепихнусь с кем-нибудь. Какое клеймо может
потсавить на актёре всего одна роль). Не разочаровала и Скарлет
Джохансон, которая очень классно вертела задом и ловко
расправлялась со злодеями. Из Рурка вышел весьма хороший злодей.
Шерлок Холмс снова был хорош, как в костюме, так и без него.
Позабавил в конце момент, когда Старк летел в костюме за Пеппер. Ну
точно вторая матрица, когда Нео летел за падающей Тринити. Испортил
всё Руди. Мерзкий актёр, да и персонаж такой же. Когда он залез в
костюм, стало сразу ясно, что интерфейс там User Friendly. Помните
как долго Тони учился летать в первой части? А вот Руди сразу начал
ловко пилотировать, лётчик хренов.Он совсем не понравился. Хуже был
только перевод. Как в первой, так и во второй части перевод храмал
на все обе ноги. Половина была просто не переведена, что-то
переведено кусками, от чего терялся смысл. Я уже не говорю о
любимых &quot; да &quot; и &quot; нет &quot; . Десятку от единицы
переводчик тоже не отличает. Такой недо-перевод явно пошёл на
пользу фильму. По сути вторая часть не дала ничего нового. Всё
просто чуть мощнее. Тупость тоже никуда не делась. В первой части
собранный робот под носом у похитителей, а тут драка в доме между
друзьями и адронный коллайдер собственными руками. Но если не
заострять на этом внимания, то получилось отличное продолжение.
Ярче, громче, больше, круче, смешнее. В общем, если понравилась
первая часть, то бегом смотреть вторую. P.S. В марте, после
просмотра Писателя-призрака , я учавствовал в конкурсе и выйграл
книгу, по которой был снят фильм. Надо будет пойти забрать. Правда
книга походу на эстонском, но всё-равно приятно.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный Человек 2
  </real_object>
</document>
