<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3901
  </ID>
  <link>
    http://djufiin.livejournal.com/4012.html
  </link>
  <date>
    2010-08-16T16:04:01Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    В эту субботу пошли на новое кино Кристофера Нолана - &quot;
Начало &quot; . Естественно, перед походом я залез на Афишу и
посмотрел трейлер (это моя традиция). Не знаю, либо я зажрался,
либо трейлер плохой, но не могу сказать, что я особенно загорелся
желанием посмотреть этот фильм, тем более после &quot; Темного
Рыцаря &quot; , который мне не понравился. И вот, после встречи с
бомжами московского метрополитена, прекрасной кассиршей и
совершенно потрясающей контролершей кинотеатра &quot; 5 звезд
&quot; мы таки уселись в кресла. Ой, даже и не знаю, с чего начать.
Многие бы сказали с &quot; Начала &quot; . Ну что ж, так и сделаю.
Думаю, что название чисто абстракционное, так как связать его с
чем-либо в фильме напрямую не получается. Интересно то, что сюжет
оригинальный и не заезженный, а название не банальное найти трудно.
Хотя есть люди, которые сравнивают его с &quot; Матрицей &quot; -
на мой взгляд это не правильно, потому что говорить, что они
похожи, только потому, что и там и там есть второй, иллюзионный
мир, тем более что в &quot; Начале &quot; он состоит из сна, мыслей
и чисто индивидуальных особенностей каждого человека, имеющего
отношение к этому миру, а в &quot; Матрице &quot; - тюрьма. Сюжет
фильма очень лихо закручен, и если вы еще смотрели &quot; Начало
&quot; , то предупреждаю, что вам придется сидеть в постоянном
напряжении, что бы не потерять тонкую ниточку понимания, которая
все равно периодически ускользает. Во время просмотра фильма у вас
пару раз будет такое чувство, что только вы поймаете логику, как
она тут же рассыпается. Помимо шикарного сценария, нас ждала
отличная операторская работа, потому что о картинке быстро
забываешь, что является верным признаком того, что она хороша.
Музыку писал мистер Ханс Циммер, который придумал не более чем
фоновое сопровождение, и я от него, признаюсь, ожидал чего-то
большего, особенно после &quot; Шерлока Холмса &quot; . Актеры не
играли, а танцевали. Они просто получали удовольствия от съемок,
они делали это не ради многомиллионного бюджета, а ради себя (и
нас) - это не факт, описанный в какой-нибудь газете, а лично
прочувствованное мною ощущение. Ну и визуальные эффекты были
сделаны чрезвычайно четко и красиво. Вообщем, я очень старался не
особо писать кипятком, но увы - не удалось. Надеюсь, что те, кто
уже смотрел, поймут меня и моё субъективное мнение, а те, кто не
смотрел, таки посмотрят. 10 из 10 баллов! Нолан молодец! P.S. Фильм
на 3 месте в списке &quot; 250 лучших фильмов сайта &quot;
Кинопоиск &quot; &quot;
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    - Темный Рыцарь
  </real_object>
</document>
