<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16274
  </ID>
  <link>
    http://diosa-freyja.livejournal.com/4546.html
  </link>
  <date>
    2010-09-02T19:10:03Z
  </date>
  <query>
    Лолита
  </query>
  <text>
    Меня есть с чем поздравить. Осилила художественную книгу. С
моей скоростью чтения (о, да я герой, если читаю по 10 стр/день) и
объемами заданой по учебе философской и социологической литературы
- это просто роскошь.) Прочитала я, как можно догадаться из
названия поста, &quot; Лолиту &quot; Набокова. Ну, что я вам могу
сказать по этому поводу? Впечатления противоречивые. Даже не знаю с
чего начать: с плохого или хорошего? Вы как думаете? Ладно, начнем
с плохого. Пункт первый. Не верю! Не верю в генезис героя. Не
смотря на то, что образ получился достаточно объемным, мне он
кажется неправдоподобным. И я не о сексуальных извращениях,
конечно, а вообще о человеке. Мне кажется, что у Набокова (и у
Гумберта Гумберта) имеется отвращение к психологизму. Вероятно, в
этом и кроется причина неправдоподобности, да простят мне мою
субъективность. Пункт второй. Как-то оно все не держится кучи.
Складывается впечатление, что автор сам не знал зачем он это пишет.
Там много мелких вкусняшек - сенсорных деталек, ням-ням (об этом в
&quot; о хорошем &quot; ), но они как-то не создают единого целого.
Получается не мясистое и сочное с гарнирчиком, а какой-то странно
пахнущий суп (ну и аналогия...). Пункт третий. Прочла. И что
дальше? Как-то ничего я оттуда не забрала с собой. Разбалована тем,
что каждая книга мне что-то дает ТАКОЕ, большое и ценное. А тут
остаток - нагое зябкое недоумение. Пункт четвертый. Постоянно
возникало в уме: &quot; фу, какая гадость &quot; . По моим скромным
статистическим данным, многие эту книгу бросают, оставив
недочитаной. И зря (опять таки в &quot; о хорошем &quot; ). Пункт
пятый. Не понравилось ужасно брезгливое отношение почти ко всем
женщинам, да и людям вообще. Хотя, и в жизни таких персонажей
встречается много, но все же... Теперь о приятном, удавшемся. По
краней мере, мне так показалось.) Пункт первый. Как я уже говорила
там много красивых интересных деталей: предложений, словосочитаний,
метафор. Вот, собственно, некоторые из них: клан рыжеволосых (
Улыбнуло. Рыжие, они такие, такие замечательные и особенные... );
Шерли Хольмс ( хиги, много подобных аллюзий на произведение и
исторические события, приятно ); Почти все одуванчики уже
превратились из солнц в луны. ( Действительно, интересная
метаморфоза ); Там надпись гласила: &quot; Мы гордимся нашими
туалетными комнатами, столь же чистыми, как у вас дома. Открытки с
уже наклеенными марками приготовлены для ваших комментариев &quot;
. Но уборная была без открыток, без мыла, без чего бы то ни было.
Без комментариев. ( Без коментариев ); Утренний завтрак мы ели в
городе Ана, нас. 1001 чел. ( К тому же любимый напиток героя
джинанас. Всюду эти ананасы) ; картофельный хворост ( забавно
назвали чипсы, сразу захотелось похрустеть ); ...там оттяну крайнюю
плоть пистолета и упьюсь оргазмом спускового крючка... ( кажется
банальным, но если вспомнить, что сексуализм тогда был не таким
заезженым направлением, то неплохо ); Почему эти люди так много
полагают, и так мало бреются, и так презирают слуховые аппараты. (
не знаю почему, но ...). Пункт второй. Тем, кто не дочитал. Лично
мне, больше всего понравилоись две последние главы. Сплошной сюр и
психодел. Самым ярким для меня стал именно герой из предпоследней
части - Куильти. Он мне напоминает тарантиновского персонажа.)
Пункт третий. Не смотря на все негативные эмоции и желание оставить
книгу в покое, что-то мне мешало это сделать. И это плюс, поверьте
мне. Есть в ней что-то такое притягательное. У меня на эту книгу
уже четыре человека в очереди стоят. Пункт четвертый . Я уже
упоминала о своей скорости чтения? Так вот Лолита читалась легко.
По 50-70 стр/день. А для таких, как я - это просто на одном
дыхание. В общем и целом, не жалею, что прочла. Интересное
произведение. Но мой вердикт - не понравилось.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Лолита
  </real_object>
</document>
