<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3723
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note3171303_10200808
  </link>
  <date>
    2010-11-08T05:37:50Z
  </date>
  <query>
    РЭД
  </query>
  <text>
    Из фильмов вроде &quot; РЭД &quot; необходимо сделать добрую
традицию, но выпускать их не чаще, чем раз в поколение — в любом
другом случае удовольствие уже не будет таким изысканным и
утонченным. Это у дяденьки Слая есть место для манёвра: с каждым
новым продолжением &quot; Неудержимых &quot; он будет собирать всё
больше экшен-звёзд прошлого столетия — до тех пор, пока они не
кончатся, или какой-нибудь безумный гений не научится воскрешать
покойных. А в &quot; РЭД &quot; подобных вольностей не предвидится.
Если же у кого-то после просмотра комедийного экшена появилась
шальная мыслишка потребовать сиквела, то срочно избавьтесь от
таковой. А ещё лучше — накажите себя. К примеру, примите страшную
клятву смотреть в течение года одни лишь отечественные ситкомы,
сделанные по западной лицензии. Или это слишком жестоко? Ну ладно,
тогда просто отрежьте себе не самую важную часть тела. Всем своим
существом кино режиссёра Роберта Швентке навевает сладкие
воспоминания о другом фильме, где актеры играют в свое удовольствие
и просто приятно проводят время в компании друг друга. Да-да, об
&quot; Одиннадцати друзьях Оушена &quot; . Дело совсем не портит
шпионская интрига, которая дает повод к распитию водочки между
пожилым русским разведчиком и отставным американским оперативником
ЦРУ. Провоцирующие неконтролируемые приступы смеха и остроумные
реплики прилагаются. Шикарные актеры — тоже. Ни для кого не секрет,
что фильмы плана &quot; РЭД &quot; всецело зависят от количества
обаяния, на которое способны занятые лицедеи. Сложно было
представить, что означенный актёрский состав мог подвести, — но
этого и не случилось. На язык так и напрашивается какая-нибудь
банальность — мол, что все эти люди, как Шон Коннери, с возрастом
становятся только лучше. В каком-то плане так и есть, но только
когда речь не идёт об эшене. Человек с пистолетом, снайперской
винтовкой или крупнокалиберным пулеметом должен производить
внушающее впечатление. Поэтому надо ловить момент, пока Брюс Уиллис
не превратился в Дедушку Симпсона и способен одновременно
рассмешить, навалять люлей и показать, что он ещё крепок в орешках,
Королева Англии может стать специалистом по мокрым акциям, Джон
Малкович безумен и опасен как мартовский заяц, обвешанный
взрывчаткой, ну а Морган Фриман — до сих пор Морган Фриман.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    РЭД
  </real_object>
</document>
