<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5213
  </ID>
  <link>
http://zapiskitimki.blogspot.com/2010/10/blog-post_22.html
  </link>
  <date>
    2010-10-22T22:42:30Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Вчера сходила на премьеру фильма &quot;Социальная сеть&quot;
- от фильма особо ничего не ожидала...и ошиблась.. О сюжете
говорить бесмысленно - так как фильм-биография, хочу скзать
несколько слов об игре актеров - понравился подбор актеров - Марк
Цукерман в исполнении Джесси Айзенберг, Джон Паркер - Джастин
Тимберлейк (обаятельный негодяй получился отлично) и больше всех
мне понравилась игра Эндрю Гарфилда - он играл Эдуардо Северина -
проникновенно, убедительно и трогательно. А фильм в целом
понравился тем, что -вышла после сеанса и задумалась о некторых
вещах -люблю ... Я на протяжении всего фильма, по отношению к Марку
Цукерману испытывала восхищение, жалость и сочувствие. Восхищение -
способностью создать такой феномен, увлеченностью любимым делом,
широтой взгяда и верой в свою идею, и пренебрежением к правилам и
формальностям (кадр со шлепками улыбнул); жалость и сочувствие
-из-за того, что Марк Цукерман готов был пожертовать всем ради
успеха проекта, даже близкими людьми - а в результате таких
выдающихся успехов в одном - в целом он стал еще более одиноким и
несчастным... а король-то голый, как говорится(с)... по-хорошему,
позавидовала атмосфере в офисе -неформальность, увлеченность и
командный дух- я к сожалению, такого в нашей стране не видела)),
мне кажется что в офисе Google также как в кино))). Еще подумалось
и взгрустнулось от мысли, что мир &quot;переворачивают&quot; только
глубоко несчастные, непонятые и одинокие люди... пы.сы. еще
заставила задуматься о нашем оборудовании фраза &quot; выпускники
Гарварда не ищут работы - они ее создают&quot; )))...
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
