<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14222
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/52158
  </link>
  <date>
    2010-03-10T12:23:59Z
  </date>
  <query>
    Пауло Коэльо
  </query>
  <text>
    Destroya прочитала книгу «Ведьма с Портобелло» . Автор: Пауло
Коэльо “Ибо я всегда пыталась быть с собой, пыталась, да не могла.
Всегда хотела производить впечатление на окружающих, вела умные
разговоры, не огорчала родителей и в то же время - шла на любые
ухищрения, чтобы суметь делать то, что нравится. Я всегда торила
себе путь с кровью, со слезами, напрягая всю силу воли, а вчера
поняла, что поступала неправильно. Моей мечте ничего этого не
нужно: она требует лишь, чтобы я предалась ей...““Мы можем
притворятся, что любим. Можем привыкнуть друг к другу. Можем
испытывать дружеские, родственные чувства, быть во всем заодно,
создать семью, каждую ночь заниматься сексом и даже получать
наслаждение, и все равно - постоянно ощущать какое-то зияние,
пустоту, нехватку чего-то очень важного...““Когда устанешь делать
не то, для чего был призван в этот мир, ты познаешь радость жизни,
стуча молотом и раздувая горн. Со временем ты поймешь, что это дает
нечто большее, чем радость: жизнь обретает смысл.““Начни делать то,
что нравится, и все остальное скоро выявится.“ Пауло Коэльо “Ведьма
с Портобелло“ Три дня назад я закончила читать эту книгу. Долго
думала... а сегодня поняла, что она меня заставила задуматься о
своей жизни, одним словом она мне “торкнула“ хорошенько по мозгам.
По отзывам из инета узнаешь, что кому-то она помогла понять смысл
своей жизни (ох как громко сказано!!!) и перевернула чью-то жизнь,
кто-то остался равнодушным, и не понял смысл книги, другими словами
- не дорос до Коэльо, а лично мне - три дня депрессии после
прочтения и думок... жизнь коэльо любовь пауло радость Книга очень
понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Ведьма с Портобелло
  </real_object>
</document>
