<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3824
  </ID>
  <link>
    http://krivo.livejournal.com/28638.html
  </link>
  <date>
    2010-07-25T15:05:47Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Сразу, чтобы было ясно мое отношение к фильму и, чтобы
последующие мысли не воспринимались как сплошной негатив, я ставлю
фильму 7 из 10 и называю &quot; Крепким середнячком &quot; . Хотя
кого я обманываю, пузырящиеся от восторга все равно увидят только
то, что захотят увидеть. Итак, &quot; Начало &quot; . Фильм
Кристофера Нолана, режиссера поставившего двух последних Бэтманов и
&quot; Помни &quot; . Он поставил ещё какие-то фильмы, но я их не
вспомнил, потому без разницы. Будем здесь нарушать сложившийся и
приевшийся порядок рецензирования, поэтому критиковать будем в
нестандартном порядке. Сначала пройдемся по восхваляемому
актерскому составу: Главный герой в исполнении Леонардо Ди Каприо.
Я уже довольно длительное время не могу понять почему все тащятся с
его &quot; актерской игры &quot; . Где здесь &quot; актерская игра
&quot; ? Человек выучил всего две роли - героя любовника и
психопата и нещадно их эксплуатирует из роли в роль, при чем
эксплуатирует так, что вырвав персонажа из контекста - невозможно
понять в каком фильме он был. Вот скажите мне чем отличается КОбб (
&quot; Начало &quot; ), чувак из Пляжа, и психопать из &quot;
Острова проклятых &quot; ? Да ничем. Одеть бегающего по пляжу
параноика в костюм - будет кобб, одеть в костюм 70-х годов - будет
пациент &quot; Острова проклятых &quot; . Я хочу сказать, что есть
актеры, чья актерская игра и персонажи узнаваемы. Если кто-то будет
пародировать Дона Карлеоне из &quot; Крестного отца &quot; , то все
поймут кого пародировали, если кто-то будет пародировать
Терминатора, все поймут, что пародировали терминатора или даже по
актерам: Роберта Де Ниро можно показать, можно показать Тома Круза,
а как показать Ди Каприо? Да никак. Попробуйте сыграть Ди Каприо?
Его персонажи такие же однобокие и однообразные, как персонажи
Джейсона Биггса (главного героя &quot; Американских пирогов &quot;
). Биггс, постоянно, уже лет 10 с хуем, играет еврейского мальчика
неудачника. Так же и Ди Каприо из фильма в фильм играет смазливого
мальчика превращающегося в психопата. Поэтому за снова сыгранный
излюбленный образ ему нельзя поставить больше 5 из 10. Леонардо Ди
Каприо насыщает нас разнообразием образов в &quot; Начале &quot; ,
&quot; Острове проклятых &quot; и &quot; Отступниках &quot; .
Джейсон Биггс также разнообразен: Марийон Котийяр. Жена главного
героя. Я не понял, где тут все увидели красоту, сексуальность и
глубокий взгляд? Это же обычная баба. Поймите меня правильно это
даже не женщина - потому что в женщине есть изюминка. А Марийон
Котийяр - это баба. В каждом киоске торгашка если она не за 150 кг.
весом выглядит как Марийон Котияр. Таких на рынке по три рубля за
ведро. В связи с чем, всплывает один интересный факт - Кристофер
Нолан не снимает красивых женщин. Я не знаю, может такая фишка, но
вспомните &quot; Помни &quot; и Кэри Энн Мосс (Тринити из &quot;
Матрицы &quot; ), Два Бэтмана с заменой одной &quot;
Нахуй-надо-девочки &quot; на &quot; уж-лучше-был-бы-мальчик-девочку
&quot; . Я не фанат губо-экскаватора Анджелины Джоли, но даже она
эффектней, чем все женские персонажи &quot; Начала &quot; . Марийон
Котияр Кэти Холмс ( &quot; Нахуй-надо-девочка &quot; ), Мэгги
Джиленхолл ( &quot; Уж-лучше-бы-был-мальчик-девочка &quot; ), Кэри
Энн Мосс по кличке Мумия Рамзеса Второго без бинтов. Таким образом
мы подошли ко второй женщине. Эллен Пейдж. Тоже ни разу не
красавица и секса в ней не больше, чем в бабушкиных бигудях. Ну
Джуно, она и есть Джуно. Эллен Пэйдж (сэкс прёт из всех щелей)
Киллиан Мерфи. Сладенький канешно, не то шта бабы. Будем звать его
Киллиан-Ресницы-Убийцы-Мэрфи. По совместительству Страшила из
дилогии Бэтмана того же Кристофера Нолана. Сразу примечательно
становится, что Нолан любит снимать одних и тех же актеров. Киллиан
&quot; Ресницы &quot; Мерфи. Вот например, Майкл Кейн. В тысячный
раз упоминаемых Бэтменах он был слугой главного героя, тут он его
отец. Персонаж один в один. Говорит за весь фильм три фразы, при
чем одна из них обязательно какая-то притянутая за яйца моральная
поебота, которая имеет смысл только в контексте фильма, но как
афоризм в реальном мире абсолютно не живучая, иба таких ситуаций
при которых она произносится в нашем измерении не бывает. Майкл
Кейн. Он добился всего, потому ему насрать на критику. Джозеф
Гордон Левитт. Звезда &quot; Пятисот дней с девушкой по имени
Саммер, что в переводе значит &quot; Лето &quot; в наркотическом
бреду наших кинопрокатчиков превртившегося в &quot; Пятьсот дней
лета &quot; , а также злой и ужасный, обожженый, но не победимый
Кобра Коммандор из &quot; G.I.Joe. Бросок кобры &quot; . Жесткие
американские психиатры заметили бы, что Нолан таки не смог пережить
потерю блестящего актера Хита Леджера, сыгравшего Джокера в &quot;
Темном рыцаре &quot; и безвременно почившего упоровшись катухами и
запив всё это дозой алкоголя расчитаной на табун лошадей. Видимо,
поэтому в следующий фильм Кристофер Нолан пригласил Джозефа
Гордона-Левитта, который странным образом при одевании в
интеллигентный костюм становится как две капли воды похож на
помолодевшего и похудевшего Хита Леджера, прямо как будто его
младший брат. Кобра коммандор Солдат Джо Джозефф Гордон-Левитт
Джозеф Гордон-Левитт Хит Леджер Осталось трое. Отца Килиана &quot;
Ресницы &quot; Мерфи сыграл Питер Постлетуэйт по совместительству
Адвокат великого и ужасного Кайзера Сузы - мистер Кобайаши ( &quot;
Подозрительные лица &quot; ); Дяду Киллиана &quot; Ресницы &quot;
Мерфи сыграл пенсионер Том Беренджер, и Химика сыграл
перекочевавший из последнего ужастика Сэма Рэйми - шаман Дилип Рао.
И заказчика сыграл &quot; Последний самурай &quot; Кен Ватанабе.
Эймса сыграл неизвестный мне и ничем не примечательный
актер,поэтому я даже имя его упоминать не буду. Питер Постлетуэйт,
он же мистер Кобаяши, адвокат Кайзера Сузы. Дилип Рао, пухленький
смугляшка. &quot; Последний самурай &quot; Кен Ватанабе. На коне и
чем-то недоволен. И все они не сыграли ничего нового в фильме,
который не показал ничего нового в неновом жанре. Я не увидел в нем
шедевра по тысячам причин. Во-первых, я не пойму чего все ссутся с
темы снов называя её новой вехой и сравнивая &quot; Внедрение
&quot; с Матрицей. Мне например кажется, что с &quot; Ванильным
небом &quot; гораздо больше сходства. Тема сна обыгрывалась тысячи
раз и в книгах и в фильмах и &quot; Ванильное небо &quot; в этом
ключе, хоть и менее зрелищен, но гораздо более адекватен по части
объяснения происходящего на экране бреда. Если вы хотите
интеллектуальную фантастику - её тоже до хуя, например &quot;
Особое мнение &quot; , &quot; Я, робот &quot; , да даже ссаный
&quot; Аэон Флакс &quot; несёт больше идейного смысла, чем &quot;
Начало &quot; . Какой выход от &quot; начала &quot; в конце концев?
Не внедряй мысли о самоубийстве своей жене? Не совершай
преступлений, из-за которых тебя не будут пускать к детям? Охуенная
мораль, очень блять полезная. У меня буквально каждые две минуты
встает дилемма, а не совершить ли мне преступление века, а не
внедрить ли кому нибудь хуйню в башку, а не отправится ли мне
галлюцинировать 50 лет. Даже &quot; Матрица &quot; какбе в конце
концов намекала на мысль, что с технологиями надо быть
поосторожней. На что намекает &quot; Начало &quot; ? Сказать, что
фильм о вреде технологий нельзя - по сути там одна жертва - это
Дикапрос. Остальным похуй - остальные счастливы. Весь мир вообще на
это достижение писи клал, вся команда Коббса счастлива, так что в
проигрыше от этой &quot; технологии &quot; только Дикаприос. Да и
хер с ним - пусть будет статистической погрешностью. &quot; Ну
разве я не СЭКС? &quot; , - похабно приоткрыв ротик спрашивает нас
Эллен Пэйдж. Второе. Плохо это или Хорошо, но в последнее время в
голливуде появилась тенденция подмены понятий в фильмах. То есть
зачастую оказывается, что положительный герой в конце оказывается
предателем, или доброе ЦРУ оказывается хочет поработить мир и все
такое прочее. На этом современном фоне поступки группы Внедрителей
мягко говоря не адекватны. Они доверились Кену Ватанабе на честное
слово. Китайченка сказал, что Киллиан Мерфи блядский монополист и
все - хуяк и поверили. А проверить? С хуяли он вообще плохой,
почему вы вообще взялись за это дело? А что если Кен Ватанабе новый
гитлер, а Киллиан Мерфи единственный кто мог ему помешать со своей
доброй корпорацией. В конце ведь концев, Киллиан Мерфи за весь
фильм не совершил ни одного пидорского поступка. Он проявил себя
как хороший сын не смотря на плохие отношения с отцом. Он никого не
убивал. Мать вашу, он за два с половиной часа ни разу не показал
себя с отрицательной стороны. Может это дохлый полфильма Кен
Ватанабе - подонок и дегенерат? Третье. Введеные правила игры
изначально неверны. Они заставляют зрителя заострять внимание на
том, чего на самом деле нет. И не надо говорить, что это заебись -
это полное гавно. Когда нам говорят, что сон от реальности можно
отличить попытавшись вспомнить как ты сюда попал и если не можешь -
значит это сон, то мы автоматически во всем фильме видим сон,
потому что нам все эти &quot; как они сюда попали &quot; вырезает
монтажер. Поэтому начало любой сцены для нас восприниматеся как
сон. Мы не видели как сюда попали герои, но мы не можем решить эту
проблему: Для зрителя монтажная вырезка и вопрос &quot; как они
сюда попали &quot; выглядят совершенно одинаково. Эта замануха не
решаема. С тем же успехом можно, например, кинуть допустим такую
замануху: Чтобы понять, что происходящее не реально, надо
прислушаться и если услышишь музыку - значит нереально. И тогда
саундтрэк, который вьебенивается в любой момент фильма будет
выносить мозг зрителю - саундтрэк это или способ показать, что мир
не реален. Такой вот бред. Некоторые сцены изначально поставлены
обманками. Например, сцена когда Дикапрос впервые пробует новое
снотворное Химика. Нахуя нам показывают отрывочное гавно, потом
невнятное кружение волчка, чтобы мы до конца фильма думали наёб это
или нет? Ну да ладно. Падающая на голову улица по замыслу авторов
должна предостеречь молодое поколение от употребления наркотиков.
Четвертое. По части диалогов. Я не знаю кто обосрался - переводчики
или оригинал, но концепция всего, что происходит достаточно не
внятна. Дело в том, что когда читаешь глючные романы Филиппа Дика,
ты можешь нихуя не понять и перечитать страницу, чтобы вникнуть кто
там чего обожрался, на чем в данный момент упорот герой и где чья
галлюцинация. В фильме этого сделать нельзя. Тебя кидают обрывочную
фразу и пока ты усиленно пытаешься вписать новую мысль в уже
сложившийся образ нового мира, тебя напихивают новыми мыслями. И
ладно бы, если бы все мысли были адекватными, но в конце концев все
становится настолько упоротым, что мире снов нет никаких
ограничений. Две трети фильм нам компостируют мозг мыслью, что Сон
второго уровня это уже пиздец, а то что собираются сделать герои
фильма, а именно - сон третьего уровня - это просто кромешный
пиздец, но в конце вдруг оказывается, что ничто не мешает ебануть и
четвертый уровень, и пятый и еще лимб откуда не возьмись
появляется. Эта информация выдается в крайне не правильные моменты.
Правила игры объясняют до начала игры, а не во время. Это все
равно, что два часа показывать нам детектив про пропавшую девочку,
а потом сказать, что её украли инопланетяне. Это не по правилам. Мы
должны были изначально знать, что в мире, в котором происходят
события есть инопланетяне. Если нам показывают мир детектива, то мы
не ждем, что появится робот с аннигилятором, вампиры и прочая
поебота. Попробуйте научить человека играть в футбол, не говоря ему
что надо бить в ворота. Он будет бегать как дурак - пинать мячик, а
вы будете стоять у ворот и ебашить до счета 20:0, а потом за 5
секунд до окончания скажете - А да, забыл сказать, смысл в игре -
забить мяч в ворота противника, выигрывает тот кто больше забил - у
меня двадцать, у тебя пока что ноль. Знаете что после этого может
быть? Вы можете в ебало получить за это. Возможно даже несколько
раз. Надо сразу объяснять, что можно, а что нет. А то что
получилось - это хуйня. Выглядит так какбудто ужратые в гавно
сценаристы завели сценарий в тупик смертью Киллиана Мерфи, но вдруг
решили - а почему бы не ебнуть новый уровень. Также с Кеном
Ватанабе - он должен был сдохнуть и очутится в самолете, но нихуя -
был придуман Лимб. Маленький Джозефф Гордон-Левитт наступает на
копчик раком стоящему негру. Глубокий символизм происходящего на
экране обескураживает зрителя И пятое. После всего этого зрителя
кунают в ушат с говном именуемом &quot; Финал &quot; . Нахуя не
было показано как упал волчок? Чтобы намекнуть, что это может быть
сон? Тогда чей? Как он вписывается в концепцию? Если бы старый Кен
Ватанабе не убил себя и Дикапроса - они бы остались в его Лимбе,
где он старый. Если бы он убил его и себя в своем Лимбе - они бы
попали в самолет и был бы хеппи енд. Как он и показан. Ситуации при
которой все события начатые после пробуждения в самолете - это сон,
быть не может. Или может... это ведь сценаристы Нолана - они находу
врисовывают в сценарий четвертые уровни сна и лимбы - почему бы не
объявить, что все изначально - это Лимб Дикапроса. А почему бы
блять и нет? А может Марийон Котияр была права? Может она убила
себя и в реальном мире сейчас живет с настоящими детьми, а Дикапрос
уже долгие года дрочит во снах? Тогда что же она ссука его не
будит, если проснулась? Значит она не проснулась, а умерла. Значит
самолет не может быть сном, потому что не вписывается в концепцию.
Значит самолет может быть только правдой. Тогда с хуяли волчок не
падает? Так может он все таки падает? Ведь в конце он почти падает.
или он не падает - а это специально так намонтажено. Почему все
прилегли отдохнуть, а я как кегля стою тут скучаю? - какбе
беззвучно вопрошает Джозеф Гордон-Левитт. В изначально запутанной
сюжетной фантастике нельзя оставлять настолько открытый финал. Либо
ты снимаешь арт-говно-хаус и там все ясно как половичек и делаешь
открытый финал, чтобы зритель размышлял, либо ты снимаешь сложную
интеллектуальную фантастику, у которой не может быть открытого
финала, иначе это не мыслительная задача, а просто бред. Когда
человек придумывает Антиутопию - он пишет роман &quot; А что было
бы если... &quot; и после этого рассказывает историю с одним
вариантом конца. Он рассказывает как он видит её. Как бы он хотел,
чтобы она закончилась. Давайте представим как была бы снята картина
&quot; БЕсславные ублюдки &quot; если бы её снимали как &quot;
Начало &quot; . Толпа еврейчиков совершает заговор, гитлер в
кинотеатре. Перед входом стоит Брэд Питт с женщиной и всё... конец.
Решайте блять сами получилось ли бесславных ублюдков убить гитлера
или нет. Понятно что в историческом контексте мы бы поняли, что
нихуя не получилось. Но как это произошло? Что пошло не так? Это
просто не дорасказанная история. А теперь попытаемся чуть отдалить
до окончания истории - допустим кто-то стреляет в гитлера и он
падает. Дыра в сердце. Но он лежит и грудь его вздывмается и фильм
заканчивается. И что это? Умер Гитлер? Или не умер? Или умер, но
актер во время сцены дышал (как в случае с волчком, когда он вроде
почти падает в конце)? Это не конец. Такой конец нахуй никому не
нужен. &quot; Бессплавные ублюдки &quot; стали тем чем они стали
только благодаря финалу. Четкому, бескомпромиссному, ожидаемому, но
не ожиданному. Нолан нам дал только пулевое отверстие и
вздымающуюся грудь гитлера - выжил или нет - решайте сами. СОСИТЕ
ХУЙ, дорогие зрители, я не придумал как закончить, чтобы не
обосраться (c) Кристофер Нолан вроде как поясняет финал фильма
&quot; Начало &quot; . Проткнет ли ДиКапрос пальцем лоб Джозефа
Гордона-Левитта мы узнаем посмотрев замечательный фильм &quot;
Начало &quot; . Теперь закончим брызгать слюнами, а то у меня уже
пальцы к кнопкам клавиатуры прилепают и пройдемся по художественной
ценности. Сразу отмечу, что жене очень понравилась сцена драки в
коридоре в невесомости. Она меня почти не впечатлила, но при этом
она является лучшей боевой сценой фильма, поэтому остальные драки -
просто ноль. Бой в снежном лесу - это просто какая-то вычурная не
объяснимая дорогая параша. Такое ощущение, что она вставлена с
единственной целью - просрать бабки. В ней нет никакой
необходимости - это раз, и нет никакой необходимости этой сцены в
таком виде, в каком она представлена - это два. При чем один из
героев это цинично признает, говоря &quot; Почему бы вообще не на
пляже? &quot; . Действительно нахуя вся эта замута с зимой?
Очевидно что впидарашеных в эту сцену денег хватило бы чтобы
насмерть завалить полкитая однодолларовыми бумажками. Снег,
природа, дорогущие взорванные декорации. Для ради чего? Она даже не
зрелищна. Я, как житель северной страны, в этой сцене не увидел
ничего захватывающего. Может быть негры в Баден-Бадене и оценили
невьебенное количество снега, но мне он и так по полгода глаза
выжиагает, так что снег оно и нахуй не надо, а без него оно и пусть
будет. К тому же сам снежный бой убог. Реально убог. Посмотрите
первые 15 минут фильма &quot; Правдивая ложь &quot; с Арнольдом
Шварценеггером 1994 года выпуска. При всей своей комичности - тот
же самый снежный бой с лыжниками - там выглядит лучше, чем через 15
лет в &quot; шыдэвре &quot; Кристофера Нолана. Кен Ватанабе в
окружении баночек с мочой. И чего я привязался к этой сцене? А
потому что других сцен нет. Вы заметили, что на двух-с-половиной
часовой фильм предусмотрено всего одно задание. Все 2,5 часа группа
делает одно единственное задание. Не показано ни одно предыдущее
дело группы, никакой затравки, никакой демонстрации длины чле...
мастерства и проворства в овладении информации через сны. В начале
нам показан один невыразительный кастинг Кена Ватанабе, который они
безапелляционно просирают не сумев у будущего работодателя ни
спиздить идею, ни даже убедить его в том, что сон это реальность.
При всей некомпетентности главных героев Кен Ватанабе совершенно
необъяснимо доволен их совершенно фактически просранным кастингом и
нанимает их на работу. Почти также необъяснимо, как большинство
зрителей увидели в &quot; Начале &quot; шыдевр кинематографа. Почти
также как то же большинство зрителей назвали &quot; Аватар &quot;
шедевром. Почти также как большинство проголосовало в 2008 году
за... олололо чего это я пизжю такое. Несомненно большинство всегда
право, ведь мнение большинства это всегда Объективное мнение. p.s.
Я еще раз подчеркиваю и повторяю начальных тезис. Фильм мне
понравился как крепкий середнячек. Я ставлю ему 7 из 10 и считаю,
что из него мог бы получить очень не плохой сериал на один сезон,
скажем, из 13 серий. Первые 8 серий группа Кобба показывала бы на
что она горазда, в каждой серии воруя новые идеи у разных людей, а
последние 5 серий можно было бы уделить на историю с Кеном
Ватанабей и четырех-этажным сном с лимбой. Историю взаимоотношений
Дикапроса с женой можно было вы ввернуть в качестве флэшбеков, как
в &quot; Lost &quot; е. Вот на уровне телевизионных сериалов и бои
в снегу и в невесомости уже точно казались бы шедеврами, а то, что
есть пара нестыковочек, недосказанностей и непоняток - ну дак и хуй
бы с ними. Чуть что авторы могли бы сказать: &quot; Вам не нравятся
наши нестыковки не понятки - смотрите Lost - там все предельно ясно
&quot; .
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
