<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14682
  </ID>
  <link>
http://community.livejournal.com/chto_chitat/7031214.html
  </link>
  <date>
    2010-06-07T13:14:48Z
  </date>
  <query>
    Похороните меня за плинтусом
  </query>
  <text>
    Меня зовут Савельев Саша. Я учусь во втором классе и живу у
бабушки с дедушкой. Мама променяла меня на карлика-кровопийцу и
повесила на бабушкину шею тяжкой крестягой. Так я с четырех лет и
вишу. Свою повесть я решил начать с рассказа о купании, и не
сомневайтесь, что рассказ этот будет интересным. Купание у бабушки
было значительной процедурой, и вы в этом сейчас убедитесь. Так
начинается повесть Павла Санаева &quot;Похороните меня за
плинтусом&quot;. Вообще я очень редко покупаю книги наобум, но эта
зацепила названием и многочисленными восторженными отзывами:
&quot;Книга, номинированная на Букеровскую премию, буквально
взорвала отечественный книжный рынок и обрела не просто культовый,
но – легендарный статус!&quot; Как после этого не купить?
Впечатление осталось неоднозначное, тем более было бы интересно
услышать Ваше мнение. Не знаю, буду ли перечитывать. Но думаю, могу
ответить на вопрос: почему читать? Это очень искренняя,
трогательная книга. Книга о другом детстве. Книга об уродливой
любви, которая калечит других. Книга об исковерканных судьбах. ..я
все время думал, что день рождения - это такой праздник, а возраст
не имеет к нему никакого отношения. Оказалось, наоборот, к дню
рождения не имеет никакого отношения праздник. Так это не прибой
шумит, а душ. Как я сразу не догадался? Душ в ванной есть, а прибой
откуда? В ванной прибой - глупая мысль. А что делать,если пришла
глупая мысль? Надо ее скорей заменить умной. Где у меня умная
мысль? Куда же она подевалась, черт побери, ведь была только что...
Попасть в цепную карусель мне не удалось тоже. По мнению бабушки, я
мог выскользнуть из-под ремней и улететь к какой-то матери. К
какой, я не понял, но не к своей - это точно. Открыв глаза, я
ужаснулся своему пробуждению и всеми силами старался поспать ещё,
чтобы как можно дольше не начинать этот день, который весь придётся
прожить только для того, чтобы завтра наступил ещё один такой же.
Кому охота про чужое горе слушать? Все эгоисты, предатели
кругом.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Похороните меня за плинтусом
  </real_object>
</document>
