<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10742
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note7780556_9947165
  </link>
  <date>
    2010-07-26T21:36:00Z
  </date>
  <query>
    Как приручить дракона
  </query>
  <text>
    Лучшее и Худшее. Первая половина 2010 г. Вот и закончилась
первая половина кинопрокатного 2010 г. В принципе, можноподвести
определённые итоги. Но пока о другом: с мая по июнь я просмотрел
небольшоеколичество фильмов, а именно: Потрошители, Слепота,
Господин Никто, Месть Пушистых,Киллеры, Генсбур. Любовь Хулигана;
История Игрушек 3. Большой Побег.; Врата,Рыцарь Дня, Химера,
Затмение, Хищники, Гадкий Я, Ученик Чародея, Смерть наПохоронах и
НАЧАЛО. Давайте их проанализируем. ( Продолжить ) Среди этого
списка есть наиболее худшие и «ненужные» фильмы,это – Потрошители,
Месть Пушистых, Рыцарь Дня и Хищники. По мне это самыепровальные
фильмы этого периода. «Потрошители» - это простой «пустозвон»
безвсякого смысла. Рыцарь Дня – это тоже пустая комедия ни о чём,
где Кемерон Диазсыграла, наверное, свою самую худшую роль. На фоне
«Рыцаря» - «Киллеры»выглядят вполне смотрибельным фильмом, лёгкой
комедией, ни на что непретендующей с великолепным камео Кэтрин
Охара. По крайней мере, послепросмотра этой картины, вам не будет
стыдно за своих любимых актёров.Перезагрузка «Хищников» полностью
провалилась. Не в денежном плане конечно, а втворческом: я ожидал
большего. Не спорю, Нимрод Антал постарался лучше, чемсоздатели
кроссовера «Чужой против Хищника», но на деле вышел просто
очередной«тупой» боевик, хотя и с отличным актёрским составом и
зрелищной атмосферой. Ноне более того. А вот самое главное
разочарование – это «Месть Пушистых». Каквсегда, сделают отличный
трейлер, а фильм выйдет … Впрочем эту поделку дажефильмом назвать
нельзя. К тому же Брендан Фрейзер здесь не играет, онкривляется
словно обезьяна из джунглей. Это низко. Этот летний сезон был богат
на мультипликационные картины. Триглавных мультфильма – «Шрек 4.
Навсегда», «История Игрушек 3. Большой Побег» и«Гадкий Я». Двое
последних – это настоящие шедевры, особенно «Игрушки» -великолепная
сказка о взрослении и тех ценностях, которые окружали тебя
вдетстве. «Гадкий Я» - искромётная нравоучительная комедия, после
просмотра которой,можно с уверенностью сказать, что даже самый
гадкий человек, на самом делеочень милый и душевный. А вот история
про зелёного огра полностью изжила себя.Отличный мультфильм
превратился во второсортный продукт и наживу денег. Четвёртаячасть
вышла лучше предыдущей, но намного слабее первых двух. Денег эта
картинауж точно заработает огромное количество: уже сейчас в России
«Шрек» занимаетвторое место по кассовым сборам после «Аватара». Но
не в деньгах счастье:по-настоящему хорошее кино – это единение
правды и зрелища. Второсортные картины собирают огромное количество
денег, а«настоящее кино» проваливается в прокате: летний сезон это
вполне доказывает.Два зрелищные проекта Джерри Брукхаймера«Принц
Персии. Пески Времени» и «Ученик Чародея» хорошо прошли у нас
наРодине, но в Штатах мало чего собрали. То ли зритель уже
насытилсяблокбастерами, то ли DISNEYуже надоел. Но факт в том, что
такая касса полностью показываетнам то, что сиквелов этих
замечательных приключенческих фильмов не будет ужточно. В этом году
радуют и актёры, особенно Николас Кейдж. Помоему личному мнению, он
наконец-то начал выходить из своего «тупого образа».Его персонажи в
«Ученике Чародея» и «Пипце» это вполне доказывают. Кино выходит не
только поп-корновое, но и которое заставляетзадуматься о жизни. В
этом году было много «других» фильмов: «Слепота» -глубокая
психологическая драма, «Генсбур. Любовь Хулигана.» -
фильм-фантазия,биография гениального творца, «Господин Никто» -
самый необычный фильм и«Химера» - научно-фантастический хоррор. Но
апогеем здесь стоит новая работаКристофера Нолана -«Начало».
Этосильный психоделический триллер о глубинах подсознания и
человеческих судьбах.Это самая лучшая картина Нолана. Если в 2009
год – это год «Аватара», то 2010 год– это год «Начала». Как минимум
номинация на «Оскар» - гарантирована !!! Вот и Всё. Далее список
самых лучших и худших фильмов первой половины 2010 г. Лучшее:
Начало. Господин Никто. Тужься. (Драгоценная). Утомлённые Солнцем
2. Предстояние. Как Приручить Дракона. История Игрушек 3. Большой
Побег. Всё Путём. (У Них Всё Хорошо). Мне бы в Небо. Остров
Проклятых. Слепота. Кандагар. Помни Меня. Воображариум Доктора
Парнасса. Генсбур. Любовь Хулигана. Железный Человек 2. Алиса в
стране Чудес. Человек-Волк. Гадкий Я. Ученик Чародея. Принц Персии.
Пески Времени. День Святого Валентина. Простые Сложности. Слишком
крута для Тебя. Пипец. Битва Титанов. Смерть на Похоронах. Лучший
режиссер: Кристофер Нолан (Начало). Лучшая мужская роль: Роберт Де
Ниро (Всё Путём). Лучшая женская роль: Габури &quot; Гэбби &quot;
Сидибе(Тужься). Лучшая мужская роль 2-го плана: Микки Рурк и Сэм
Рокуэлл(Железный Человек 2). Лучшая женская роль 2-го плана: Мо Ник
(Тужься) и Сара Полли(Господин Никто). Лучшая комедийная роль:
Джеймс Марсден и Дэнни Гловер(Смерть на Похоронах). Самый лучший
3D-фильм: «Как Приручить Дракона». Худшее: Легион. Хищники. Кошмар
на улице Вязов. Шрек 4. Навсегда. Месть Пушистых. Милые Кости.
Однажды в Риме. Потрошители. Перси Джексон и Олимпийцы. Похититель
Молний. Рыцарь Дня. Фобос. Клуб Страха. Возмездие. Любовь в Большом
Городе 2. Счастливый Конец. Худший сценарий: Уэсли Стрик (Кошмар на
улице Вязов). До встречи.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
