<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14074
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~tapko/p99016802.htm
  </link>
  <date>
    2010-03-06T09:51:25Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Итак, Харуки Мураками. И если с Палаником все было несколько
сложнее, с этим писателем, к сожалению, наше взаимопонимание не
сложилось. Я могу понять, за что его можно полюбить( как, кстати, и
Паланика). Ну что я могу сказать – не мое. Почему я сравниваю
Мураками и Паланика, двух совершенно, абсолютно, противоположно
разных авторов? Основываясь исключительно на истории нашего с ними
знакомства. Знаете, я не могу назвать второго своим любимым
писателем №1, хотя бы за излишнюю максималистичность, свойственную
некоторым его произведениям, например «Ренту» или «Призракам».
Однако отдельные его книги я действительно полюбила – «Бойцовский
клуб» или то же «Удушье». Сразу скажу – у Мураками я прочитала
только три произведения. В частности – окончание трилогии «Крыса»
лежит еще через целых две книги. Однако кое-какие особенности,
роднящие первые две книги «Крысы» и «Спутника» я уже заметила и. И
я ни в коем случае не претендую на истину в первой инстанции –
следующее есть просто суть моих размышлений. Статика. Кстати,
частично, свойственная и Есимото – правда, в меньшей степени.
Статика мира, статика персонажей, ограниченных набором
повторяющихся действий. Статика ощущений и чувств и абсолютное
погружение в себя. Мимо проносятся люди, события, явления и все это
остается -за- границами личности. Мураками изображает мир глубоко
закрытых от жизни героев. Их можно сравнить с рыбами в аквариуме,
наблюдающих за сменяющимися лицами посетителей океанариума. И у
каждой рыбы свой аквариум. Все они совершенно неисправимо одиноки.
Что главный герой, который живет с двумя безликими близняшками 208
и 209, что Крыса, со своей «женщиной», что Джей, который, кстати,
яркий пример героя «извне». И как у рыбы в аквариуме, у них нет
никакой цели. Персонажи не имеют цели, направлений, стремлений,
желаний. Они просто…плывут. Пьют пиво в баре, ездят в кладбищенский
парк, смотрят на маяк, играют в пинбол. Единственной динамикой,
которая наметилась за две книги, стал отъезд Крысы из города. В
целом, книги производят несколько удушающее впечатление
безвыходности, безысходности. И эти впечатления меня отталкивают.
Безусловно, я дочитаю всю трилогию до конца, но пока мое отношение
к Мураками можно выразить с половинчатым знаком «минус».
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
