<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13845
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/49614
  </link>
  <date>
    2010-02-12T16:19:40Z
  </date>
  <query>
    Виктор Пелевин
  </query>
  <text>
    Razorage прочитал книгу «Generation &quot; П &quot; » .
Автор: Виктор Пелевин «Ты, Ваван, не ищи во всем символического
значения, а то ведь найдёшь. На свою голову». Очень концептуальное
произведение, успевшее стать культовым в силу иррациональной по
своей сути злободневности. Будучи написанным в 1999 о поколении,
сформировавшемся в 80х-90х, произведение продолжает оставаться
актуальным и в наше время. Роман поразительно живой и по ходу
чтения впечатляет своей атмосферностью, вызывая целый букет
неоднозначных впечатлений: то смешно, то страшно. Смешно от
апофеозных гипербол, страшно от того, что где-то это уже не
преувеличения, а суровые, вполне естественные, реалии современной
жизни. Причём автор ничего не обличает, а лишь формулирует, говорит
то, что у всех на устах. Как могло показаться наиболее наивным
читателям, встретившимся мне в комментариях, роман о рекламе, на
самом деле затрагивается масса тем, основная из которых, на мой
взгляд, — становление личности в стране. В стране, где опасно
задумываться, кто за всем стоит, и где деньги являются не чем иным
как четвёртым измерением. Автор также пытается сформулировать
всеобщую национальную русскую идею, описать влияние средст массовой
информации на сознание рядового гражданина, аккуратно подкинуть
читателю мысль о всеобщем заговоре. Роман описывает похождения
главного героя, Вавилена Татарского, в динамично развивающейся
стране под действием экономических и политических реформ, где нет
времени и возможности следовать своим идеалам, нужно вгрызаться и
рвать. Он так или иначе встречает людей с различными жизненными
позициями, но так или иначе вынужденных подстраиваться под
существующую действительность. Произведение — своего рода бытовая
осовремененная версия «Кому на Руси жить хорошо» Николая Некрасова.
Американской мечте противопостовляется наша, русская мечта, где
Татарские олицетворяются с героями нашего времени — плыть по воле
течения, убиваться ЛСД и пудрить нос коксом. Виктору Пелевину
мастерски удалось передать поэтапное, практически непрерывное,
становление главного героя от идейного интеллигентного студента
Литинститута через продавца сигарет в ларьке у Гусейна до воротилы
рекламного бизнеса, с соответвующей необходимой перестройкой
мировоззрения. Очень порадовало, что автор достаточно внимания
уделяет отражению деталей, например, описывая процесс трёхмерного
моделирования упоминает такие термины, как полигональное
моделирование, неоднородный рациональный b-сплайн и т.д. По всему
роману раскидано большое число символичных знаков, которые
добавляют книге некой увлекательной интерактивности, приятно. «Не
увлекайся полемикой о Пелевине — лучше иди расклеивай объявления».
современная литература Книга очень понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Generation П
  </real_object>
</document>
