<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    363
  </ID>
  <link>
    http://DMTerekhin.ya.ru/replies.xml?item_no=1012
  </link>
  <date>
    2010-07-26T10:31:47Z
  </date>
  <query>
    Nikon D5000 Kit
  </query>
  <text>
    D MTerekhin написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-))
Отличная цена :-)) Удобен в обращении :-) Достоинства: 1. Отличное
качество снимков (сужу по личному опыту - могу прислать образцы и
по данным абсолютной оценки фотоаппаратов - 23 место в общемировом
рейтинге цифровых фотоаппаратов www.dxomark.com в разделе camera
sensor). 2. Отличная функция очистки матрицы. 3. Отличное качество
сборки (все на своем месте: очень компактное и при этом не
напрягает). 4. Легкий вес (по сравнению с зеркалками). 5. Отличное
качество съемки видео (сравниваю с имеющейся камерой FullHD Sony
HDR-SR12E - NEX-5 уступает только в потоке записи аудио 256 kb/s
против 448 kb/s и 2 канала против 5.1 у видеокамеры). 6. отличный
режим съемки панорамы (в т.ч. 3D-панорамы). 7. отлично
реализованный режим HDR (очень часто выручал во время съемки при
контровом свете, когда не хочется включать вспышку). 8. отличный
дисплей (с датчиком освещения, меняющим яркость в зависимости от
солнца). Недостатки: 1. Немного непривычное меню (для использования
ручных настроек в &quot;полуавто&quot; режимах приходится лазить по
меню, но в &quot;автомате&quot; и полностью ручном режимах - все
ок: все на основном экране). 2. В объективе 18-55 обнаружил мелкие
частички пластика (во время приобретения не разглядел даже).
БОльшая пропала со временем, а совсем маленькая так и висит на
одном из внутренних стекол (пробовал поменять - на предложенном
взамен та же песня, но в другом исполнении). 3. Автофокус плохо
ловит лица в ночное время (но у Canon 550D, между которыми выбирал,
- то же самое), но это решаемо - всегда можно подстроить в ручном
режиме. 4. Но, в продолжение п. 3 - насчет подстройки автофокуса
вручную, - очень малое время на экране находится увеличенная
картинка и не успеваешь подстроить фокус за этот промежуток
времени. Объясняю популярно: после выбора ручной коррекции
автофокуса появляется возможность подкорректировать автофокус -
поворотом крайнего диска на объективе 18-55. В момент нажатия
наполовину спусковой кнопки автофокус делает свою работу, но, если
мы считаем, что работа сделана неправильно, мы начинаем крутить
диск объектива (параллельно удерживаем кнопку спуска в полунажатом
состоянии) и в этот момент на дисплее появляется 7-и (можно 14-ти)
кратное изображение того места, на котором сфокусировался
автофокус. Фишка в том, что если мы начинаем корректировать
автофокус, то нужно ухитриться одним пальцем правой руки продолжать
удерживать наполовину нажатой спусковую кнопку, левой рукой крутить
диск объектива и, если объект не правильно выбран автофокусом, то
нам еще нужно большим пальцем правой руки тыкать по джойстику,
перемещая изображение на мониторе - ух.. процедура ювелирная,
поистине. Если ты вдруг прекратил крутить диск, то через 1-2
секунды изображение отдаляется вновь и автофокус сбрасывается и -
все сначала. Вот эти 1-2 секунды все и портят... 5. Слабая батарея.
На день съемок не хватает. Хотел купить вторую, но даже в Швеции, в
Сони-Центр еще не было аксессуаров. Комментарий: 1. Фотоаппарат
стоит своих денег однозначно!!! Брал ДаблКит за 24000 руб. 2. По
качеству снимков превосходит многие модели (23 место в абсолютном
рейтинге цифровиков от DXoMark.com по состоянию на июль 2010 года).
Для сравнения: 2 место - Nikon D3x, Nikon D700 - 6-е, Canon EOS 5d
Mark II - 8-е, Sony A850 - 9, Hasselblad H3DII39 (за 20 тыс. у.е.)
- на 14, Nikon D90 - на 17, Nikon D5000 - на 18, Canon 550D на 36
месте. (правда, рейтинг проводится по совокупности трех свойств
матрицы, если сравнивать по отдельности каждое свойство, то рейтинг
будет иным). 3. На сайте www.imaging-resource.com в разделе Сompare
Sample Images можно увидеть явное превосходство в цветопередаче над
Canon 550D. Фотографии, сделанные с помощью NEX-5 практически
полностью похожи по цветопередаче на фотки, сделанные Nikonom D3X.
4. В магазине foto.ru мне настойчиво предлагали выбрать именно
canon 550D из этих двух моделей, называя NEX-5
&quot;перемыльницей-недозеркалом&quot;, но, когда я попросил тут же
сделать и сравнить фотографии Canon 550D и NEX-5 в режиме
чувствительности 1600, они с ухмылкой согласились, а после
просмотра результатов на компе, признали, что они ошибались:
цветопередача правильнее у Сони, шумы - меньше у Сони. Я, честно
признаться, был за Canon - уж очень мне нравились фотки с моей
старой мыльницы Canon Ixus 860, но против фактов не попрешь. 5.
Недостатки описал выше, надеюсь, их можно исправить прошивками.
Прошивка 2.0, вышедшая недавно, добавила функцию 3D-панорамы и
уменьшила расход батареи. 6. Функция самоочистки матрицы - супер!
Меняя объектив, заметил на матрице еле видимые разводы, по
неопытности, пытаясь сдуть это с матрицы, случайно вместе с
воздухом сдул мельчайшие частички слюны на матрицу. Был в шоке.
Отправился в Сони-Центр в Стокгольме (где отдыхал) - посоветовали
использовать режим самоочистки. Включил на 7 минут - результата
нет. Стал протирать салфеткой для очков - получились разводы.
Расстроился. Но снова включил очистку и забыл, когда посмотрел - ни
следа!!!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D3x
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D700
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 5d Mark II
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony A850
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Hasselblad H3DII39
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D90
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D5000
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon 550D
  </real_object>
</document>
