<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3832
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~effetpapillion/p120671207.htm
  </link>
  <date>
    2010-08-12T19:11:54Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    С уверенностью могу сказать, что это лучший фильм, который я
видела в своей жизни. Это кино основательно вынесло мой мозг, что
слегка пугает. Однако утешает то, что не я одна нахожусь в диком
восторге: таких людей много. Правда, есть и те, кто испытывает
противоположные чувства, и это совсем не радует. Я еще могу понять,
когда люди говорят: «Да, это интересно, но не совсем мое». Но
позиция вроде: «Я ничего не понял. Это гадость!» просто убивает.
Конечно, не новость, что люди склонны отрицать все то, чего не
понимают, но от осознания того, что это вполне закономерно, легче
не становится. Вот и кинокритик журнала Rolling Stone Питер Трэверс
твердит примерно о том же : «Я слышал от некоторых людей, что фильм
слишком сложный, что они его не понимают (с «Матрицей» то же самое
было). Да ладно вам! Разве мало всякой гадости приходится смотреть?
Идиотских проходных фильмов, в которых и намека нет на то, чтобы
заставить зрителя думать? А этот фильм заставляет думать». Вот и я
задумалась основательно, и теперь хочу поделиться результатами
своих размышлений. ПРЕДУПРЕЖДЕНИЕ: 1. В посте много спойлеров,
поэтому если вы еще не видели фильм, но собираетесь смотреть, лучше
повременить с чтением. 2. Все ниженаписанное основывается на моих
скромных познаниях в области литературоведения полученных за время
учебы в университете и представляет собой попытку анализа фильма в
духе постмодернизма:) Разумеется, я не претендую на истину в
последней инстанции:) Это всего лишь моя версия того, о чем же этот
фильм. Одна из многих возможных. 3. Буков очень много:) «Ну, зачем,
зачем вообще анализировать “Inception” в духе постмодернизма?» -
такой вопрос вполне может возникнуть, а потому попытаюсь сразу же
на него ответить. В первую очередь, стоит разобраться, что же это
за такой загадочный зверь – постмодернизм : а) способ
мировосприятия современного человека; б) направление в современной
литературной критике, цель которого – выявить признаки данного типа
мировоззрения на уровне текста. По аналогии с литературным
произведением вполне можно анализировать кино. Таким образом,
поводом для анализа служит тот факт, что фильм достаточно глубокий
(если бы он не был таковым, то и анализировать было бы нечего), а
целью – доказательство его актуальности с точки зрения тенденций
развития современного искусства. Для постмодернизма характерно
восприятия мира как хаоса , в котором разрушены
причинно-следственные связи, нет центра, нет иерархии, нет единых
ценностных ориентиров, что ведет к «кризису авторитетов» .
Монополией на знание не владеет никто, что дает пространство для
зрительского воображения, возможность субъективного толкования за
счет наличия множества смыслов при отсутствии одного главного.
Произведение может иметь массу прочтений. В результате того, что
автор и читатель/зритель уравниваются в правах, произведение
приобретает смыслы не только в процессе его создания (то есть по
воле автора), но и во время дальнейшего своего существования
(читатель/зритель, руководствуясь своей точкой зрения, может
вкладывать в него разные смыслы, которые актуализируются, то есть
выступают на первый план, в разных контекстах). В “Inception” как
истинно постмодерном произведении реализуется такое явление, как
«двойной код» : рассчитанность на разные уровни восприятия, в
зависимости от возможностей зрителя. На поверхности имеем не самый
оригинальный сюжет . Главный герой по имени Дом Кобб вместе с
командой сподвижников зарабатывает на жизнь промышленным шпионажем
– кражей идей из чужого подсознания во сне. Как оказывается, вором
Кобб стал не от хорошей жизни: в родную Америку ему дорога закрыта,
потому что там его считают преступником, вот и приходится бедняге
выживать всеми доступными способами. Но в один прекрасный день
японский бизнесмен по имени Сайто предлагает ему сделку: Кобб
должен не изъять, а внедрить идею – убедить основного конкурента
Сайто наследника крупной корпорации развалить отцовскую финансовую
империю (потому что монополия – штука опасная и для развития
экономики вредная, и так будет лучше для всего мира). В качестве
вознаграждения за выполнение этого сверхсложного задания Сайто
обещает Коббу решить его проблемы с законом, чтобы он мог вернуться
домой к детям. Коббу, разумеется, очень хочется домой, а потому он
приступает к выполнению невыполнимой миссии. Далее следует,
собственно, полный экшена процесс выполнения. Вот что увидит не
слишком вдумчивый зритель. Но если пойти глубже в своем восприятии,
можно разглядеть гораздо больше, что мы и постараемся сделать. Не
было бы ничего особенного в этом фильме если бы не одна
«незначительная» деталь: проникновение в сны. Использовав тему сна
, Кристофер Нолан получил свободу действий для создания
альтернативного мира, который будет функционировать по его законам
– то есть пространство для игры , реализации любых творческих идей.
Нолан мастерски реализует принцип постмодерной иронии – это своего
рода высмеивание самого понятия «реальность», ибо как можно узнать,
что реальность, а что нет в лишенном ориентиров мире-хаосе.
Объективных критериев реальности нет, есть только субъективные
точки зрения. В “Inception” персонажи находятся в состоянии
постоянного сомнения. Грань между сном и реальностью провести
невозможно, полагаясь только на свои собственные ощущения, поэтому
для этих целей используется имеющий уникальные характеристики
материальный предмет – тотем (интересно, кстати, почему именно так
назвали этот предмет, учитывая, что такое тотем вне художественного
мира фильма). Тотем играет роль точки опоры для персонажей, живущих
в мире-хаосе. Особо сложные отношения с различением сна и
реальности у центрального персонажа фильма – Кобба. Кобб ведь не
всегда был вором. Изначально, он, как и его жена Мол , был
архитектором. Нет, скорее, Архитектором, а Архитектор = Автор,
Творец . С помощью нехитрого приборчика (см. Устройство PASIV ) они
путешествуют в мире снов, а когда добираются до глубинного уровня
подсознания, лимба (ср. Лимб) , строят (создают, творят ) там свой
альтернативный мир. Что же такое творчество в данном контексте?
Какова его роль в постмодерном мироощущении? Постмодерный субъект
утратил все ориентиры и смысл существования, он ни во что не верит
и не может жить в тех условиях, в которых оказался, и бежать ему
некуда. Единственный способ преодолеть эту безысходность,
замкнутость времени и пространства – это ирония и игра , которые
позволяют освободиться от давления обстоятельств. Творчество – это
конструирование мира и себя, а также необходимое условие познания.
Это способ упорядочить хаос и найти точку опоры, переписывая
историю мира и свою собственную. И победить одиночество. Именно
поэтому автор-постмодернист не пишет «в стол», ему жизненно
необходим читатель, диалог с ним. Творчество для него еще и способ
самоутверждения и утверждения себя в мире. Этим он отличается от
автора-модерниста , которому нет дела до реального мира и читателя,
ибо он ведет диалог сам с собой (автокоммуникация), пытается
убежать от мира, уйдя в себя, в свой мир фантазии, где он будет
чувствовать себя защищенным (как улитка в своей раковине). В обоих
случаях, творчество – способ решения проблем автора, возможность
чувствовать себя более комфортно. В связи с этим вспоминается
высказывание Фрейда о том, что один раз ощутив удовольствие,
человек не в силах от него отказаться. Таким образом, истинное
творчество – это наркотик (достаточно хотя бы раз попробовать себя
в создании мира снов, и от этого уже невозможно отказаться). Что
правда, важно помнить еще об одном моменте. В модернизме путем
многократного переваривания неврозов помноженном на полет фантазии
можно предпринять попытку создать что-то принципиально новое. В
постмодернизме, в химерическом мире, где царят дисгармония и
деструкция, ничего другого не остается, как создать собственную
комбинацию из фрагментов расколотой реальности. Процесс творчества
похож на игру в «Лего» – создание новых конструкций путем различных
комбинаций уже готового материала. Это конструктор без инструкции,
с ним можно делать все что угодно, играть по своим правилам .
Ничего нового, потому что все уже когда-то было (поэтому
постмодернизм находится в постоянном диалоге со всеми предыдущими
эпохами, игнорируя их законы и создавая свои). Условно говоря,
изначально Кобб и Мол – авторы-постмодернисты . В лимбе они строят
альтернативный мир из сочетания фрагментов своих воспоминаний и
образов объектов реального мира, используя творческое воображение,
могут создавать парадоксальные лабиринты и невозможные фигуры вроде
всяких там «лестниц Пенроуза». Все хорошо, пока персонажи осознают
условность происходящего – то, что это всего лишь игра . Проблемы
начинаются когда Мол настолько увлекается этой игрой, что она
становится ее реальностью, а в настоящую реальность возвращаться
больше не хочется. Мол принимает позицию автора-модерниста , то
есть замыкается в себе. В ситуации постмодернизма такая позиция
оказывается фатальной, потому что убивает возможность игры, которая
по определению условна. К своему счастью (или несчастью?) Кобб
понимает, что такое состояние Мол до добра не доведет и вся эта
история может плачевно закончиться, если ничего не предпринять. И
он предпринимает: углубляется в подсознание своей жены, чтобы
внедрить «одну простенькую идею» о том, что ее мир не настоящий. А,
как мы знаем, в мире Криса Нолана для того чтобы проснуться, нужно
убить себя. Кобб выбирает довольно оригинальный способ самоубийства
– лечь под поезд. А поезд – это очень популярная метафора .
Например, Франц Кафка, для того чтобы охарактеризовать современный
ему мир, использовал метафору железной дороги, причем, ассоциировал
ее с тоталитаризмом. По Кафке, все люди – ж/д пассажиры. Они не
свободны, потому что зависят от графика движения поездов и везут с
собой много багажа. Встреча с Другим происходит спонтанно. Это
случайный попутчик, которому можно рассказать свою историю, скорее
всего ненастоящую, с целью лучше понять себя. В глобальном же
смысле, человечество – пассажиры поезда, который попал в аварию
посредине длинного туннеля. Вокруг калейдоскоп чудовищ, но видно ли
свет? Разве что слабый отблеск, до которого невозможно добраться. В
постмодернизме картина мира еще более безрадостна. Люди находятся
на платформе (у Уэльбека даже роман такой есть – «Платформа»). Мимо
на бешеной скорости проносится поезд (окружающий мир). Понять
реальность означает прочитать название поезда. Стоит ли говорить о
том, чтобы попытаться попасть внутрь? В то же время люди слишком
много внимания уделяют поезду, а потому не в состоянии заметить
тех, кто стоит рядом с ними на платформе, и наладить контакт (что
могло бы помочь преодолеть одиночество и найти точку опоры). Что же
означает метафора поезда в фильме “Inception”? Тут, как впрочем, и
в остальном, прочтения могут быть какие угодно. С одной стороны,
поезд призван объединить персонажей («проснемся и будем вместе»), а
с другой – получается как раз наоборот (приводит к отчуждению и
провалу коммуникации). То, как Мол решает покончить с жизнью в
реальности (в которую она перестала верить), вызывает ассоциации с
постмодерным «я», которое падает, находится в невесомости. Гибель
жены наносит огромную психологическую травму Коббу, ведь он считает
себя виноватым в этом. И что самое ужасное, он не в состоянии
смириться со случившимся и отпустить ее. Сознательно он понимает,
что Мол погибла, но его подсознание отказывается принимать этот
факт. Кобб утрачивает способность творить как раньше (какой в этом
смысл после того, что произошло?) Все, что ему остается – заполнить
свои сны воспоминаниями о ситуациях, о которых он жалеет, но не в
силах исправить. Происходит фиксация на определенных моментах,
которые Кобб переживает снова и снова. Во сне Мол все еще жива, что
становится навязчивой идеей Кобба, поэтому, как заметили
внимательные зрители, во сне он носит обручальное кольцо, а в
реальности кольца нет. Кольцо как материальный объект выступает
символом зацикленности на прошлом. Ровным счетом как и волчок.
Интересно, что у всех остальных персонажей есть персональный тотем,
а у Кобба и Мол, получается, один на двоих. Говорит ли это нам, в
числе прочего, о том, что двое любящих людей – это одно целое?
Почему бы и нет. Абстрагируемся немного от художественного мира
фильма и вновь обратимся к теории литературы. Как определить, что
такое реальность в тексте? Для этого нужно пересечение, как
минимум, двух точек зрения . То общее, что есть в этих точках
зрения, и будет реальным. Если же есть только одна точка зрения, то
доказать ничего невозможно. Кто знает, может, это всего лишь
иллюзия, плод воображения? Таким образом, выражаясь языком
литературоведения, Кобб в определенном смысле ненадежный нарратор и
доверять его восприятию событий нельзя. Итак, Кобб зашел в тупик ,
из которого самостоятельно выбраться не в состоянии. Отличить сон
от реальности становится все труднее, а сомнений все больше. А еще
больше соблазн остаться в мире снов, где все будет хорошо, как
раньше. Чтобы выбраться из замкнутого круга, Коббу нужна
альтернативная точка зрения , диалог с Другим. Этим Другим
становится Ариадна . Здесь в какой-то мере реализуются мотивы
двойничества : как и Кобб когда-то, Ариадна – Архитектор , который
несмотря ни на что не может устоять перед соблазном истинного
творчества . Но если, например, в эпоху Романтизма двойник имел
демонические свойства, и его появление не предвещало ничего
хорошего для персонажа, то в данном случае видим противоположную
картину (постмодернизм ведь игнорирует правила и ограничения,
выработанные другими культурными традициями). Ариадна выполняет
функцию психотерапевта : ее задача – спасти Кобба от самого себя,
помочь ему разобраться в своем прошлом и не потеряться в лабиринтах
собственного подсознания. Путешествуя по снам, Кобб ищет путь: а) к
самому себе; б) домой (в широком смысле). Первое можно
интерпретировать прибегнув модели лабиринта Тесея , и то и другое –
с помощью метафоры Одиссея . Лабиринт Тесея выглядит приблизительно
так (нарисовала несколько криво, но уж как могла))) Это своего рода
модель организации внутреннего мира. Точка в центре – ориентир,
центр жизни (ответ на вопросы, которые не дают покоя?) Субъект
движется по кругу, то есть имеем метафору углубления (углубляясь в
подсознание Фишера, Кобб углубляется и в свое собственное). Ну, и
без «чудовищ» лабиринте не обходится – это проекция Мол, призрак
прошлого. Побороть своих «чудовищ» значит смириться с прошлым,
переосмыслив его, для чего нужно, выражаясь словами французского
писателя Андрея Макина, «поднять Атлантиду собственного «я» на
поверхность». Что Кобб и делает в итоге: переосмысливая свою
историю, он понимает, что прошлое уже не вернуть, исправить ошибки
невозможно, а потому нужно жить если не будущим, то как минимум,
настоящим (что в фильме именуется катарсисом - ср. Катарсис ).
Метафора Одиссея говорит о том, что цель любого путешествия – это
возвращение домой. Чтобы человек не делал, он стремится вернуться
домой. Как в прямом смысле, в смысле возвращения к своим близким,
так и в смысле возвращения к себе, понимания того, кто же я есть на
самом деле. Результат – обретение точки опоры в
децентрализированном мире-хаосе. Очень любопытно, что Кобб и Мол –
единственные персонажи, у которых есть история . У остальных ее
нет. Об их прошлом мы ничего не знаем, да и о настоящем, надо
признаться тоже, кроме того, что все они участвуют в операции по
внедрению идеи в чужое подсознание. Каждый из них выполняет свою
функцию : Ариадна – Архитектор (по совместительству психотерапевт
Кобба). Артур – Наводчик (думаю, именно так можно перевести Point
Man). Имс – Имитатор. Юсуф – Химик. Сайто – Заказчик, Турист.
Катализатор событий (потому что: а) именно с миссии внедрения
начинается тот этап путешествия Кобба по чужим снам, в конце
которого он возвращается домой; б) после того, как Сайто ранят на
первом уровне, команде приходится внести коррективы в план
действий, работать быстрее). Майлз (не часть команды, но тем не
менее) – отец Мол, тесть Кобба. Странный персонаж. Похоже, его
функция заключалась в том, чтобы научить свою дочь и зятя проникать
в чужие сны и самоустраниться, мол, делайте с этим умением что
хотите. Ну, еще познакомить Кобба с Ариадной. Если персонажи – это
функции , то именно этим объясняется их схематичность,
поверхностность, практически полное отсутствие психологизма, если
хотите. За последнее, кстати, некоторые люди фильм ругают. И
совершенно несправедливо. Представьте себе что получилось бы, если
бы у каждого персонажа была своя история, свои навязчивые
воспоминания и психологические травмы, и если бы все они проводили
в сны свои проекции. Такую историю было бы очень трудно, если не
невозможно, воспринимать. Поэтому Нолан абстрагируется от возможных
историй других персонажей, сосредоточившись на судьбе главного
героя. В итоге, мы можем выявить только отдельные характеристики
остальных персонажей, которые не позволяют составить полноценное
представление об их личностях. Ариадна – молодой архитектор,
стремящийся к реализации творческих возможностей. Помогает Коббу
разобраться в себе не то из человеколюбия, не то из страха делить
сны с человеком, у которого серьезные психологические проблемы
(думаю, второе плавно перетекает в первое). Артур – склонный к
логике парень без воображения. Имс – авантюрист с хорошим чувством
юмора и развитым воображением, любитель азартных игр. Юсуф –
любитель халявного шампанского и вообще всего халявного. Сайто –
типичный японский бизнесмен? Борец с монополиями? Представитель
восточной философии, рассуждающий о «старце, который жалеет о
прошлом и умрет в одиночестве»? На мой взгляд, это образы-клише ,
которые можно встретить во многих фильмах, которые вполне могут и
не претендовать на оригинальность и/или художественную ценность. Но
зачем они нужны в фильме Нолана, который претендует? Нестыковочка?
Совсем нет. Есть такое явление как «пародийный модус повествования»
, которым движет «негативный пафос, направленный против
иллюзионизма масс-медиа и массовой культуры». Насколько я понимаю,
это так задумано, чтобы некоторые персонажи были схематичными,
чтобы (помимо вышеуказанной причины) заставить зрителя задуматься о
том, какие же стереотипы «впаривает» ему индустрия кино, и что в
жизни все гораздо сложнее, чем бывает показано на экране. Кроме
того, в схематичности образов есть еще один плюс – она дает фанатам
простор для воображения и додумывания возможного развития отношений
между персонажами. Доказательство тому – некоторые любопытные
образцы фан-арта . Стоило Ариадне и Артуру разок поцеловаться, как
в фанатском воображении возникла вот такая картина… А вот более
символичный вариант, так сказать. Но это еще «цветочки». Слэшеры
тоже не спят, как оказалось. Да-да, слэш добрался даже до
“Inception”. Это было небольшое лирическое отступление, а теперь
продолжим о серьезном) Постмодерное искусство эклектично, склонно
смешивать различные жанры . «Официально» (судя по данным Кинопоиска
и imdb) “Inception” относится к таким жанрам как фантастика,
боевик, триллер, драма, детектив. А Википедия говорит нам еще и о
heist film , то есть фильме-ограблении. Все довольно справедливо,
разве что «детектив» вызывает вопросы. Но если то, что происходит в
подсознании Кобба, считать загадкой, которую пытается разгадать
Ариадна, то почему бы и нет? Хотя сама история Кобба – это, скорее,
драма (имеем все же сложный внутренний конфликт, замешанный на
чувстве вины). А вот линия внутрисемейных отношений Фишера больше
тянет на мелодраму, слишком уж шаблонная история: не заладившиеся с
детства прохладные отношения с отцом, разочарование последнего,
интриги крестного, который притворяется невинной овечкой, а на
самом деле играет за себя. Есть в фильме и элементы комедии: Имс и
Юсуф определенно комедийные персонажи. В общем, каждый зритель в
этом изобилии найдет что-нибудь подходящее для себя. Забавно, что
многие шли именно на экшн, который впечатляет, не спорю. Но именно
экшн, а точнее мотивы его появления, лично у меня вызывают вопросы.
Даже в таком, по моему мнению, шикарном фильме есть момент, который
мне не понравился : когда на первом уровне сна вдруг оказывается,
что Фишера учили защищаться от вторжения в его подсознание, а
потому проекции у него не простые, а тренированные, очень
агрессивные и с большими пушками. Они ожесточенно преследуют наших
героев и совершенно случайно почему-то смертельно ранят именно
Сайто – человека, от целости и сохранности которого зависит судьба
Кобба. И как-то очень уж неправдоподобно выглядит то, что такой
серьезный и педантичный Артур так невнимательно изучил подноготную
объекта. Этот момент напоминает прием deus ex machina , только в
отличие от классического варианта, в результате вмешательства
«свыше» ситуация не разрешается, а усложняется до невозможности. Не
очень удачно и как-то слишком притянуто за уши получилось. Но такой
недостаток, по-моему, вполне можно простить, учитывая сколько у
фильма достоинств. Ну, и в заключение, несколько замечаний по
поводу пространственных координат фильма, структуры повествования и
аллюзий на другие художественные произведения. Хотя это не совсем
заключение, а скорее, предзаключение))) Пространство. Итак, что мы
имеем? Город (мегаполис), гостиница (бар, номер, лифт, коридор),
«лыжная станция», поезд, самолет. Это основное. Интерпретаций тут
можно обнаружить массу. Город интересен, скорее, тот, который Мол и
Кобб построили в лимбе (можно придумать что-то связанное с
творчеством – см. выше). А вот гостиница – это одно из так
называемых lieux de passage (дословно «проходные места»). Например,
в романах о поисках идентичности постоянное пребывание персонажа в
lieux de passage можно трактовать как признак незавершенности
поисков себя. Определенным боком это можно прилепить и к
“Inception”, Фишер же у нас вроде как в поисках правды о своем отце
и крестном. И поиски эти завершаются на «лыжной станции», высоко в
горах (чтобы узнать правду нужно добраться до вершины?). А белый
снег вполне может символизировать возможность для Фишера начать все
с чистого листа, после того как правда станет известна. Поезд и
самолет – средства передвижения. Естественно, говорят нам о
путешествии. Интересно, что путешествие в подсознание объекта (в
начале фильма Сайто, потом Фишера) происходит именно в поезде и в
самолете. Получается такое себе путешествие в путешествии.
Структура повествования – нелинейная. То есть события происходят не
одно за другим, а параллельно (на нескольких уровнях сна
одновременно), либо же в хаотичном порядке (воспоминания Кобба). В
результате смотреть интереснее, но и внимательнее приходится быть,
и больше умственных усилий прилагать. Аллюзии. Все эти причудливые
парадоксальные лабиринты чем-то напоминают пространство романа
Кафки «Процесс». Хотя там несколько другая подоплека, но все же. Но
в первую очередь лично у меня тема лабиринтов и момент о том, что
сновидец наполняет сон столькими деталями, что объект может
поверить в то, что это реальность, вызвали ассоциации с романом
Алена Роб-Грийе «В лабиринте». Книга, читать которую категорически
не рекомендуется. Вся суть там не в истории, которая происходит с
персонажем (хотя она там есть, и резюмировать ее можно в одной
строчке), а в описаниях, которые с незначительными изменениями
повторяются из абзаца в абзац. Только в романе описание
пространства настолько детализировано, что вызывает чувство
нереальности, и скорее напоминает галлюцинацию. Любопытно, что
критики обвинили Нолана, что некоторые идеи он «содрал» из
французского фильма «В прошлом году в Мариенбаде» 1961 года
выпуска, сценаристом которого был никто иной как Ален Роб-Грийе. На
что Нолан ответил, что не смотрел этот фильм (по крайней мере, до
того как была закончена работа над “Inception”). Выводы. Конечно,
кино – это не литература. Что в литературе сошло бы за
интертекстуальность , в кино запросто могут назвать плагиатом.
Хотя, помилуйте, какой плагиат, если учитывать такое явление как
общее информационное пространство и особенности той эпохи, в
которую нам довелось жить. Но увы, так как кино, по крайней мере
голливудское, в наши дни прежде всего бизнес и только в редких
случаях искусство, ничего удивительного в таком подходе нет. Да,
кино – это не литература. Тут важна не только рассказанная история,
но и то КАК она показана, и то каким образом удалось добиться того
или иного визуального эффекта. И в данном случае, Нолан – большой
молодец. Потому что старался создать максимально реальный мир
максимально реальными способами, то есть использовать спецэффекты и
зеленый экран только в тех случаях, когда без них действительно
невозможно было обойтись и по возможности обходиться гигантскими
вращающимися коридорами и прочими подобными установками. Хотя меня,
как филолога, больше поразила сама история и то, как ее можно
интерпретировать. На первый взгляд, это все заслуга Кристофера
Нолана: как никак его задумка, его сценарий. Но и здесь не
обходится без пресловутого «но». Оказывается, чтобы ДиКаприо
согласился сниматься в этом фильме, Нолану пришлось переписать
сценарий, сделав «главной движущей силой сюжета эмоциональное
путешествие главного героя». Так что, кто знает? Может, если бы не
ДиКаприо, не было бы в фильме всей той сложности, благодаря которой
его вполне можно назвать произведением искусства. Вот и фан-арт в
тему. В каждой шутке есть доля шутки, как говорится. Ну, знаете ли,
если ДиКаприо в своих интервью использует такие выражения, как
unreliable narrator и nonlinear structure , это о чем-то да
говорит. Совершенно по-другому стала его воспринимать после этого
фильма. Все-таки самые лучшие актеры – думающие актеры. Вот и
Джозеф Гордон-Левитт тоже из этой категории, оказывается. Еще одно
мое открытие. Пожалуй, никакой другой фильм не вызывал у меня
столько эмоций и поводов для размышлений одновременно. А это тоже
кое-что да значит. P.S. Огромное спасибо тем, кто дочитал все это
до конца или хотя бы попытался. Комментарии приветствуются P.P.S.
Обязательно посмотрите фильм, если еще не смотрели. Поверьте, оно
того стоит!!!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
