<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5174
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note18739646_10268199
  </link>
  <date>
    2010-11-20T14:00:54Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </query>
  <text>
    Я, конечно, не профессиональный критик, но высказаться
хочется всем и всегда. Поэтому не судите строго. Начну издалека.
После того, когда я вышел из кинозала, где только что закончился
показ фильма «Гарри Поттер и Принц-полукровка» ? , я сразу дал волю
своим мыслям, так как во время фильма всё-таки был увлечен его
просмотром. Так вот, к чему я это всё. Являясь, не побоюсь этого
слова, фанатом Поттерианы, но в то же время имея здравомыслие и
способность к адекватной оценке, я был несколько разочарован
фильмом и возмущен тем насколько его испортил режиссер Дэвид Йетс.
Фильм был снят по отвратительному сценарию. Чего в нём только не
было. Там вам и не следование книге, различная отсебятина, упущение
таких важных сцен, которые великолепно вписывались в бытие
хогвартской жизни, и следовательно упустив такие моменты мы
потеряли ту динамику и недобрали ту потрясающую атмосферу книги, а
некоторые моменты появлялись вообще преждевременно. Впрочем, говоря
по-честному, книга «Гарри Поттер и Принц-полукровка» ? сама по себе
очень занудна и не так интересна для меня, как другие, и она
нравится мне менее всего. ( Продолжить ) После, обсуждая фильм с
друзьями, я не мог им сказать, что я разочарован фильмом. Нет, как
фанату серии, он мне в частности понравился, но не упомянуть
отвратительную режиссёрскую работу я не мог. И я упомянул, но
большинство меня не поняло, прокомментировав моё мнение тем, что я
слишком придирчив и фанатичен по отношению к книге, дескать фильм,
как фильм, а фильм-то на самом деле доставил только визуальное
удовлетворение. Нет, не тем, что была великолепная работа оператора
или же хорошими декорациями. Нет, удовлетворил только тем, что я
смог наяву увидеть историю шестой книги, а не с помощью воображения
при чтении книги (правда там она вышла более красочной и
интересной). За это можно сказать Дэвиду Йетсу и Ко спасибо, но ни
за что другое. Хотя стоит упомянуть, что «Гарри Поттер и Орден
Феникса» его же работы был хорош, но и в нём хватало недостатков и
недочётов, и тем не менее экранизация была более успешной, чем
«Гарри Поттер и Принц-полукровка». Когда я узнал, что режиссировать
«Гарри Поттер и Дары Смерти» будет Дэвид Йетс, то был неприятно
удивлен и крайне расстроен. Так же меня не порадовал тот факт, что
книга будет экранизирована в двух частях. Признаюсь, в тот момент я
подумал лишь о том, что Warner Bros. просто хочет побольше &quot;
срубить бабла &quot; с людей, но только на просмотре «Гарри Поттер
и Дары Смерти. Часть первая» я понял, что это правильное решение.
Седьмая книга сама по себе объёмиста, а уж если говорить о событиях
и разного рода захватывающих сценах, то она впечатляет красочностью
и насыщенностью. Поэтому было бы кощунственно загубить этот так
ожидаемый многими финал истории о мальчике в очках всяческими
недосказками, обрывками, вырезками, добавками, которых мы
насмотрелись в шестой части Поттерианы. Оставалось только
надеяться, что Дэвид Йетс не загубит и эту экранизацию. Год прошел
в ожидании, перечитывании, пересмотре. После просмотра трейлера к
первой части седьмой экранизации каких-то однозначных ощущений не
появилось. Оценить проделанную Йетсом работу было очень сложно.
Оставалось только надеяться дальше. И вот, наконец, премьера.
Бронирую за 16 часов билет на самый первый утренний сеанс. На кассе
выкупив билет волнуюсь, как ребёнок, настолько, что забываю взять
сдачу. За 15 минут до начала первым вбегаю в совершенно пустой зал,
кстати говоря, в итоге зал заполнился наполовину, в большинстве
взрослой аудиторией. ? Надежда всё еще при мне и вот началось.
Спустя 2 часа 30 минут я совершенно счастливый и грустный
одновременно покинул зал последним. На выходе столкнулся с девушкой
в оранжево-жёлтом шарфе и это как-будто стало сигналом к изливанию
эмоций, мыслей, мнений. Что сразу хотелось бы сказать. Надежды
оправдались. Великолепная работа Дэвида Йетса, просто потрясающая.
За что ему преогромнейшее спасибо. За эту работу я простил ему
прошлые провалы. Следование книге почти что неукоснительное, ни
одного важного события не упущено (не считая мелких нюансов,
которые не имели особого значения, а просто дополняли атмосферу),
но можно было бы конечно побольше показать про Дамблдора, который
фигурирует в книге. Про него и его значение в книге Роулинг сказала
однажды: &quot; Дамблдор доставляет слишком много проблем в седьмой
части &quot; . В целом всё как должно, всё как хотелось. Динамика и
атмосфера фильма никоим образом не нарушена. Как раз атмосфера
седьмой книги очень мрачная, тёмная и эту атмосферу создателям
фильма удалось прекрасно передать. Переживания одни сменяют другие.
Просмотр просто не оставляет равнодушным, более того он вас
затягивает, поглощает полностью. Всё это под стать слогану фильма:
«Опасность повсюду». Все эти тяжёлые, тревожные, захватывающие
эмоции не проходят мимо вас. Но помимо тёмных эмоций есть много
светлых. Есть где посмеяться, есть где прослезиться. Очень
порадовал юмор. Например, было очень весело, когда в начале фильма
друзья Гарри с помощью оборотного зелья превращались в него самого,
а по завершении процесса близнецы Уизли воскликнули в один голос:
&quot; Ух ты, какие мы одинаковые! &quot; . Вообщем достаточно
забавных эпизодов, как в репликах так и в картинках фильма.
Отдельное спасибо за то, что создатели вставили мультфильм о Дарах
Смерти. Получилась милая сказка, которую озвучивала Гермиона.
Безумно порадовал эпизод в фильме, когда Гарри под шикарную песню
Ника Кейва пригласил на танец Гермиону, удручённую уходом Рона.
Вроде бы незначительный короткий эпизод, но дарит столько эмоций.
Вот она работа режиссёра и сценаристов. Удачное добавление, да и
вообще стоит сказать, что все такие сцены и эпизоды не из книги
были очень удачны и к месту, в отличии от тех, которые были в
«Принце-полукровке». Ещё хотелось бы отметить насколько великолепно
был построен и выполнен образ домового эльфа Добби. Обратите на
него своё пристальное внимание. Раскрытие его отношения к Гарри и
друзьям очень впечатляет. Его реплики и действия вызывают улыбку и
умиление. Очень добрый, забавный персонаж. Сцена с его смертью
заставила предательски щипать глаза, кто-то плакал, слышались даже
всхлипывания с последних рядов. Стоит рассказать о спецэффектах и
вообще о визуальном исполнении фильма. Спецэффекты впечатляют.
Начало фильма с погоней Пожирателей, а впоследствии Волан-де-Морта,
за Гарри и Хагридом насыщено визуальными эффектами, которые не
оставляют равнодушным. Хотя, если честно, эта погоня единственный
нюанс в фильме, который меня не устроил. Тема погони,
самоотверженной гибели совы Букли, схватки в воздухе с
Волан-де-Мортом и явлением Приори Инкантатем (нежелание родственных
палочек противостоять друг другу), но закончилась схватка эффектно.
Так же глубоко впечатлил момент с уничтожением крестража. Тут
создатели постарались на славу. Я вздрогнул, если честно. Очень
красива природа и места вообщем, где снимались сцены. Красочный
ландшафт. Визуальное исполнение на высоте. Нельзя не упомянуть
великолепный саундтрек, написанный прекрасным композитором
Александром Деспла. Этот музыкальное сопровождение невероятно точно
передаёт эмоциональность эпизодов и фильма в целом. Красочная
феерия звуков, как нельзя лучше выражает тревогу, напряжение,
печаль, радость и другие эмоции фильма. Игра актёров под стать
фильму. Злодеи, как всегда на загляденье, безупречны. Мне очень не
нравится вся критика в адрес главных героев, дескать играть не
умеют. Враньё. Играют отлично. Чего только стоит момент в самом
начале фильма, когда Гермиона стирает память своим родителям... Ух,
как Эмма сыграла эти чувства! У меня мурашки по спине побежали. Ещё
ужасно раздражает, как все делают упор на то, что актёры не
подходят по возрасту. Не знаю... Я так не считаю, я просто не
замечаю этот факт, по мне так всё отлично. Может вы заметите, что
не так? Новые актёры тоже отлично сыграли новых персонажей.
Посмешил Наземникус Флетчер с внешностью армянина и подходящей
ролью вороватого барыги. Так же хотелось бы обратить внимание на
тот факт, что фильм очень взрослый. Это уже не та сказка, которую
мы видели в первой-второй частях. Это блокбастер. Боевик ещё тот,
только на палочках, а не на &quot; крутых пушках &quot; . Такая
эволюция, на мой взгляд, началась еще в третьей части, которая
несомненно самая удачная. Уже тогда Поттериана получила свои тёмные
нотки. И, кстати, такую же закономерность можно проследить и в
самих произведениях Джоан Роулинг. На просмотре очень жаль было
маленького ребёнка, которого молодая мамаша притащила на этот фильм
и явно не по его желанию. Еще смущает тот факт, что простому
обывателю не всё будет понятно в фильме, так как многое Дэвид Йетс
упустил в предыдущих частях. Например, эпизоды с осколком зеркала.
Те кто читал книгу знают, а вот кто только смотрел фильмы даже не
догадывается, что это зеркало Гарри получил еще в одной из
предыдущих частей. Кто не читал, тот многого не поймет. Кто такой
Геллерт Грин-де-Вальд и почему его имя фигурирует на протяжении
фильма? Ответ в книге, друзья. Вы не пожалеете. Если вас
заинтересовала моя рецензия, то немедля берите книгу в руки и
&quot; подковывайтесь &quot; . После просмотра «Гарри Поттер и
Принц-полукровка» я смело мог говорить: &quot; Книга интереснее!
&quot; . Теперь же я могу с уверенностью сказать: &quot; Читайте,
чтобы к заключительной части этого эпического финала быть во
всеоружии, так как это будет незабываемо интересное зрелище! &quot;
. После выхода «Гарри Поттер и Кубок Огня» Поттериана стала
судорожно задыхаться, теперь же она вздохнула полной грудью, во всю
ширину лёгких. Впрочем, стоит заметить, что тоже самое произошло и
с нами. И я вполне оправданно надеюсь, что после выхода второй
части «Даров Смерти» мы с вами окончательно оживём. Закончить бы
хотелось словами из другой рецензии: &quot; После просмотра «Гарри
Поттер и Дары Смерти. Часть первая» хотелось не поскорее увидеть
вторую часть эпического финала, а просто пересмотреть первую &quot;
.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
