<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14341
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/53353
  </link>
  <date>
    2010-03-21T12:36:31Z
  </date>
  <query>
    Сергей Минаев
  </query>
  <text>
    Lilit-Shakh прочитала книгу «Духless. Повесть о ненастоящем
человеке» . Автор: Сергей Минаев Вот уже около года это
произведение Минаева находилось на полке в ожидании своего часа.
Раза два я честно пыталась приступить к прочтению, но каждый раз,
доходя до страницы этак 20-ой, забрасывала, ибо находила более
интересные произведения на тот момент. Третья попытка – оказалась
успешной. За два вечера я таки осилила эту, до сих пор модную,
«повесть». Пытаясь собрать все свое впечатление воедино, могу
сказать, что оно получилось неоднозначным. И поэтому в моем тексте
допустима некая сумбурность высказывания.Начало было многообещающим
– заслуга ли это автора или редакторов не известно – но факт, так
сказать, «на лицо» - им удалось заинтриговать буквально парой фраз.
«Поколению 1970-1976 годов рождения, такому многообещающему и
такому перспективному. Чей старт был столь ярок, и чья жизнь была
столь бездарно растрачена. Да упокоятся с миром наши мечты о
счастливом будущем, где все должно было быть иначе... R.I.P”. (с)
Но, к сожалению, с каждой прочитанной страницей интерес, как
таковой, угасал. Но, постараюсь изложить все по порядку. И по
традиции начну с минусов.Текст. Мне не хватило в нем
литературности. Казалось, что он не доработан стилистически. Первое
впечатление по тексту – что это «скелет», набросок, и, что автор
его попросту забыл дописать и доработать. Диалоги между героями,
лично мне, показались слегка неестественными. Хотя, может, в
тусовке среди изрядно употребляющих и позволяющих себе запрещенные
препараты, это норма. Не возьмусь утверждать о том, чего не знаю. Я
не считаю себя ханжой, и при случае сама могу употребить пару
десятков «исконно русских», но Минаеву не удалось гармонично
вплести нецензурную брань в полотно сюжета. Идем дальше:Сюжет. О
нем не буду писать много, не потому что нечего сказать, а просто не
о чем рассказывать. Сюжет прост, как его не рассматривай.Главный
герой. Если особо не расписываться, то его можно охарактеризовать в
двух пунктах. Страдает «Синдромом нарцисса» в особо тяжелой форме –
это раз. И какой-то он слишком озлобленный на всех и вся – это два.
При этом много зарабатывает, практически не работает и опять же
много пьет. И вот, что странно – герой смакует свою злость ко всему
на протяжении всего произведения (ну, то, что печень у паренька не
шалит, и мозг продолжает работать – так же вызывает сомнения).
«День – время людей, тогда как ночь – время мумий». (с) Следуя этой
цитате, герой сродни мумии, вроде есть индивид, а человеком то и
назвать это сложно.Теперь перейдем к «плюсам».Взгляд мой во всей
книге зацепился за одну мысль, второстепенную, и погруженную в хлам
действий героя, но при этом не теряющую своей актуальности.
«Бездействие и безволие – вот два бича населения Среднерусской
возвышенности. Будь я на месте ребят из «NIKE», я бы точно сменил
промо слоган для территории России с «Just do it» на «Do
something». (с) Автор открыто призывает идти навстречу к переменам
в своей жизни. Начать хотя бы с малого, не оправдывая свое
бездействие, идти и менять. Только так можно почувствовать жизнь в
полной мере. И в этом я абсолютно солидарна с Минаевым.Резюмируя
все выше написанное, могу сказать, что даже, несмотря на все
минусы, книга запомнилась. При всей кривой скроенности, при
желании, есть, что почерпнуть, а, значит, автор старался не зря.
Всем заинтересовавшимся, приятного прочтения! современная
литература Нейтральная оценка
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Духless. Повесть о ненастоящем человеке
  </real_object>
</document>
