<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14803
  </ID>
  <link>
    http://unzait.livejournal.com/36255.html
  </link>
  <date>
    2010-03-23T05:53:20Z
  </date>
  <query>
    Милые кости
  </query>
  <text>
    Прочитал книгу Элис Сиболд « Милые кости » . Фильма так и не
удалось посмотреть, так что пока пришлось прочитать, на скорую
руку. Впечатления от книги неоднозначные. Если бы не экранизация
Питера Джексона (и одной мадам, читающей эту книгу в данный
момент), вряд ли бы решился на чтение Сиболд. Как узнал,
писательница также испытала в своей жизни насильственные действия
со стороны какого-то подлеца, но книгу начала писать, как сама
признавалась, задолго до этого ужасного события. Ну да ладно,
оставим авторскую рефлексию на задний план. Что понравилось. Книга
погружает в атмосферу семьи, жизни, борьбы, взаимоотношений.
Произведение очень удалось для раскрытия семьи, настоящей семьи.
Тема призраков и другого мира не затрагивает каких-то вымышленных
измерений, что является хорошим примером иносказательности
происходящих событий. Читая Сиболд, я вспоминал Харпер Ли и её «
Убить пересмешника » , очень схожа по творческой струе, что не
может не радовать. Для тех людей, кто потерял своего ребёнка,
произведение может, как помочь, так и вогнать в жёсткий депрессняк,
подумалось мне. Что не понравилось. Не буду клеветать на книгу, мне
достался электронный вариант с ужасным переводом – сам исправлял
ошибки, кое-где происходили смысловые сливания текста и т.д. Но,
книга не выдержана на все 100%. Читая, примерно с глав 15-20,
начинаются провалы, не держит сюжет и т.д. Может в этом Элис Сиболд
хотела показать скитания души человеческой? Возможно, так и есть,
вот только читательскому восприятию это слегка мешает, слишком
много непрочных сюжетных нитей, которые рвутся на самом начале
твоего интереса к ним. Про экранизацию – мне вспоминались на
протяжении прочтения книги два режиссёра – Даррен Аронофски (с
Фонтаном – по картинке и гриффитовскому совмещению) и Грегг Араки
(с его « Нигде » - по видео ряду). Конечно, я не смотрел версию
самого Питера Джексона, но по впечатлениям о сюжете и героях, это
не его конёк, а призвание вышеназванных режиссёров, ИМХО. Итак,
книга на твёрдую четвёрку, должна понравиться женщинам, прежде
всего. Но и сильный пол может почитать, очень трогательное и
сентиментальное произведение о семейных бедах и несчастьях.
Возможно, книга идеально подойдёт не сильно впечатлительным молодым
семьянинам и семьянинкам. Читайте книги, это верное решение
заполнения свободного времени. P . S . Чуть подожду, и посмотрю
экранизацию, не терпится увидеть видео ряд, перенос сложных судеб и
характеров персонажей на телеэкран!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Милые кости
  </real_object>
</document>
