<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13690
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/76758
  </link>
  <date>
    2010-10-26T16:34:05Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    DivaDii прочитала книгу «Девушка, которая взрывала воздушные
замки» . Автор: Стиг Ларссон Девочка, которая выжила В отзыве на
вторую часть я уже сравнивала Лисбет Саландер с Гарри Поттером .
Особенно этому поспособствовала концовка второй части (не люблю
спойлерить!).И, конечно, Лисбет абсолютно заслужила звание
&quot;девочка, которая выжила&quot;. Вначале несколько слов о ляпах
в сюжете:1) Двух раненых, которые пытались друг друга убить,
положили в соседних палатах. И нет охраны. Не может такого быть!!
2) С бооольшим трудом можно поверить в чудесное спасение Лисбет в
конце второй - начале третьей книги после того, как её...2-а) Но
вот что спасли старика, который застрелился, - в это ну никак
поверить не могу! 3) Почему полицейский не спросил подтверждения
словам Анники о напавшем &quot;пенсионере&quot; у Лисбет? В ходе
чтения ещё возникали небольшие вопросики... Так что чудес в книге
хватает. :) Но это всё-таки мелочи. Это абсолютно не главное! О
стиле и сюжете. Если сравнивать с первой частью, то во второй и
третьей вообще нет затянутостей.В принципе, меня затянутости в
первой части совершенно не напрягали. Они приближали роман к
стандартному классическому роману.Тем не менее, вторая и особенно
третья часть - гораздо более остросюжетны. Нет далёких отходов,
долгих размышлений, длиннот. Всё подчинено максимальному
отображению смысла.Смысл есть! Поднято несколько разных острых тем,
поставлены проблемные вопросы. Причём - весьма убедительно! Правда,
в некоторых случаях складывалось ощущение, что Ларссон писал
впопыхах. Например, есть &quot;непроработанные&quot; диалоги.С
другой стороны, восхищает профессионализм писателя и его искреннее
уважение к своей стране, желание ей добра... Сложилось впечатление,
что Стигу Ларссону в детстве сильно насолил какой-то Веннерстрём.
Или, возможно, в юности девушку увёл. Потому что в его цикле
более-менее серьёзную роль играют два человека с этой фамилией. Не
родственники. Лично моё восприятие: Не просто понравились моменты,
которые описывают жизнь редакции. Многие моменты - вообще дословно
отображают жизнь и работу в нашей маленькой типографии. :) Таким
образом, поскольку я изнутри знаю эту жизнь, - у меня возникает
полное доверие и ко всему остальному описанному в романе: &quot;Так
оно и было на самом деле!&quot; В общем и целом на вопрос: &quot;Ст
О ит ли читать цикл о Миллениуме?&quot; можно дать совершенно
однозначный ответ:&quot;Да, конечно! Ведь это отличный, добротный
современный проблемный и остросюжетный роман &quot;.Более того,
когда я писала, что цикл о Миллениуме - это Гарри Поттер для
взрослых, так это надо понимать, как похвалу. Потому что как Гарри
Поттера надо прочитать всем без исключения детям, точно так же и
Миллениум - стОит прочитать всем современным взрослым читателям.
современная литература Книга очень понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка, которая взрывала воздушные
замки
  </real_object>
</document>
