<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3875
  </ID>
  <link>
    http://alicat-sky.livejournal.com/146073.html
  </link>
  <date>
    2010-07-27T23:24:40Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Буквально несколько минут назад вошёл домой. Столь позднее
мое появление объяснить просто, мною был отсмотрен художественный
фильм &quot;Начало&quot; Фильм оказался настолько мощным, что пока
ехал в машине все время оглядывался назад в поисках отпавшей
челюсти, приходилось придерживать рукой... Но давайте
упорядочимся... &quot;Начало&quot; - отснял мужик по фамилии Нолан.
На счету чела нет ни одного проходного фильма. А уж своей
трактовкой Ватманов он вообще порвал мозг американцам, да и не
только им. Нолан в своем творчестве настолько крут, что даже из
комиксоидной прыгатни, умудрился сделать криминальную драму во всех
смыслах. Ой опять увлёкся, я ведь про &quot;Начало&quot; Картина
повествует о непростой работе агента, который при содействии
подготовленных лиц, проникает глубоко в подсознание, и беспощадно
из этого подсознания ворует самое сокровенное. ИДЕЮ. Эту идею
продают конкурентам, с барышей живет вся шайка. После определённых
несростаний, главному герою предлагают совсем уж дерзкую операцию.
И суть ее не в воровстве идеи, а наооборот, в насаждении
определённой идеи конкуренту, будучи одержим внедреной идеей,
конкурент уже как бы и не конкурент будет. Следует понимать что я
специально пересказ упрощаю, в картине все круто настолько что я
все еще не уверен, что звуки за окном машины не принадлежали моей
отпавшей челюсти... В фильме прекрасно все. Я не рискну утверждать
что фильм шедевр и т.д. Но это очень достойное зрелище,
заставляющее при просмотре думать, вникать в происходящее... В
каком то смысле все идеи уже где то были, тут нам и от матрицы
что-то, и от клетки, от ванильного неба, и даже от кошмаров на
улице вязов. Но реализация.. 50 балов из 10... Звуки в фильме и
музыка это отдельная статья. Музон написал известный в широких
кино-кругах Ханс Цимер, написал на все деньги. Даже сама по себе
музыка окупает фильм полностью, а за звуки стрельбы, поездов и
т.д... можно смело занести в кассу дополнительно. Характено что
фильм цепляет с первых кадров даже тех кто совершенно не понимал
куда пришёл. С нами рядом сидела компания из четырёх свиноподобных
дегенератов. У каждого ведро с кормом больше чем голова. Понятное
дело дегенераты были с дамами, и под чваканье и срыгивания
пообещали спецэфекты по круче Аватара. Я уж думал что просмотр
будет омрачен. Но чудо.. корм был почти нетронут, и за время
просмотра дегенераты превратились в людей, вот оно искусство, вот
она сила его. Фильм &quot;Начало&quot; крайне рекомендую к
вдумчивому просмотру. Сам планирую посмотреть еще минимум 2 раза.
Знающие люди утверждают что со второго раза фильм играет новыми
красками. Помня киноленту &quot;Престиж&quot; охотно верю. P.S.
Кстати укр-дубляж по моему очень хорош. Есть мнение что как и в
случае с Тёмным Рыцарем получился на голову выше чем у русских
коллег. P.P.S. Перевод названия как Начало. на мое ИМХО не очень то
верно. Как видно из фильма, там слово Inception звучит как термин,
который скорее обозначает НАЧИНАНИЕ. Тобишь зарождение
определённого процесса в голове. Зарождение идеи... Очень хорошо
раскрывает суть этого термина укр перевод, звучит в фильме
&quot;Укорінення&quot;
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
