<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15494
  </ID>
  <link>
    http://runaway13066.livejournal.com/1367.html
  </link>
  <date>
    2010-02-23T11:58:00Z
  </date>
  <query>
    Портрет Дориана Грея
  </query>
  <text>
    Только что закончила читать роман Оскара Уальда &quot;Портрет
Дориана Грея&quot;. Прочитала запойно за несколько часов - могла
быстрее, но книга очень сложна для понимания, и некоторые отрывки
приходилось перечитывать по несколько раз, чтобы вникнуть. Я
старалась всё понять, мне кажется, поняла. Роман произвёл на меня
очень глубокое впечатление, которым хочется поделиться. Коротко
перескажу сюжет. Молодой человек приезжает в лондон, так как умер
его дед (взаимно нелюбимый им), который оставил ему дом и некоторое
состояние. В городе Дориан начинает общаться с художником, очень
талантливым и несомненно чистым человеком, и лордом, циничным и
довольно порочным человеком; собственно, этот лорд &quot;открывает
глаза&quot; Дориану на самого себя - учит ценить в жизни лишь
красоту и молодость. И когда был написан портрет Грея, юноша
произносит слова, которые потом окажутся приговором: он сказал, что
готов продать душу, лишь бы старел и изменялся под влиянием времени
и пороков его портрет, он сам был вечно юн и прекрасен... Прошло 18
лет. На счету Дориана Грея множество жизней, загубленных им: он
влиял на людей самым отвратительным образом, и они скатывались вниз
по социальной и духовной лестнице. Тем временем сам он ничуть не
изменился, портрет же был спрятан, как только Дориан заметил в нём
перемены - он стал зависеть от портрета, стал фактически
шизофреником - так боялся, что портрет увидят и узнают его тайну.
Развязка трагична (и могла ли она быть иной) : Грей решил, что все
беды от портрета и уничтожил его. А вместе с ним и себя.
Собственно, мысль, выраженная в романе, и тронула меня, хотя я эту
истину и понимала какой-то стрункой своей души: за всё нужно
платить. За удовольствия - страданиями, за любовь - одиночеством и
душевными муками, в конце концов, за жизнь - смертью. Знаете, я не
боюсь смерти. Я просто чётко осознаю, что после смерти ничего
хорошего не будет, рая тем более, я принимаю это - и мне не
страшно. Однако прежде, чем я уйду, мне всё же хочется сделать мир
чуточку лучше.Но самое сложное - убить в себе эгоистку. Боюсь, уже
не смогу. Но попытаюсь.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Портрет Дориана Грея
  </real_object>
</document>
