<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5321
  </ID>
  <link>
    http://yasya-forever.livejournal.com/130979.html
  </link>
  <date>
    2010-10-24T20:03:20Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Когда вы знаете создателей какого-либо проекта лично, ваше
отношение к самому проекту кардинально меняется. Эту трансформацию
мнения я испытываю прямо сейчас:) Только что вернулась с просмотра
фильма &quot;Социальная сеть&quot; . И должна вам сказать, теперь
смотрю на Facebook абсолютно новыми глазами! Нет, ну я и раньше
знала, что его создал студент Марк Цукенберг, который сейчас
является самым молодым миллиардером в мире. Но когда ты знаешь о
нём такие подробности, как имя его бывшей девушки, любимую марку
пива и какой фирмы он носит кенгурушки, то Марк уже не является
каким-то абстрактным далеким образом. Он теперь как... как бывший
одноклассник что ли...:) Фильм просто офигенный! Классно снят,
саунд-треки от Трента Резнора (участника Nine Inch Nails),
обаятельные актёры (среди которых постаревший Джастин Тимберлейк,
между прочим), но главное - тематика фильма еще никогда не была так
близка - наш родной фейсбучек:) В общем весь сюжет основан на
реальных событиях и рассказывает о создании одного из самых крупных
вэб-сайтов, который, не побоюсь этого слова, изменил мир. Приятно,
что актёры были подобраны по образу и подобию своих прототипов. Вот
например, справа сам Марк Цукенберг, а слева Джесси Айзенберг,
который его сыграл: Всё, больше ничего не буду рассказывать. Идите
и смотрите как создавался фейсбучек. Эмоции просто супер! Это всё
равно, что пообщаться с человеком, который сочинил вашу любимую
песню. Или выпить кофе с художником, который написал картину в
вашей спальне. Ну в общем класс!!!%)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
