<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12907
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~kito24/p120184709.htm
  </link>
  <date>
    2010-08-06T15:56:25Z
  </date>
  <query>
    Слава Сэ
  </query>
  <text>
    Обожемой, это великолепно! *О* Еще вчера ринулась читать
новую книгу Славы Сэ, про которую я писала в предыдущем посте.
Конечно, я совсем не знала, о чем она. Но впечатление от первых
строк перешло и к остальной части. Прочла уже почти половину, даже
на море ее брала ** Для меня читать книжки с упоением не
свойственно, если это не детектив хороший. Мне эта книга кажется
похожей на фанфик о придурошной семейке о_о Но блин, дико смешной
Почти над каждой строчкой ржу, а местами с минуту успокоиться не
могу. Трудно сказать, что это какой-то глубокий, пропитанный
смыслом рассказ. Для меня - чисто поржать. Эта книга ниочем. Может,
я только пока так считаю... От издателя &quot;Он сам невзрачный
крепыш, чье мужское одиночество пахнет хомячком (живущим под
ванной), и увлекается почти неприступными грустными женщинами
(легкими на поцелуй). Слава Сэ Сантехник, его кот, жена и другие
подробности Москва, издательство Астрель, 2010 От издателя &quot;Он
сам невзрачный крепыш, чье мужское одиночество пахнет хомячком
(живущим под ванной), и увлекается почти неприступными грустными
женщинами (легкими на поцелуй). Единственный в Прибалтике
сантехник, играющий в академическом театре. Ведет блог в
&quot;ЖЖ&quot;, умеет жарить мясо и выращивать на окне лук. Кто это
- сам Слава Сэ? Или его герой? Да и Слава Сэ ли он?&quot; Автор сам
о себе: pesen-net.livejournal.com/ Живу на даче June 21st, 22:17
&quot;Бросаю зефир в соседских шпицев. Они ужасно дружные, трое
лают, один готовится. Когда бог присылает зефир, немеют от счастья.
И сразу слышно, берёза шелестит, колхозница с тележкой скрипят, на
качелях матерятся весёлые дачницы. Такая пастораль продаётся в
сельпо по два доллара кулёк. После угощения собачки лают с каким-то
новым, особым остервенением. В такие минуты, кажется, Юрмала вся
состоит из шпицев. С точки зрения звукорежиссёра, тявкают берёза,
качели и селянка с тачкой. На обед прилетают переливчатые
деревенские мухи. Видно по их толстым рожам, здесь прекрасная
экология. Пробовал сбивать мух черешневыми костями, они в ответ
смеются басом. Не попал, буду тренироваться. Соседка по даче
симпатичная. Вчера спросила, можно ли поухаживать и опрокинула мне
салат на штаны. Очень трогательно. Я благодарил, потом мы пили чай
с пельменями, потом купались. Дача, всё-таки, это прекрасно. А
сегодня шпицы вдруг замолчали безо всякой дополнительной отравы.
Стало тихо, лишь где-то в кармане долго-долго звонил телефон. Это
Саша, из издательства. Сказал, что книжка вышла и ещё что-то, про
новую жизнь. В Сашином аппарате шумело, будто вокруг шторм и он на
водном мотоцикле огибает мыс Горн. Издатель, меценат, собаки его
слушаются сквозь пространство без всякого зефира. Удивительный
человек. Говорит, давай вторую книжку. А я пью чай на балконе и
кидаюсь в собак диабетом. Несерьёзный человек&quot; Точно,
несерьезный! А еще - добродушный! И книжка получилась такая же,
несерьезная и добродушная. А почему? Да потому, что автор всех нас
любит! Нас - персонажей своих и читателей, а впрочем, это одно и то
же на самом деле! Да и как нас не любить-то, вы что?! Посмотрите,
какие мы замечательные! Нелепые, трогательные, слегка
сумасшедшие... Абсурда ма-аленький оркестрик / Под управлением
любви... Дворник Виталик по прозвищу Сиреневый Туман, жена Люся
Незабудкина и дочка Ляля, по пути на фигурное катание вкусившая от
древа познания полную сумку французской косметики и совсем недавно
обнаружившая, что у нее (о, ужас!)... что у нее в попе дырка!!!!! А
еще дочка Маша, теща (&quot;даже если теща отличный парень, она все
равно - злодей&quot;) хомячок, пьяный похоронный оркестр, папенька,
подравшийся с целой футбольной командой, мухи, блохи, оборванные
занавески, пьяные лабухи, ангелы... Игорек, поющий песню про медуз
и Наташка с разными глазами; синьор Мальдини, босс мафии и Надежда
Гавриловна - (доцент, между прочим!) знающая не только такие слова,
как аккомодация и апперцепция, но такие, которые.... Ну, в общем,
разные слова. На &quot;Х&quot;, на &quot;П&quot;, на &quot;Б&quot;
и на &quot;З&quot;... Кстати, о словах на упомянутые буквы! Так
вот, не могу радостно не отметить, что автор - &quot;немногословный
мужчина с романтическим шрамом на мозге&quot; - великолепно
обошелся без применения этих самых слов! Ну, пару раз вставил,
конечно - но по делу, по делу! Вот же, могут, когда хочут, подумала
читатель, вздыхая о своем, о девичьем. Чтобы вы не дай бог не
решили, что автор - это такая маргаритка в сиропе, скажу, что есть
- есть!!! - в книжке такая глава, которую ни в коем случае нельзя
давать читать трепетным невинным девушкам и нежным, еще ни разу не
брившимся мальчикам, дабы не смутить их доверчивые души мрачным
опытом матёрых самцов! Для всех остальных - пожалуйста: несколько
верных способов, как заставить ее прыгнуть на стену (это об сексе,
если вы не поняли).Об усовершенствовании орудия, данного каждому
мужику самой природой - об, этом, как его, нефритовом челне,
стремящемся в тенистую заводь... Как-то так. Итак, четыре метода:
Первый - опасный. Брррр! Слава богу, что я не мущщина! Второй -
дизайнерский. Третий - технический. Четвертый - лучший! Для него
вам - ежели вы мущщина - понадобится следующее: 1) мышь, 2)
отвертка. И она - вся ваша. Женщина, в смысле. Вся ваша и на стене!
Вперед! Правда, настораживает такое вот заявление автора: &quot;Я
решил все в себе поменять. Ухожу из секса к хомячкам и кактусам.
Буду любить простые вещи: море, небо, путешествия...&quot; Может,
это от того, что у него нет гелендвагена? Что б я знала, что оно
такое! Потому что &quot;мужчине без гелендвагена приходится быть
благостным, романтичным, даже шутить без применения слова
&quot;жопа&quot;. А это как-то противоестественно! Да, и кот!!!!!!!
&quot;Если вы ненароком полюбили кота, вовсе не обязательно на нем
женится&quot;. Его надо просто взять в дом, назвать Петром Ильичем
Чайковским, потом он вырастет и станет протестовать против замены
струн на гитаре, и никакой русский язык не помогает - &quot;родная
речь не разрушает котов и даже не отбрасывает. Они лишь немного
приседают, но не сдаются&quot;. Зато сколько счастья: &quot;Мой кот
боится меня потерять. Мы вместе ходим в кухню и обратно, смотрим
телевизор. Мыться и писать в одиночку мне тоже запрещено. Он орет
на меня матом из-за двери&quot;... Ну, в общем, вы уже поняли, что
я влюбилась по самое не балуйся! Чего и вам желаю! Эх... Слава Сэ!
Милый, дорогой, любимый, единственный! Пиши еще! А если твоя
Незабудкина тебя совсем бросит, не отчаивайся! Нас много - всяких
разных Ромашкиных, Розочкиных, Лютиковых и даже Одуванчиковых! И
нам наплевать на отсутствие гелендвагена... Что бы оно ни
было.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Сантехник, его кот, жена и другие
подробности
  </real_object>
</document>
