<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11114
  </ID>
  <link>
    http://mirstu.livejournal.com/34259.html
  </link>
  <date>
    2010-07-24T10:55:06Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    Ну вот, купил монитор, теперь можно отчитаться о
просмотренном. Первым фильмом, положенным на разделочную доску
станет &quot;Ученик чародея&quot;. Редко бывало такое, чтобы я
плохо говорил о фильмах, выпущенных еврейским королём всех
продюсеров - Джерри Букхаймером... Он частенько берёт актёров,
которым я не очень доверяю, но, как правило, всё получается. Да и
как-то повелось уже, что, с давних времён, я не запоминаю, кто в
таких фильмах режиссёр и кто - композитор. Всё фильмы получаются
почти с одинаковой режиссурой и одинаковой музыкой. Ведь Брукхаймер
контролирует весь процесс, и его почерк всегда можно узнать. От
него сложно устать, ведь в его фильмах много юмора. Причём, иногда,
даже от тех актёров, от которых этого юмора не ожидаешь. Кстати, об
актёрах. Николас Кейдж в этом году неплохо реабилитируется после
целой туевы хучи провалов. Сначала в &quot;Пипце&quot;, теперь
здесь. Смотрится весьма гармонично. Совершенно удивил Джей
Барушель. Ему я доверял меньше всех, но он очень даже неплохо
вытягивает весь фильм. И шутки его смешными получаются. Этакий
удачный ботаник... простите, физик... получился. Альфред Молина в
&quot;Принце Персии&quot;, конечно, понравился больше... Уж шибко
потешным, со своими страусами, он там был... Но и тут смотрелся не
плохо. Да и вообще в последнее время он больше стал радовать. Много
ролей. Везде успевает. Девочка получилась какая-то немного
невнятная... В общем-то добавить особо нечего. Итог - смотреть
вполне можно. Для развлечения. Мозг сильно не задействуйте. Фильм
на умность не претендует. Далее поведаю о детском мультичке
&quot;Гадкий я&quot;. А мультичек получился и впрямь достаточно
детским. Ну... вы знаете... В последнее время - не факт, что
детские мультики оказываются таковыми... Напихают взрослого такого
юмора или философии. А детишки?? Ну что детишки?? Пускай
довольствуются тем, что мультик - это мультик. Расстроило то, что
почти все те сцены, которые мы тысячу раз видели в трейлере,
озвучили по-другому... Тем же голосом Ярмольника, но по-другому. И,
почти всегда, получилось хуже. Не знаю, к чему они стремились...
Может хотели точнее под движение губ попасть... Но стоило ли оно
того?? А суперзлодей оказался не таким уж суперзлодеем... Не таким
уж &quot;гадким&quot;. У него такие же проблемы, как у всех... у
всех супердобреев... В финале на глаза навернулась скупая мужская
слеза... А это уже не плохо! Так что, итог - порадуйте детишек или,
если таковых не имеется, себя... Сводите в кино.. А этим утром я
посмотрел картину Кристофера Нолана &quot;Начало&quot;. Скажу
сразу, что каких-то надежд на этот фильм я не возлагал, а просто
хотел посмотреть его &quot;для галочки&quot;. Как показывает
практика, галочки бывают жирными. Итак, обо всём по порядку.
Сценарий. За перо брался сам режиссёр. Сценарий потрясающий! Люблю
я такие атмосферные проработанные структурные сюжеты. Для
современной фантастики я редко применяю термин Sci-Fi. Слишком уж
далеко ушли фильмы от &quot;научности&quot;. Но вот оно -
торжественное возвращение жанра! Фильм получился умным. Слишком не
ждите моментов, над которыми можно посмеяться. Фильм цепляет не
юмором. Фильм цепляет своей правильностью. Актёры. Кастинг очень
порадовал! Возможно, найдётся много тех, кто скажет &quot;не пойду,
потому что там ДиКаприо&quot;... Ну затаилась в людях какая-то
неприязнь ещё со времён &quot;Титаника&quot;... А уж второе
десятилетие пошло... Ну меня дикаприофобия, к счастью, не
затронула... Поэтому, могу с чистой совестью сказать, что со своей
ролью он справился очень хорошо. Кроме него, фильм богат
замечательными лицами. Тут и один из моих любимых японских актёров
- Кэн Ватанабэ, и звезда другого фильма вышеупомянутого Sci-Fi
&quot;Пекло&quot; - Киллиан Мёрфи, и Эллен Пейдж, и Джозеф
Гордон-Левитт, и замечательная французская актриса Марион Котияр...
Вам всё ещё мало?? )) Музыка. Именно Хансу Циммеру мы обязаны той
атмосферностью, которой полон фильм. Музыка задаёт очень правильное
настроение. Спецэффекты, конечно, замечательные. Картинка -
потрясающая. Но чего бы стоили эти, просто невероятные, сцены драки
в &quot;переворачивающемся&quot; здании, если бы не музыка??...
Итак, моё мнение?? Смотреть обязательно! Потом ждать ДВД с горой
дополнительных материалов, на которые я очень рассчитываю, и
ставить его себе на полку! Любите кино!..
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Ученик чародея
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Начало
  </real_object>
</document>
