<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3870
  </ID>
  <link>
    http://paul-t-geist.livejournal.com/7132.html
  </link>
  <date>
    2010-08-18T20:29:23Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    а всё-таки напишу, что думаю о, наверное, самом лучшем фильме
этого года (имеется в виду широкий кинотеатрский прокат).
Inception, или же &quot; Начало &quot; , величайшего из нынешних
голливудских режиссеров Кристофера Нолана. ну не зря же ходил в
кино на него три раза... такое бывало только два раза до того. Крис
выставил в слоган странную фразу: &quot; Your mind is the scene of
crime &quot; . такой стряски мой майнд не имел с поры просмотрения
&quot; Малхолланд Драйва &quot; . для этого, собственно, и
понадобилось ходить в кино еще дава раза. чтобы все по полочкам
разложить. зуб даю, что такого умного (по голливудским меркам)
фильма не было, возможно, со времен все той же пресловутой Матрицы,
которая у меня в личных любимчиках засела надолго. не
транслировалось в этом году в кино ничего подобного: и подбор
актеров на высоте, и костюмчик Гордона-Левитта до сих пор как
навязчивая идея: как купить? и, самое, главное, ИДЕЯ. оригинальная
(ну ладно, не будем грешить, чуть сворованная у Кастанеды). описать
в многослойном сценарии архитектуру человеческого разума, со своим
лексиконом, правилами, законами, физическими взаимосвязями и
какой-никакой философской нитью Ариадны связаными: &quot; если я
тебе сейчас скажу - не думай о слонах, о чем ты будешь думать?
&quot; - &quot; о слонах &quot; . и другое по поводу идеи. что-то
уже красивое было на парах по общ.мнению.... и называлось тогда
&quot; субъектами мнения &quot; ну здесь другое.
фантастическо-футуристическо-сюрреалистическое (чуть, не будем
приплетать Буньюэля). и постмодернистическое: сон, сон в сне, сон в
сне в сне, пустое пограничное &quot; бытие &quot; , которое
наполняется самим субъектом, который туда попадает; временной
диссонанс и в то же время унисон. этакая матрешка субъективных
проекций, классическое веберианское построение с примесью Фрейда,
Бодрийяра с его симулякрами и гениев-создателей Матрицы. как
хорошо, что хоть что-то скрашивает летний кинопрокат, да и вообще
прокат этого бедного несчастного года с вечными сумерками ,
сгустившимися над ним. минус: все-таки Голливуд. со всеми, как
говорится, вытекающими... п.с. что за метафору в себе несет волчок
как разграничивание реальности и сна? у меня волчок теперь
временная метафора на аватарке в контакте... где реальность, а где
жизнь? и то, что волчок не упал, значит, что я таки в
симулякре-контакте.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
