<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16714
  </ID>
  <link>
    http://jen-n.livejournal.com/33901.html
  </link>
  <date>
    2010-03-19T23:03:59Z
  </date>
  <query>
    Унесенные ветром
  </query>
  <text>
    Унесённые ветром. Это первая книга, произведшая на меня столь
глубокое впечатление. Это первая книга, которую я буду с упоением
перечитывать, при этом глубоко её ненавидя. Она перевернула мой мир
с ног на голову... Я долго не решалась взяться за её прочтение,
потому что мне она казалась безмерно скучной. Пару раз начиная
читать первые страницы, я бросала её на несколько недель. И вот
наконец, видимо я созрела, и пришло её время. Сначала &quot;
Унесённые ветром &quot; показались мне таким же довольно интересным
дамским романом о 19м веке, как и те, что я читала раньше. Вроде
Анжелики, например. Но куда там 10 томам Анжелики, они не смогли
столь глубоко меня потрясти, как эти несчастные два томика о
Скарлетт... Иногда эту книгу невозможно было читать, и с каждой
новой строчкой я думала только об одном - где найти силы, чтобы
прочитать ещё одну. Но стоило не очень занимающим меня подробностям
о военном времени Соединенных Штатов закончится, как меня было уже
не оторвать никакой силой от книги. Саму книгу я, надо признаться,
сильно потрепала, загибая её то в ужасе, то в отчаянии, то в
бессильной злобе. Ах эта Скарлетт, ни одного главного героя я так
не осуждала. Сначала она мне вполне понравилась, потом я начала ей
восхищаться (не во всем правда) а потом я глубоко в ней
разочаровалась. Скарлетт оказалась редкой дурой, ужасной матерью и
преотвратительнейшей эгоисткой. В моих мыслях у неё даже появилось
другое имя - &quot; тупая овца &quot; . О да, по моему оно ей куда
больше подходит. Но у неё есть чему поучиться - способности
добиваться своих целей. И не смотря на то, что я так разочаровалась
в главной героине, книга потрясла меня до глубины души. Впервые я
столкнулась с не то чтобы &quot; нелинейностью сюжета &quot; ,а
просто с каким то взрывом неожиданностей. Я не знаю, как по-русски
объяснить, это надо почувствовать. Это ни с чем не сравнится -
ощущение, когда ты уже измяла книгу до черт знает какого состояния,
съела все продукты в доме, а там, в этом мире, снова все пошло не
так, как можно было предположить! И это учитывая то, что в принципе
всё накрылось медным тазом ещё в самом начале, но нет, Маргарет
Митчел всегда придумает, как сделать, чтобы было ещё хуже. И ты
лежишь, закрываешь половину страницы ладошкой - чтобы не дать себе
же прочитать то, до чего еще не добралась, чтобы не проглотить всю
страницу сразу, не прожевав, наконец то видишь строки, которые
ждала чертовы 62 главы и с криком &quot; Аллилуйя!! Тупая овца,
наконец то до тебя дошло, не прошло и десяти лет!!! Черт бы тебя
побрал!!!!!!! &quot; Наконец убираешь ладошку и жадно поглощаешь
строчки дальше.... А там... а там вовсе не хэппи-энд, как можно
было себе вообразить!! Там опять крах, опять провал. Черт побери,
ну сколько можно, как книга может вызывать столько раздражения к
себе и так отчаянно манить при этом?! И ещё, под её влиянием я
начала меняться. Она сделала то, чего не могли сделать никакие
другие обстоятельства, она смягчила меня. И изменила. Я даже писать
по другому стала. Слова &quot; столь &quot; , &quot; осуждала
&quot; , &quot; претит &quot; ... и остальные. И мне это нравится.
В конце концов, в самом конце книги Скарлетт оказалась не настолько
уж тупой овцой, я её простила. Ведь ни один литературный герой не
смог заставить меня написать о себе отзыв, да ещё такой большой, а
она смогла. И я думаю, не только это... а что же ещё? Я подумаю об
этом завтра.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Унесенные ветром
  </real_object>
</document>
