<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14868
  </ID>
  <link>
    http://not-credulous.livejournal.com/15815.html
  </link>
  <date>
    2011-03-20T05:23:12Z
  </date>
  <query>
    Девушка с татуировкой дракона
  </query>
  <text>
    Только что я дочитала книгу под названием &quot; Девушка с
татуировкой дракона &quot; . Честно говоря, она оставила сильное
впечатление и заставила задуматься о многих вещах. Хотя все эти
вещи можно свести к трем рассуждениям: 1) насильники и садисты . Их
очень много, и в большинстве своем это абсолютно невменяемые люди,
причем зачастую с тяжелым детством. Мне кажется, что именно
воспитание закладывает в людях основы садизма. Жить очень
страшно.Нельзя абсолютно никогда быть уверенным в том, что ничего
плохого не произойдет. Такими мыслями можно довести себя до
паранойи, но тем не менее все-таки лучше иногда думать об этом. 2)
отношения втроем - противоестественны. Если примерять это на себя,
то может показаться и нормальным, но если взглянуть со стороны, то
кажется что люди просто &quot; зажрались &quot; , грубо говоря.
Собака на сене - очень верное определение. 3) люди очень разные, но
к каждому можно найти &quot; ключик &quot; . Возможно не каждый
человек найдет все ключи, но обязательно найдется человек,
способный это сделать. Комплексы тоже можно отнести сюда. На самом
деле, кажется что я тут понаписала бессмысленную ерунду. Но мне
просто необходимо выговориться, потому что сейчас 8 утра и я сижу
на работе и тут никого нет. И кстати, это повод вспомнить про жж =)
В принципе, если кому-то интересно мое мнение - книгу стоит
прочесть. Около середины она начинает быть занудной, на мой взгляд,
но совсем недолго, потому что потом идет такое бешеное развитие
сюжета, что с лихвой все компенсирует. Очень динамичная и
захватывающая книга. Правда, я почти сразу угадала кто злодей =) Но
прелести это не убавило. И еще одна мысль - интересно, почему автор
выбрал именно это название для книги?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка с татуировкой дракона
  </real_object>
</document>
