<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3728
  </ID>
  <link>
    http://stixdan.livejournal.com/191616.html
  </link>
  <date>
    2010-10-21T10:35:18Z
  </date>
  <query>
    РЭД
  </query>
  <text>
    рэд - кино по комиксу и одновременно с этим - современная
копия старой начинки боевичков. Это классическая схема, помноженная
на классных актеров, интересную историю и стиль современной команды
А. То есть, все как надо сделали. Надо прямо сказать, что Брюс стал
совсем регулярно сниматься в фильмах по комиксам. Быть может на это
его наводит то, что по сути дела он являет для многих современных
комиксистов, выросших на его ранних фильмах тот самый образ героя,
которым он обязан быть. Просто по другому не бывает. Если где-то
одновременно появляется какой либо персонаж Уиллиса и проходт
рождество, без вариантов сразу же начнется хаос и убийства.
Старички играют в фильме на отлично, что значит - не снимались
просто так, а приложили все свои силы и показали свое мастерство,
которое так часто убирали на второй план ради денег. Тут все
отработали по полной. Весь фильм блещет драйвом и рассказывая о нем
так и хочется сыпать спойлерами во все стороны, но моя рекомендация
- посмотреть этот фильм самим, дабы убедиться в моих словах. Это
действительно быстрый, продуманный, качественный фильм, без
супергероев, но благодаря этому мы можем только больше проникнуться
образами героев, даже зачастую сопереживать им. Это хоть и
староформатное кино, но все равно самый близкий к нему фильм, это
действительно новая команда А, тут даже персонажей такое же
колличество, просто наполненно чем-то куда более веселым... если
вам понравилась команда, то вы понимаете меня и проникнитесь всем
происходящим. Я, по сути дела фанат фантастического жанра почему-то
выставляю на пъедистал именно такой жанр в кино. Да, это тот самый
боевик, который ничего от нас не требует, напротив выставляет
стандарты и дает просто расслабиться. Прекрастное кино по моему
мнению, поскольку большинство современных фильмов хоть и стремятся
к этому, все равно достигают этого редчайшие фильмы. На самом деле
от фильма по нуарному комиксу большего и не надо.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    РЭД
  </real_object>
</document>
