<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    934
  </ID>
  <link>
    http://vugluskrza.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-11-28T15:48:18Z
  </date>
  <query>
    Canon PowerShot G12
  </query>
  <text>
    v ugluskrza написало отзыв опубликовано на Маркете не хуже и
не лучше других :-| Достоинства: Очень удобный и стильный корпус и
управление, камера умиляет особенно пользователя зеркалки, с
первого взгляда на ручки управления, ещё это колёсико появилось.. и
вобщем кажется что теперь всё будет отлично, и можно не тащить в
поездку кофр с зеркалкой 2 кг весом. Автомат просто зверь, снимает
почти в полной темноте, в сложных условиях. Снимки получаются
несколько мультяшными, но факты фиксирует отлично. Хотя может быть
это достоинство большинства мыльниц. Недостатки: ШУМ МАТРИЦЫ. Не
верьте авторам обзоров в том что камера снимает лучше от того что
это кенон, стоит около 20 тыщ и крутилки на корпусе изображают
цифры а не сердечки и солнышки. Вроде как для тех кто понимает. Это
маркетинговый ход. Шумы гораздо больше чем на многих мыльницах, не
говоря уже про зеркалки начального.. То есть шум возникает не в
проблемных ситуациях, когда обработка вмешивается, а постоянно, он
штатный, аппарат не справляется, в отличии например от панасоника
примерно такого же класса. Комментарий: Хотелось бы написать
подробный отзыв позже, через пару месяцев, но желающим купить
добрый совет: зайдите в магазин где продаются g12 и изучите его на
предмет шумов, приемлемо ли для вас. Камера вызывает двоякое
впечатление, с одной стороны она отлично сделана, интерфейс и
корпус очень удобные и всем своим видом показывает что это уже не
простая мыльница, а &quot;продвинутая&quot;. Качество сборки
отличное. С другой стороны, зачем такой вес, цена и количество
наворотов, если камера не выдаёт качества. JPEG получается очень
низкого качества, и не просто не очень, а действительно плохого
качества жпег, значит надо снимать в RAW. Это значит запасаться
флешками и брать в дорогу ноутбук для обработки. Не слишком ли
много хлопот за почти 20 т.р.?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot G12
  </real_object>
</document>
