<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5864
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note4558787_10290316
  </link>
  <date>
    2010-11-27T01:09:11Z
  </date>
  <query>
    Эван всемогущий
  </query>
  <text>
    На исходе вторых суток бессонницы посмотрел фильм &quot; эван
всемогущий &quot; . не помню когда последний раз был так зол на
какой либо фильм.. Смотрел в контакте, а под экраном светилась
надпись &quot; Доброе и умное кино ! Рекомендую всем посмотреть !
&quot; Полный бред. это самое недоброе и неумное кино, увиденное
мной за последние годы... и я не стал бы рекомендовать его
смотреть... если только для того, чтобы увидеть стопроцентную
американскую тупость... Раньше в моем рейтинге самых глупых и
вообще отрицательных фильмов был &quot; Раптор &quot; .. Теперь все
изменилось.. Итак. этот фильм вопреки надписи совершенно НЕдобрый,
поскольку мало кто в этом фильме испытывает друг к другу хоть какую
либо симпатию.. А ужасающие моменты - Когда жена бросает мужа в тот
момент, когда у того все рушится, когда тому требуется поддержка,
когда на него косо смотрят люди и ему кажется что он сходит с ума.
бедный. Ну и здесь же объясню почему фильм НЕумный. например муж
вместо того чтобы объяснить жене и сослуживцам о творящихся вокруг
странностях начинает придумывать совершенно нелепые отговорки (ведь
он конгрессмен), у него в самые важные моменты завязывается узлом
язык и он не может сказать ничего определенного (ведь он
конгрессмен). великий американский народ снова радует своей
тупостью, например когда за человеком носится огромная стая птиц -
это нормально, когда у тебя на участке тысячи зверей стоят попарно
- это тоже наверно там обычная ситуация. И отдельно хотелось бы
взять явный антирелигиозный настрой фильма. мало того, что это
пародия (неудачная и жестокая пародия), тут еще и явное
издевательство над идеалами христианской религии. Снова Бог - это
вполне даже человек-супермен, снова он негр, причем Бог
прикидывается официантом в кафэшке, по хозяйски сидит на
строительных материалах, наконец громко ржёт над какой то глупой
шуткой. БРЕД. Еще непонятно зачем было собирать каждой твари по
паре, чтобы проплыть пару километров и снова разойтись... такое
чувство, что зверям просто устроили экскурсию по кораблю, взамен -
использовали как бесплатную рабочую силу. Бред. это слово
сопровождало мой мозг на протяжении всего фильма и даже тогда,
когда попыталисьподвести итог, мораль фильма, сделали сенсационно
добро-благодушные выводы, отчего я даже и не смог досмотреть
последние пять минут фильма.. И в конце скажу о названии. Оно
совершенно не соответствует содержанию, даже святых апостолов в
библии не называли всемогущими, не то, чтобы какого то строителя
ковчега.. итог. Бред.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    1
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Эван всемогущий
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Раптор
  </real_object>
</document>
