<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5388
  </ID>
  <link>
    http://serebrenikoff.livejournal.com/50061.html
  </link>
  <date>
    2010-11-05T10:55:28Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    &quot; Социальная сеть &quot; фильм, который за два часа
экранного времени производит на тебя такое впечатление, практически
как после просмотра &quot; Начало &quot; . Дэвид Финчер сделала в
очередной раз увлекательный, построенный на замечательных диалогах
шедевр, который можно с лёгкостью ставить в один ряд с &quot;
Бойцовским клубом &quot; и &quot; Семь &quot; . Взяв за основу
документальную книгу &quot; Миллиардеры поневоле &quot; , Финчер
сумел показать странного, но безумно амбициозного человека Марка
Цукерберга, который за пару лет сумел перевернуть представление об
интернете, да и в свои 23 стать самым молодым миллиардером. Книга
основана на записях судебного дела, и лица учавствовавшие в этом
процессе к фильму никакого отношения не имели, поэтому Аарону
Соркину нужно было создать такую историю чтоб зрителю было
инетресно наблюдать как судебными заседаниями, так и историей
основания Facebook. Возможно именно поэтому этот фильм так типичен
для Финчера, ведь это не биография в чистом виде, а
полудокументальные мемуары, в которых неизвостно какова доля
правды. Как раз такие-то истории мастер и любит, чтоб взбудоражить
сознание зрителя. Финчер как обычно очень отрешенно наблюдает за
главными героями, не отягащая нас излишним морализаторстов, он даёт
возможность зрителю самому понять чтоже за человек Цукерберг, и
каким образом ему удалось, вроде бы добится всего, но остаться
глубоко несчатсным человеком. Главный герой так одержим идеей
изменить интернетовскую жизнь, что совершенно не обращает на то как
он обращается с людьми, то он подкалывает Эдуардо своим плоскими
шуточками, то отрешенно отвечает во время судебного процесса,
появляется такое чувство что он не от мира сего. Особенно это видно
в первой сцене, со своей девушкой, он не может поддержать
нормальную бесседу, что конечно же её взбеживает. И вот он бежит к
себе в комнату и начинает её покрывать матом в ЖЖ. А как он увлёкся
процессом создания сети, после того как эти &quot; близнецы,
одинаковые с лица &quot; подкинули неплохую идейку, а идея со
статусом, тоже не совсем его, хотя конечно же это всё субъективное
мнение и как всё происходило в реале знает круг избранных.
Цукерберг так легко ухватывается зв какую-то мимолётную идею,
которую его собеседник только начал представлять, что ты не успел
глазом моргнуть, а он уже пытается это воплотить во что-то
материальное. Марк такой человек-загадка, сложно угадать, что он
скажет в следующий момент беседы, или на какую тему он вдруг
перескачет, но за этими его длинными и порою хаотичными диалогами
очень интересно наблюдать. Весь фильм построенн на длинных и
сложных диалогах, и в каком-нибудь другом фильме это многих бы
уморило, но нет Финчер очень чётко, периодически их разбавляет, то
юмором, то очередным флэшбэком, да так умело, что да даже постоянна
смена времени не утомляет. Именно здесь Финчеру всё это удалось
идеально, всеь в том же &quot; Бенджамине Баттоне &quot; это
утомляет. Финчер в очередной раз нам показал одиозную фигуру, но
уже современника, и основанную на реальных событиях. Его Марк
Цукерберг несомненно займёт своё место в кинематограффе, даже через
достаточный период времени, людям попрежнему будет интересно
наблюдать за тем как создавлся Facebook. Безусловно кроме
замечательной режиссёрской работы, фильм ещё и цепляет мощными
актёрскими работами. Джесси Айзенберг, просто с первых минут
приковывает ваше внимание, и его почти отсутствующая мимика порою
то пугает, то наоборот вызывает восхищение, а его редкие
эммоциональные всплески заставляют сказать &quot; Браво &quot; .
Ещё порадовал Эндрю Гарфилд, в роли бесхребетного друга Эдуардо, на
шее которого до поры до времени ездит Марк. Эдуардо привлекает
своей немного наивностью, и верой в идеалы, что даже не замечает,
как его лучший и единственный друг превращается из обыкновенного
студента во владельца мега корпорации. Конечно же у любого
нормального человека от такого кидалова просётся наконец-то зверь.
Даже Тимберлейк справился довольно недурно со своей ролью, конечно
до великолепно ещё далековато, но &quot; хорошо &quot; он
заслуживает. По-моему вопроса идти или нет на этот фильм не
возникает, тут только один ответ &quot; обязательно &quot; . Фильм
безусловно заслуживает всевозможных положительных отликов и я
надеюсь что он в предстоящей гонке за &quot; Оскаром &quot;
отхватит что-нибудь. Теперь возникает главный вопрос что же круче
&quot; Начало &quot; и &quot; Социальная сеть &quot; , а?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
