<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10281
  </ID>
  <link>
    http://www.adzinstva.by/?p=9453
  </link>
  <date>
    2010-06-18T06:04:17Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    Такое мнение высказал Президент Беларуси Александр Лукашенко
17 июня после завершения предпремьерного просмотра
белорусско-российского художественного фильма «Брестская крепость»
в минском кинотеатре «Центральный». «Надо помнить об одном:
отношения между государствами, народами измеряются не кубометрами
газа и тоннами нефти, пошлинными или беспошлинными. Надо помнить,
что мы вместе защищали», — подчеркнул Президент. Глава государства,
обращаясь к председателю ТРО Союзного государства Игорю
Угольникову, попросил как можно быстрее передать этот фильм
руководству России. «Для них он очень актуален», — заметил
Александр Лукашенко. По словам Президента, этот фильм вызвал у него
целую бурю впечатлений на злобу дня. Во время переговоров в Москве
со стороны российского руководства часто звучит слово прагматизм.
«Надо переформатировать наши отношения и сделать их прагматичными»,
— процитировал Александр Лукашенко слова руководства России,
отметив, что сейчас в Москве это очень модная фраза. «Хотел бы,
чтобы они посмотрели вот это (фильм «Брестская крепость»). Мы тогда
были в одних окопах, а по ту сторону были они (немецко-фашистские
захватчики)», — сказал Президент. При этом он подчеркнул, что
отнюдь не призывает к какому-либо дипломатическому или
экономическому реваншу, «просто надо помнить, что было в нашей
истории». Александр Лукашенко назвал киноленту «Брестская крепость»
очень своевременной. «Хотел бы, чтобы массовый зритель быстрее
увидел это прекрасное кино», — добавил глава государства, отметив,
что и далее готов принимать участие в создании подобных фильмов. По
мнению Президента, «фильм сделан очень сильно». Все это, конечно,
стоило определенных денег. «Но это ничто по сравнению с той темой,
которую удалось поднять спустя многие годы», — убежден Глава
государства. Это первый подобный проект созданный в рамках Союзного
государства Беларуси и России. Александр Лукашенко констатировал,
что сегодня мы не знаем до мельчайших деталей, что происходило в
Брестской крепости в жаркие дни конца июня 1941 года. Тем более что
спустя почти 70 лет утрачена не то что память, а сами люди —
свидетели событий. Тем не менее Глава государства считает, что
кинематографистам и актерам удалось честно и откровенно воссоздать
образы этих людей. «Фильм действительно держит в напряжении, игра
безукоризненная», — сказал Президент. Обсуждение фильма плавно
перешло к вопросу о перспективах развития белорусского
кинематографа в целом. Поблагодарив создателей картины за то, что
средства не потрачены зря, Александр Лукашенко выразил надежду, что
этот фильм даст повод к рассуждению о том, как будет дальше
развиваться отечественный кинематограф. «Где наш кинематограф, где
эти фильмы, которые обещаны?» — задал вопрос Глава государства.
Александр Лукашенко обратил внимание, что фильм «Брестская
крепость» для него уже история. Президент должен думать о подобных
и еще лучших картинах в будущем. «То, о чем мы договаривались, что
с экранов наших телевизоров мы будем видеть добротный материал,
добротные фильмы, — этого пока не происходит», — заметил Глава
государства, предупредив, что в этом плане «капитальный спрос»
будет и с руководителей телеканалов. Обращаясь к художественному
руководителю Театра киноактера Александру Ефремову, Президент
отметил, что необходимо думать о будущем и тех тенденциях, которые
придут на смену сегодняшнему дню. «Хочу, чтобы у нас будущие
профессионалы кинематографа видели свою перспективу. Такие, как вы,
аксакалы, поднимите таких же, хотя бы по одному», — сказал
Александр Лукашенко. В свое время он сталкивался с жалобами в сфере
спорта, когда тренеры заявляли о трудностях в воспитании плеяды
хороших спортсменов. «Я сказал тогда Александру Медведю: нам не
нужна плеяда, ты нам воспитай одного такого же, как ты», — напомнил
Глава государства. При этом он отметил, что «у нас в стране светил
много, но они пока освещают только себе путь в темноте и редко для
других». «Если нация и отдельные группы (из которых и состоит
нация) не видят перспективы, то президент должен об этом думать. А
что поесть, во что одеться — у нас сейчас все это, слава богу,
есть», — сказал Президент Беларуси. По его словам, государство не
может оказывать поддержку абсолютно всем. Для этого надо было бы
либо значительно повысить налоги, либо просто напечатать
необходимые деньги, что привело бы к мгновенному росту цен. Поэтому
поддержка оказывается наиболее талантливым, к примеру, в сфере
культуры и искусства — тем, кто сам стремится и доказывает делом
свое желание достичь определенных успехов. В заключение Президент
отметил, что более подробно вопрос о развитии белорусского
кинематографа будет обсужден во время совещания, которое готовится
в настоящее время. БЕЛТА
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
</document>
