<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14479
  </ID>
  <link>
    http://yana-sakharova.livejournal.com/20851.html
  </link>
  <date>
    2010-11-22T15:52:53Z
  </date>
  <query>
    Бронте Грозовой перевал
  </query>
  <text>
    В очередной раз хочу начать с признания. Мои откровения снова
не в мою пользу, но я решила избрать именно такую тактику: буду
говорить о себе плохо, но правду!:) Сестер Бронте я не читала ранее
этого лета. Для меня их биография и творчество оставались белым
пятном. Сейчас Шарлотта, Эмилия и Энн - это радуга из тысячи
различных оттенков, причем каждой из сестер в моем книжном отделе
мозга присущи свои цвета. Роман Эмили Бронте - серо-зеленый,
контраст могучего и угрюмого Грозового перевала и молодого вереска.
Это история о ненависти, порожденной любовью, а поскольку любовь
была всепоглощающей, неистовой, то и ненависти суждено было не
отставать. Кэтрин и Хитклиф никогда не смогут тягаться с
общепринятым статусом Ромео и Джульетты, Тристана и Изольды и даже
Джен Эйр и Эдварда Рочестера. Их чувства стоят особняком. За это я
и полюбила Эмили Бронте, а еще за то, что она смогла не только
показать нам развитие отношений между всеми героями романа, но и
наделила каждого из них такими индивидуальными чертами, что мне
Хитклиф, Кэти, Эрншо, Эдгар Линтон, Гертон, конечно, Нелли Дин и
Джозеф виделись как в кино и даже лучше. Это один из романов,
тонкости которого, как мне кажется, нельзя передать на экране. По
крайней мере, однажды мне довелось в этом убедиться. Такие чувства
можно либо прочесть и тогда понять, либо пережить самому. И тогда
вы поймете Кэтрин, которая, не смотря на свою любовь к Хитклифу,
становится женой Эдгара Линтона. «Как моря не вместить в отпечаток
конского копыта, так её чувство не может принадлежать безраздельно
Линтону». Мои самые любимые страницы романа – те, на которых Кэтрин
открывается Нелли, где она рассказывает о своих чувствах так, что
пробирают мурашки. Пожалуй, на этот раз мои сочинения здесь лишние,
достаточно просто привести несколько цитат из романа – это и будет
моим впечатлением, моими эмоциями. Вы поймете, я надеюсь. «Моя
большая дума в жизни — он и он. Если все прочее сгинет, а он
останется — я еще не исчезну из бытия; если же все прочее
останется, но не станет его, вселенная для меня обратится в нечто
огромное и чужое, и я уже не буду больше ее частью. Моя любовь к
Линтону, как листва в лесу: знаю, время изменит ее, как меняет зима
деревья. Любовь моя к Хитклифу похожа на извечные каменные пласты в
недрах земли. Она — источник, не дающий явного наслаждения, однако
же необходимый. Нелли, я и есть Хитклиф! Он всегда, всегда в моих
мыслях: не как радость и не как некто, за кого я радуюсь больше,
чем за самое себя, — а как все мое существо… Он больше я, чем я
сама. Из чего бы ни были сотворены наши души, его душа и моя —
одно; а душа Линтона так отлична от наших, как лунный луч от молнии
или иней от огня». Речи Хитклифа не менее страстны и красноречивы,
они дополняют одержимые признания Кэтрин. И когда она умирает, мы
слышим: «Ты сказала, что я тебя убил, так преследуй же меня!
Убитые, я верю, преследуют убийц. Я знаю, призраки бродят порой по
земле! Будь со мной всегда… прими какой угодно образ… Сведи меня с
ума, только не оставляй меня в этой бездне, где я не могу тебя
найти! О боже! Этому нет слов! Я не могу жить без жизни моей! Не
могу жить без моей души!» Хитклиф жестокий и расчетливый, посему
сестра Линтона задается вопросом «впрямь ли мистер Хитклиф человек?
И если да, то не безумен ли он? А если нет, то кто же он — дьявол?»
Здесь мы видим столько разновидностей любви, что роман вполне мог
бы стать материалом для исследования человеческих чувств и
поступков ими провоцируемых. Хитклиф любит Кэтрин, Кэтрин любит
Хитклифа, но еще и Эдгара Линтона (я склонна верить в это), Линтон
любит Кэтрин, а сестра Линтона любит Хитклифа. И все они искренни в
своих чувствах, даже тот, которого подозревают в том, что он не
человек. В этом мы убеждаемся, когда слышим: «В этом видно различие
между его любовью и моей: будь я на его месте, а он на моем, я,
хоть сжигай меня самая лютая ненависть, никогда бы я не поднял на
него руку. Ты смотришь недоверчиво? Да, никогда! Никогда не изгнал
бы я его из ее общества, пока ей хочется быть близ него. В тот час,
когда он стал бы ей безразличен, я вырвал бы сердце из его груди и
пил бы его кровь! Но до тех пор — если не веришь, ты не знаешь меня
— до тех пор я дал бы разрезать себя на куски, но не тронул бы
волоска на его голове!» Они неразлучны при жизни, смерть одного из
них не способна их разлучить, а окажись они оба в царстве мертвых –
их души наконец обретут покой, которого они не испытывали при
жизни. Я не скажу, что эта книга вам непременно понравится, вы даже
можете её невзлюбить. Но равнодушным она вас не оставит.
&quot;Грозой перевал&quot; - это яркий пример того, что автор может
написать всего один роман, но только такой, чтобы его читали, о нем
рассуждали и спорили десятки поколений людей. Спасибо Эмилии
Бронте.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Грозовой перевал
  </real_object>
</document>
