<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14573
  </ID>
  <link>
    http://help-soul.livejournal.com/626.html
  </link>
  <date>
    2010-11-13T14:11:02Z
  </date>
  <query>
    Бернард Вербер
  </query>
  <text>
    Вы когда-нибудь слышали о таком писателе как Бернард Вербер?
А он один из самых загадочных и читаемых писателей в мире.
Написавший такие бесцеллеры, как Империя Ангелов, Муравьи, Звездная
бабочка.. Что необычного в его текстах и почему его творчеством
восхищаются так много людей? Во всех книгах он пишет о каких-то
возвышенных и нереальных вещах: о Богах, ангелах.. затрагивает
философские и психологические темы, над которыми миллионы людей так
долго ломают голову. Так в чем же заключается его успех? Может
потому что он пишет в стиле фантастики и у него свой ни на кого не
похожий стиль.. Книга, о которой я бы хотела поговорить одна из
самых читаемых – « Наши друзья человеки » . Рассказывается о том,
как два абсолютно разных человека (Рауль и Саманта) оказываются в
одной комнате и начинают искать, как оттуда выбраться. По - началу
воспринимают все как реалити шоу, но чем больше читаешь, тем больше
понимаешь, что дело тут в другом.. Герои совсем не похожи друг на
друга, у них возникает сложности в общении, почти всю книгу они
ругаются, но, в конце они находят взаимопонимание и они поддаются
искушению осознав, что они единственные оставшиеся жители планеты
Земля. Как оказывается в конце, Земли больше нет, ее уничтожили
инопланетяне, а оставшиеся в живых два человека единственные, кто
может жить. Фантастический сюжет переплетается с человеческими
переживаниями, которые заставляют нас переживать героям, но
сочувствия они не вызывают.. После того, как я прочитала эту книгу
осталось впечатление незаконченности и непонятности. Что хотел
автор донести до нас? Несмотря на это, я с удовольствием прочитала
ее. Советую тем, кто любит необычный и непонятный сюжет, который
дает возможность раздумывать даже после прочтения книги.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Наши друзья человеки
  </real_object>
</document>
