<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10562
  </ID>
  <link>
    http://dmutpuu.livejournal.com/55077.html
  </link>
  <date>
    2010-10-25T11:44:08Z
  </date>
  <query>
    Тёмный рыцарь
  </query>
  <text>
    Хранители [Watchmen] &quot; ...all the whores and politicians
will look up and shout &quot; save us! &quot; ...and I'll look
down, and whisper &quot; no &quot; ... &quot; Rorschach's
Journal. October 12th, 1985 Стильный, брутальный, мрачный и
неполиткорректный фильм. Комиксы Алана Мура, создателя &quot; V
Значит Виндетта &quot; всегда были далеко не детским чтивом, но
т.к. народ у нас думает, что комксы исключительно детская забава,
то и отношения к фильмам-экранизациям такое-же. Однако &quot; Sin
City &quot; , &quot; 300 &quot; показали, что в комиксах есть место
нормальному (кровавому) насилию, простите, сиськам, а после &quot;
Watchmen &quot; ещё и писькам. Но нашему народу всё равно и поэтому
основной аудиторией фильма в кинотеатрах становятся дети, для
которых фильм не предназначен, в виду насилия и обнажёнки. Именно
поэтому и выглядят смешно попытки МакДжи нового &quot; Терминатора
&quot; выпустить с детским рейтингом... Ну да ладно перейдем
непосредственно к фильму. Если вы привыкли смотреть обычное
супергеройское кино с тупыми, с идеалами доброты и стремлением
помочь ближнему, прямолинейными персонажами, то это кино явно не
для вас, но если ваши представления пошатнул &quot; Тёмный рыцарь
&quot; , то приготовьтесь к тому чтобы от них камня на камне не
осталось. Тут нет глав. вреда, нет глобальных катастроф, и даже
перед лицом приближающегося ядерного армагеддона, так называемые
&quot; супергерои &quot; начинают вытворять всё, что им
заблагорассудится. Да кстати тех самых &quot; супергероев &quot; в
плащах без страха и упрека и обладающие сверхспособностями тут нет.
Хотя, если так можно сказать суперчеловек всётаки есть и обладает
кучей интересных способностей, но вот только использовать их ему
нет нужды. Ну а как можно назвать супергорем человека, убившего
беременную или изнасиловавшим свою же боевую подругу, или другого
хладнокровного убившего подозреваемого, пускай даже заслужившего
того... Фильм беспробудно мрачный, можно даже сказать нуар, ибо
постоянно идёт дождь, выдержки из журнала Роршаха, тоже далеко не
безобидные нагоняют атмосферу. Тут нет места веселью, ибо
показывают только низменность и то куда катится общество, как улицы
заливаются кровью, похотью и на каждом углу вывески &quot; ХХХ
&quot; или &quot; Nude Girls &quot; , да конечно я понимаю, что это
всё раскрашено чёрными красками полотно вгоняет в уныние, но если
присмотреться, что-то в этом есть, и у нас всё далеко не так
спокойно и беззаботно, это поняли и герои начали действовать
согласно правилам того мира. И кто-то стремится к миру во всем
мире, а кто-то даже не заинтересован в спасении этого самого
человечества... В фильме всё замечательно, за исключением
хронометража, поэтому некоторые жалуются, на затянутость, скажу
честно, почитав оригинальный комикс, тут ещё не вся история
рассказана, поэтому в сети бродит слух о режиссерской версии. Но в
даже в таком варианте фильм выглядит законченным и лаконичным, с
одним но... Сюжету абсолютно всё равно на зрителя, сюжет
развивается сам собой, где-то просто рвётся, заполняя эфир
флэшбэками, потом набирая темп опять возвращается в своё русло, но
даже не смотря на все эти скачки, история выглядит целостной и
монолитной. Персонажи интересны, лично мне больше всего понравился
Роршах, а уж тюрьма выше всяких похвал &quot; Это не меня заперли с
вами... а Вас со мной &quot; . На втором месте Доктор Манхеттен,
тот самый сверхчеловек, глядя на которого женщины удивленно, хотя
порой завараженно, комментируют наличие члена в кадре. У каждого из
героев свои тараканы в голове и каждый преследует свою,
обоснованную цель Визуально, как обычно у Снайдера, всё в порядке,
дух комикса, покрайней мере стиль переданы на все 100, так же как и
&quot; 300 &quot; в создании ракурсов, освещения и построения кадра
руководствовались комиксом, то глядя в фильм легко узнаются работы
Мура, ну а спецэффектчики отрабатывают каждый доллар, потраченный
на них, чего стоит только постоянно меняющееся &quot; лицо &quot;
Роршаха или взрыв, в общем моё почтение. Ну и конечно же кровавые
моменты, а-ля &quot; 300 &quot; тоже на месте. А да, крайне
завораживающие и настраивающие на нужный лад начальные титры, очень
понравились, одни из лучших титров последней пятилетки.
Локализация, кроме перевода названия, на удивление хороша по
крайней мере попытались передать оригинальные интонации и на том
спасибо. Мне фильм понравился, можно взглянуть, на этих уже
приевшихся всем супергероев совершенно с другой стороны, по пути,
заставляя задуматься о том куда катится это общество... Теперь
очень хочу посмотреть на английском. Рекомендую к просмотру, только
не впечатлительным дамам и детям! Ни в коем случае не пускайте
детей на этот фильм. Темный Рыцарь [Dark Knight] Вот заполучил в
свои ручонки заветный диск. Обложку выбрал с Джокером. Отсмотрел на
английском, потому как народ жаловался на вяленький дубляж Джокера.
&quot; See, I'm a man of simple tastes. I like dynamite, and
gunpowder... &quot; В 1989 мир увидел полнометражную экранизацию
&quot; Бэтмана &quot; от мрачного сказочника Тима Бертона, а заодно
и с блюстителем порядка в маске мир увидел и дьявольски
харизматичного Джокера в исполнении Джека Николсона. Фильм взорвал
бокс-офис и стал культовым, ещё до выхода. Критики и зрители были в
восторге, от готичной и кое в чём гротескной комиксовости фильма.
Николсон был органичным, и 100% попаданием в точку, для
канонических комиксов это был тот самый Джокер, он обладает
поистине дьявольской внешностью, обаянием и голосом играл просто
замечательно. Даже спустя почти 20 лет фильм смотрится благодаря
ему на одном дыхании... &quot; Let's put a smile on that face!
&quot; Прошли годы, мир изменился до неузнаваемости,
придурковатость и примитивность Шума***овских &quot; Бэтманов
&quot; практически похоронила франчайз, не спасли его ни
Шварценеггер, ни Клуни, ни соски на костюмах Бэтмана и Робина ;)
Вместе с фильмами гасла и популярность комиксов... Комиксам в
начале нового века дал второе рождение Френк Миллер, да да тото
самый ответственный за Город Грехов и 300, выпустив свою версию
похождений Бэтмана, которая отличалась большей реалистичностью и
мрачностью и относилась к тому периоду, когда Брюс Уэйн решил таки
стать Бэтманом... Кристофер Нолан, будучи не меньшим фанатом
Бэтмана, чем Бертон давно хотел снять своё кино про Тёмного рыцаря
и вот таки продюссеры дали ему денег, а ведущие авторы комиксов
подкинули нужные идейки и сюжетные ходы, так благодаря их
совместным усилиям в 2005 году выходит &quot; Бэтман: Начало &quot;
... Фильм получился замечательный, бодрый, без идиотизма Шума***а,
без гротеска Бертона, он получился другой. Фильм хорошо оценили как
критики, так и оыватели. Впервые мир задумался, что фильмы по
комиксам это не только спецэфекты и полеты по небу с развивающимся
за спиной плащом, но и хорошая почва, чтобы показать развитие
знакомых буквально с детства персонажей, показать каково это жить,
наделенным силой и властью... Конечно фильм не был лишён до конца
комиксовости и спасение города от злодея никуда не делось, но в
отличие от предыдущих фильмов это не было самоцелью и Бэтман
щеголял с синяками и шрамами... &quot; This city deserves a better
class of criminal &quot; В то время как Райми продолжает штамповать
своих &quot; Человеков-пауков &quot; , а другие мажоры всякие
&quot; Фантастические Четверки &quot; и &quot; Призрачные гонщики
&quot; , хотя выходит и достаточно неплохой &quot; Железный Человек
&quot; , хотя это скорее исключение, чем правило. Спустя 3 года
выходит продолжение &quot; Начала &quot; ... Готему опять угрожает
Джокер. Но в отличает от того, что был 20 лет назад, новый Джокер
уже не ограничивается просто идеалистическими злодейскими планами.
Ему это не интересно, у него цель посеять хаос, поселить в сердцах
людей страх, причем не только обычных обывателей, но и
преступников. И у него, не смотря на то, что он психопат есть
чёткий план... На страже мира и спокойствия горожан стоит новый
окружной прокурор Харви Дент, без страха и упрека, тот самый Рыцарь
в белом, идеалистический борец со злом. Бэтман же отходит на второй
план, хотя в начале фильма у криминалитета есть страх даже к тому
самому знаку в небесах, но чем дальше по ходу повествования, то тем
дальше он уходит от канонического бесстрашного Бэтмана, которого мы
знаем по предыдущим фильмам. Ну а у Бэтмана появляются подражатели,
которые говорят очень интересную мысль &quot; А чем ты лучше меня?
&quot; . &quot; I believe in Harvey Dent... &quot; Основной целью
Джокера, как я говорил является хаос и паника, и ему это с блеском
удается. Парой взрывов и смертей он в гоняет город в панику. Бэтман
при всей своей &quot; силе &quot; не может ничего сделать и ходит
по тонкой грани между &quot; героем &quot; и &quot; злодеем &quot;
. Но Харви не такой, он убежден как Данила Бодров, что &quot; Вся
сила в правде &quot; . И когда Джокер объявляет о требовании выдать
ему Бэтмана представляется им... Но наш борец за добро и
справедливость переходит ту грань, которую не смог перейти Бэтман,
становится тем самым &quot; Злодеем &quot; против которых так рьяно
боролся. Двуликий у Аарона Экхарта получился нтересней Томми Ли
Джонса, там он был простым психом, расплывчато жаждущим
доминировать над городом, тут же у него есть чёткая цель, та самая
борьба со злом, к которой он стремится... &quot; Why so serious?
&quot; Вот и я наконец посмотрел &quot; Тёмного рыцаря &quot; фильм
получился весьма неплохим, мне понравился гораздо больше &quot;
Начала &quot; . Леджер в роли Джокера чертовски хорош, это не
Николсон, он другой. &quot; Герой &quot; нашего времени, знающий
куда надавить в современном обществе, чтобы цивилизованные люди
начали жрать друг друга. Его адская усмешка от уха до уха, мимика и
голос заставляют верить в существование ада на земле. Последняя
роль Леджера, получилась яркой и запоминающейся, даже джокерское
фирменное хихикание тут завораживает. Остальные конечно тоже
неплохо играют, что Фриман, который помогает Бэтману до разумных
пределов, а как только тот преступает черту увольняется. Олдман,
похож на комиксового комиссара, но вот памятуя о его предыдущих
ролях, как то не вяжется, ну да фик с ним, хотя на этот раз ему
отпустили больше экранного времени, и сделали чуть ли не
коммандосом. Откровенно раздражает Мэгги Джилленхол страшненькая,
блеклоиграющая, по сравнению с остальными. В общем выбор спецов по
кастингу непонятен. А да, Бэил тоже хорош, что в костюме Бэтмана,
что в светской тусовке. Но вот только на фоне всех остальных как-то
теряется. Сюжет динамичный и интересный, хотя и немного нудноватый,
но в целом захватывающий и заставляющий подумать. В общем и целом
хороший фильм, не шедевр, но где-то неподалеку, однозначно стоит
посмотреть, главное не смотреть фильм как экранизацию комиксов, а
на появление человека в ч0рном костюме с рожками относится
снисходительно. Не будьте подобным нашим критикам, думающим, что
успех фильма всего держиться лишь на спецэффектах и на &quot;
последней роли Леджера &quot; , смотрите глубже, фильм не так прост
как кажется на первый взгляд. И так чисто между нами, если бы
Бэтмана не было фильм бы только выиграл. З.Ы: Дубляж, по голосам,
заметно недотягивает до оригинала, посмотрел сцену допроса Джокера
и понял, что поступил правильно отсмотрев на английском. Ворон [the
Crow]. Культовая, концептуальная фильма, стильная, жестокая и с
неплохим саундтреком. Режиссерский дебют Алекса Пройаса,
ответственного за &quot; Тёмный Город &quot; . У фильма мрачная,
готическая, гнетущая атмосфера, Брэндон Ли, сын того самого Брюса
Ли, в своей последней роли весьма органично смотрится в этом
фильме. Так же как и Хит Леджер в &quot; Тёмном рыцаре &quot; почти
весь фильм ходит в гриме, а когда смеётся так и хочется сказать
&quot; Why so serious? &quot; . Брендона застрелили из пистолета в
одном из дублей, когда в главного героя стреляет злодей Funboy
вместо холостого патрона оказался боевой, этого дубля фильме в
фильме нет. Смерть актера привлекла публику к фильму, и фильм стал
культовым, ещё до выхода на экраны, и теперь за фильмом следили не
только фанаты первоначального комикса. В прочем ситуация с &quot;
Рыцарем &quot; получилась точно такой же, и который страшно
подумать несколько недель был на первом месте в IMDB.сom свергнув
&quot; Крёстного Отца &quot; и &quot; Побег из Шоушенка &quot; .
Но, даже не смотря на смерть исполнителя роли главного героя, и
прочую шумиху вокруг фильма, сам фильм весьма неплох, ах, этот
тёмный город, почти постоянный дождь, музыка, особенно должно
придтись по душе поклонникам рок музыки. В общем, рекомендую к
просмотру всем фанатам рока, ну и любителям мрачных историй. Мне
понравилось. Железный человек [Iron Man]. Снято зрелищно, почти без
комиксового пафоса, у глав.героя четкая мотивация, а не абстрактное
стремление к миру во всем мире. Роберт Дауни мл. смотрится в роли
Старка очень убедительно, именно таким и должен быть Старк, наглым,
напористым и остроумным. Остальные картонные и для галочки.
Спецэффекты в фильме хороши, быдыдыщкает просто ураганно, летает
эта Железяка тоже неплохо, взрывы тоже хороши. Но вот как-то начало
подкачало, да я понимаю необходимо показать истоки и мотивацию, но
как-то слишком нудно. Тот же &quot; Бэтман: Начало &quot; постоянно
выкидывал хотя бы пару тройку динамичных сцен. Ну а финальная битва
в общем получилась слишком картонной, шаблонной и до последнего
движения предсказуемой, а в остальном всё довольно лаконично и даже
интересно. Так же удручает полное нормальной интриги. Хотя не скрою
последние 10 секунд фильма откровенно порадовали. Порадовала и
отсылка фанатам, ну и намек на сиквел, когда Негр-военный военный
сказал &quot; До лучших времен, приятель &quot; ... В общем
смотреть можно, лучше под пиво и в компании, а иначе можно и
уснуть. &quot; Fuck this shit, I'm getting the bazooka! &quot;
Пипец. Не, ну ребят, это пипец какой-то. Фрэнк Миллар, который
создал бодренький, наглый и брутальный &quot; Wanted &quot; с
красивой отрисовкой, достаточно интересным сюжетом и кучей отсылок
к разным комиксам. Бекмамбетов добавил к этому заворачивающиеся
пули и убрал всю геройскую шелуху, и ввёл ткацкий станок,
предсккказывающий судьбу, но зато заснял бодренькое кино, которое
не замирает ни на минуту и смотрится на одном дыхании. &quot; Пипец
&quot; получился не особо интресным, да начался бодро и интересно,
но быстро сдулся, да и примитивная графика, в общем вся
сомнительная прелесть которого лишь в декалитрах кровищи и
расчлененки, после которой Миллервские &quot; 300 &quot; покажутся
сказкой для дошкольников, и маты, которые заставят даже
Гоблиновские уши свернуться в трубочку, да конечно они были и в
Waned, но не в таком количестве и не от 11 летней девочки. Вону
после просто замечательной &quot; Звездной пыли &quot; захотелось
вернутся на радное поприще, а имено показывать кино про бандюков,
напомню что именно он продюссировал ричевскх &quot; Карты,
деньги... &quot; , поэтому не удивляемсяя появлению тех актеров в
этом фильме. Что тут скажешь зря он вернулся. Фильм скучный и
безсвязный. Поначалу упорно прикидывается подростковым фильмом о
тяжёлых буднях задротов, потом показывает реализм получаемых люлей,
затем становится криминальной драмой, потом трепетной историей
маленькой дочки и Большого папочки и заканчивается резней, после
которой &quot; Kill Bill &quot; нервно курит в сторонке, и
финал,который от реализма к которому стремились в начале не
оставляет камная на камне (в оригинале этого небыло)... Всю эту
кучу малу развозит ещё и толпа персонажей, каждый из которых ничего
кроме зевоты не вызывает, кроме разве что Hit-Girl, которая
сопровождает свои кровавые похождения крепким словцом,
преимущественно начинающегося с буквы Хэ. Зато кастинг проведён на
пять, все персонажи похожи на свои комиксовые первоисточники. Ну и
прибавте к этому скучный дубляж, с голосами от которых клонит в
сон, в котором естественно нет места мату, и выходит что половина
потуг авторов так и не находит своей ниши. В общем крайне неровный
и очень средний фильм про свежий и оригинальный взгляд на супер
героев, как его хвалит блогосфера, в котором нет ни свежести ни
оригинальности, прошлогодние &quot; Хранители &quot; с этим
вопросом справились с этим вопросом на пять, хотя и были немного о
том.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
