<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14026
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/25248
  </link>
  <date>
    2010-05-10T21:29:29Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    countymayo прочитала книгу «Коро-коро. Сделано в Хиппонии» .
Автор: Дмитрий Коваленин Япония нашими глазами. Дмитрий Коваленин,
переведя Харуки Мураками, дал духовную пищу огромному количеству
ближних моих. Не читавши Мураками, с мерзким буквоедством поправляю
знаменитого переводчика: &quot; человече &quot; - это звательный
падеж, тапочка - женского рода, и нельзя сказать &quot; букинисты
ломятся от книг &quot; , так как от книг ломятся букинистические
магазины. Уповаю, что в следующем издании редактор с корректором
переловят досадных блох.Первое же произведение повергает в транс
одним названием: &quot; Сила трупа. Биоповесть. &quot; . Место
действия: порт Ниигата. Действующие лица: автор, его непросыхающий
друг Иосич, японская якудза, русская мафия, очаровательная
сотрудница крематория, торговка лапшой, двадцать два живых
бирманских моряка и один неживой.Смешное название &quot; Сила трупа
&quot; . По русской пословице - мёртвый у ворот не стоит, а своё
возьмёт. Повесть получилась о неписаных, нутряных законах. Откуда
мы знаем, что усопших надо хоронить, капитанов уважать, а слабых
защищать?Цикл рассказов &quot; Песни для Марглы &quot; близок
тематически, но цельного впечатления не производит. Уж очень
Коваленин акцентирует в себе и окружающих черты распространённого
подвида тридцатилетних мальчуганов, которые неплохо себя
обеспечивают и потому чрезмерно о себе мнят. &quot; А я не хочу
быть в ответе за тех, кого приручил , &quot; - признается
лирический герой. Только вот девчонки... я всего-навсего их бросаю,
а они так обижаются, чудачки! Зато в рассказах привлекает
разноплановость. Есть всё: кухонная философия, стихотворения в
прозе, анекдотцы в довлатовском стиле , воспоминания. Лучшие,
щемящие вещи &quot; Братец Ли &quot; и &quot; Больше никогда &quot;
относятся как раз к последнему жанру.Едем дальше. Следующая
остановка - японские концерты Бориса Гребенщикова, организованные
автором и его другом Вадимом Смоленским. Вместе они составляют
дневник путешествий с музыкантом, и получается прелестная штука,
тонко напоминающая &quot; Трое в лодке &quot; . Третий, и не только
в лодке, - уже известный читателю Иосич. Со всеми вытекающими.В
завершение &quot; Письма из Хиппонии &quot; . Здесь мы узнаем:- о
комсомоле по-буддийски;- о правилах обитания в Токио;- о японском
литературном процессе или его отсутствии;- о трудностях перевода
современных танка и &quot; салатном буме &quot; ;- о ядовитом
лакомстве фугу;- о тайной секте метровских извращенцев и многом
другом.Хорошо пишет Дмитрий Коваленин. Не почитать ли, как он
переводит? дзуйхицу люди и обычаи художества Книга очень
понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Коро-коро. Сделано в Хиппонии
  </real_object>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Песни для Марглы
  </real_object>
</document>
