<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1126
  </ID>
  <link>
    http://yesli.ya.ru/replies.xml?item_no=18
  </link>
  <date>
    2010-07-26T19:59:08Z
  </date>
  <query>
    Casio Exilim Zoom EX-Z2000
  </query>
  <text>
    А лексей Казанцев написал отзыв опубликовано на Маркете
вполне достойный выбор :-) подробные оценки Превосходное качество
:-)) Хорошая цена :-) Удобен в обращении :-) Достоинства: + Время
работы, очень хороший аккумулятор 1200 mAh. + Классный дисплей
(960x480!). + Приятный на ощупь корпус. + HD-видео. + Есть умный
автоспуск (автоматически когда фокус поймает). + Просмотр фоток в
виде календаря (каждому дню соотв. первая фотка дня). + Возможность
показа сетки на экране. Недостатки: - Нет оптического зума при
видеосьёмке. Чтобы приблизить или отдалить надо остановить запись.
Цифровой зум в качестве варианта не рассматриваю. - Нет съёмки
панорамы. - Нельзя поменять время предпросмотра снятого кадра -
только ~1 сек или не показывать. Причём при этом секундном
предпросмотре почему-то фотка отличается от конечной (например,
если фоткал со вспышкой, то на предпросмотре будет без вспышки,
потом в режиме просмотра видно разницу). - Разрешение снимка и
соот-ние сторон (3:2, 16:9, 3:4) в одном параметре, мне кажется это
неправильно. - Лишняя кнопка Просмотр, жать её не очень удобно;
лучше бы совместили с кнопкой Запись. А так получается, чтобы
просмотреть отснятую фотку надо сместить палец на кнопку Просмотр,
а потом сместить палец на кнопку Запись. - При переходе в режим
Просмотра объектив убирается примерно через 10 сек. Почти всегда
получается так, что просматриваешь отснятый кадр и только всё вроде
посмотрел и тут убирается объектив :) - жмёшь режим Записи,
объектив опять выдвигается, да и время теряется. - В режиме
фотографирования кнопки лево/право не задействованы (используются
только при ручной фокусировке от 12 см до 1 м, которая на фиг не
нужна) - лучше бы сделали таймер и т.п. Комментарий: На яндексе
ошибка, реальные габариты - 100,5 (Ш) x 58,5 (В) x 19,8 (Г) мм.
Долго выбирал между Samsung ST70 и этим. В итоге посмотрев в инете
образцы фоток юзеров, остановился на этом из-за времени работы
аккумулятора, всё-таки это очень важно. При просмотре фоток: кнопки
лево/право (не отпускать) - быстрая прокрутка, кнопка MENU -
быстрый выход из зумирования, SET - блокир/разблок. масштаб. Функия
Быстрый затвор - для фокусировки можно не нажимать кнопку затвора
наполовину, можно жать сразу - фокусировка будет мгновенная, но её
алгоритм более простой (и в итоге качество немного хуже). Мои
тестовые фотки для примера
http://fotki.yandex.ru/users/yesli/album/110991/ Иногда (не часто)
фотки получаются не чёткие (как правило, по вине людей) - в таком
случае лучше использовать умный автоспуск. Купил к фотику карту
памяти SDHC 8GB class 6 Transcend, TS8GSDHC6-P2 с удобным
адаптером. Я довольно придирчивый, поэтому поставил 4. В целом
фотик рекомендую. Про обновление прошивки см.
http://forum.ru-board.com /topic.cgi?forum=36 &amp; bm=1 &amp;
topic=2176 &amp; start=80
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Casio Exilim Zoom EX-Z2000
  </real_object>
</document>
