<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    860
  </ID>
  <link>
    http://vakuz.ya.ru/replies.xml?item_no=38
  </link>
  <date>
    2010-06-18T02:43:03Z
  </date>
  <query>
    Canon EOS 40D Body
  </query>
  <text>
    v akuz написало отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) подробные оценки Хорошее качество :-) Хорошая
цена :-) Удобен в обращении :-) Достоинства: Отличный автофокус.
Заметно лучше, чем у 40D/50D. Зонная фокусировка очень удобная
вещь. Скорострельность великолепная, почти как у 1D. Светлый
видоискатель с жирными точками фокусировки. Шикарный экран. Пресеты
С1, С2, С3 на колесе. Появилось много мелких улучшений настроек,
которые раньше были только в 1D. Встроенная вспышка наконец стала
ведущей. Отличная видеосъемка. Новая кнопка для LiveView/Видео.
Много кадров на одной зарядке. Недостатки: Нет звуковых
комментариев к фото, хотя есть микрофон. Ну что им стоило добавить
такую функцию в меню? Новые чипованные аккумуляторы. Если купить
аккумуляторы третьих фирм, то к ним нужен свой зарядник и камера не
будет отображать их заряд. Но снимать будет, хоть за это спасибо.
Недодуманная горизонтальная рукоятка (надо делать, как Никон, чтобы
3 аккумулятора вставлялось). У настраиваемых кнопок мало вариантов
выбора функций. Шумы некрасивые, грязные, на пленочное зерно не
похожи. Если тянуть вверх, то шумы в тенях лезут слишком высокие.
Если не тянуть - нормально. При видеосъемке камера греется. Немного
уменьшился хват по сравнению с 40D/50D. Да и вообще, этот
обтекаемый дизайн мне не очень нравится. Комментарий: Сам я
владелец 1D mark III. Коллега купил 7D, по этому поводу само-собой
начали сравнивать камеры. Был приятно удивлен. По следящему
автофокусу 7D не уступает 1Dmk3. Мне иногда кажется, что даже
превосходит. По шумам до ISO 3200 у 7D небольшой проигыш, который
почти нивелируется бОльшим размером снимка. На ISO 6400 наоборот у
7D шумы немного ниже. Видоискатели одинаковые. Переключение на
пресеты С1, С2, С3 у 7D даже удобнее, чем у 1D. Ну и экран
намнооого лучше, тут и говорить нечего. Короче, для репортажа -
очень практичное приобретение.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 7D
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 1D mark III
  </real_object>
</document>
