<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14528
  </ID>
  <link>
    http://fantlab.ru/blogarticle7099
  </link>
  <date>
    2010-02-28T14:14:00Z
  </date>
  <query>
    Дэн Браун
  </query>
  <text>
    Долго ждал возможности прочитать книги Брауна. Естественно
это связанно, в первую очередь, с ажиотажем вокруг его
произведений. Заполучив эту книгу, я даже отказал себе в
удовольствии посмотреть в начале кино, чтобы не смазать
впечатления, и приступил к чтению. Сюжет развивался очень
стремительно, и чем дальше я читал, тем мне больше он нравился.
Славный квест, славный экскурс в область истории. Я буквально
вспоминал университетский курс « Мировая художественная культура »
, когда в книге упоминались Микеланджело, Рафаэль, Сикстинская
капелла и т.д. Квест задуман идеально. Я не знаю насколько всё это
соответствует истине, и вообще наличиствуют ли эти объекты культуры
в Риме, но получилось очень занимательно. Если наблюдать за
сюжетными перепитиями, то насколько мне нравилась завязка,
настолько мне не понравилась концовка. Автор явно перемудрил. Не
всегда желание удивить читателя является удачным сюжетным ходом.
Так и здесь, последние 100 страниц получились каким-то пафосно
театрализованным боевиком в лучших традициях Голливуда. Очень
притянуто все за уши, автору требовалось завершиться по раньше, не
делая из стремительного повествования затянутое неправдоподобное
чтиво. Я понял всё, кроме: как главный герой оказался на крыше
собора, выпрыгнув из вертолета (на парашюте?). И вообще, КАК
главный злодей мог так всё предсказать. Такое невозможно. поэтому
получилась и нефантастика и нереализм, а нереальная история. Что
еще хотелось бы отметить среди минусов: 1. Язык — простецкий.
Повествование типично американское, где разжевывается абсолютно всё
и на эрудированногсть читателя не рассчитывается совершенно. 2.
Книга писалась для фильма. Эти фишки, когда сюжет заканчивается на
самом интересном месте отлично смотрятся у Артура Хейли в его
линейно-паралельных сюжетах. Здесь же получилась подделка. 3. Не
понравилась позиция автора по отношению к церкви. Да, там много за
что можно не уважать их и их прошлое и где-то настоящее, но
выливать ушат помоев — как-то мелко что ли... Сцена, где Лэнгдон
мочится в сортире Ватикана, и думает, что до этого в него ходил
Папа, и поэтому он сейчас мочится в священный трон, показалось
абсолютно лишней. И подобных сцен там достаточно. Не ясно какую
цель преследовал Браун, глаз режет и вызывает лично у меня
отторжение, хоть и не являюсь католиком. Итог: роман является
любопытным, и где-то даже занимательным. Литература для отдыха в
чистом виде. Читаем дальше: впереди « Код да Винчи » , и если
хватит сил, то и заключение трилогии, которую подозрительно много
критикуют, что навевает определенные опасения... 7 из 10...
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
