<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2949
  </ID>
  <link>
    http://dragons-stories.livejournal.com/12438.html
  </link>
  <date>
    2010-05-05T09:06:11Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Ходили с дракошей 1-го мая в кино, на фильм Железный человек
2. Впечатление противоречивое, с одной стороны, я искренне люблю
Роберта Дауни мл., посему мне было приятственно посмотреть на
чрезвычайно обаятельного мужика (охх а как он хорош был в Шерлоке
Холмсе.. мрр) , но т.к. фильм оказался весьма занудный, я пришла к
выводу, что чтобы высидеть его в кино, пусть и не железным
человеком надо быть, но железной задницей обладать надо сто
процентов. Первая часть этого фильма мне кстати очень понравилась,
фильм был достаточно насыщен действием и спецэффектами, смотреть
было реально интересно – чем же закончится,. Вторая же часть -
большой спецэффект, сюжет - ни о чем, хотя и забавный. Итак о
сюжете: Злые и недальновидные американские военные пытаются
отобрать у супер крутого, стильного и гениального Тони Старка его
супер-пупер костюм, в котором он пытается добиться мира во всем
мире. Параллельно, ещё один гений из заснеженной России (странно
почему не показали медведей пьющих водку на красной площади – такой
штамп нереальный, вообще, после просмотра я поддерживаю мнение тех,
кто говорит, что фильм антироссийский), так вот еще один гений из
страшной угрожающей всем америкосам России спаял себе супер-костюм
железного ковбоя из канифоли и припоя и пытается отомстить
отжигающему по чем зря Тони Старку за сомнительное прошлое, а Старк
отойдя от похмелья собирает в подвале протонный ускоритель,
синтезирует новый химический элемент спасая себя от лютой смерти от
облучения а весь мир от ужасного русского, который вместе с
конкурентом Старка творит своих железных дуболомов. Кстати Микки
Рурк сыграл русского антигероя бесподобно, признаю - НАШ человек,
особенно когда ломает систему защиты управления железными
дуболомами. :))). Все вышеописанное продолжается почти весь фильм
перемежаясь пьяными выходками Старка и задушевными беседами,
последние 20 минут фильма более динамичны всякие сражения железного
человека и его друга (кстати жаль что актера заменили, мне в первом
фильме больше понравился актер) с русским Урфином Джусом и его
дуболомами. :) Из этого всего итог – фильм никакой, но забавный,
посмотреть в компании друзей под пиво с чипсами самое то, а что с
другой стороны вы ожидали от фильма по комиксам? Kitten
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
