<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    169
  </ID>
  <link>
    http://anakolytomm.ya.ru/replies.xml?item_no=13
  </link>
  <date>
    2010-03-25T16:41:29Z
  </date>
  <query>
    Sony Cyber-shot DSC-W290
  </query>
  <text>
    a nakolytomm написало отзыв вполне достойный выбор :-)
подробные оценки Хорошее качество :-) Хорошая цена :-) Удобен в
обращении :-) Достоинства: Широкоугольный объектив. Оптический зум
х4. Нормальный стабилизатор. Пофотал ночью со штатива, понравилось.
Не супер чётко конечно но для любительской камеры сойдёт.
ИнтелиджентАвто немного удивила тем что умеет определять где макро,
где сумерки, где ландшафт а где штатив. Незнаю насколько это
полезно в будущем но вроде прикольно, стественно можно отключить.
Есть режим простой съёмки (фото), на дисплее отображаются кол-во
оставшихся снимков, заряд акумулятора. Никакой другой информации
при выборе этой опции нет и в меню, только вспышка да/нет, большие
кадры или для 10х15 да/нет. Я например для матери купил, потому-что
бесит что она фотает на плёночный + все подряд печатает (типа на
негативе не видно, ни чёткости ни качества), считай бабки тратит на
всякую шляпу, поначалу думаю полезно будет. Недостатки: Очень
маленькие элементы управления. Маленький джойстик, маленькие....да
всё маленькое. Дисплей не маленький но если наклонить чуть на себя
то получается эффект дешёвого монитора, искажается изображение,
держать строго перед глазами. При использовании фотика нагревается
правая часть аппарата, где акумыч стоит, не сильно но чувствуется.
Акумулятор (630 mAh) как и сама камера Китай. Хоть с внешней
стороны и метал но с внутренней пластик какой-то гремучий.
Создаётся впечатление что чего-то не прикручено внутри, хотя может
это датчик ориентации. Коннект с компьютером через свой разъём,
стандартный USB2.0 не подойдёт. Панорамные снимки не очень, чисто
для прикола можно пару раз сделать. При записи видео, во время зума
звук чуть глушится, типа энергии не хватает их за мотора. Серийная
съёмка 4 кадра (в W290 - 100). Комментарий: Бесит что всё
маленькое, это больше бабский фотик, себе такой точно не возьму.
Качество видео хорошее, качество фоток хорошее. Карту SDHC купил
ещё давно для плеера, в фотик нормально влезла, по скорости вроде
не тупит. Ёмкость 4 гига. Если бы не Китайская сборка то остался бы
доволен покупкой, хотя но со временем посмотрим. Покупал за 7360 в
плеер.ру в то время как цена на маркете 8200. Для тех кто ещё
думает купить/не купить, смотрите у меня в фотках, специально
наделал:). Удачи! http://fotki.yandex.ru/us
ers/anakolytomm/album/870 17/
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Cyber-shot DSC-W290
  </real_object>
</document>
