<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15636
  </ID>
  <link>
http://community.livejournal.com/chto_chitat/7748995.html
  </link>
  <date>
    2010-11-24T10:00:22Z
  </date>
  <query>
    Есть, молиться, любить
  </query>
  <text>
    Элизабет Гилберт &quot; Есть, молиться, любить &quot; Столько
шумихи поднялось вокруг этой книги и фильма, снятого по ней, что
стало как-то неудобно от собственной непросвещенности: пришлось
брать себя в руки и усаживать за чтение, которое пошло очень и
очень сложно и скорее через &quot; не хочу &quot; , чем
действительно с интересом. Каждая страница была вымучена, иначе и
сказать нельзя. Книга нашла свое настоящее воплощение - это готовый
сценарий для фильма, но никак не литература, хотя сейчас всё, что
напечатано на бумаге и продается в книжных магазинах - литература,
увы. Да, идея - блеск, восхитительна и вдохновляет на собственные
подвиги, но реализация оставляет желать лучшего - довольно скупой
язык, множество ненужных и малоинтересных деталей, плоские
диалоги... Множество неоконченных историй и ситуаций создавало
впечатление, что эта книга - клубок шерстяных ниток, с которым
своими острыми коготками поигрался котёнок, и теперь нитки хаотично
торчат в разные стороны. Это всё было заметно и весьма раздражало с
самой первой до самой последней страницы. Да, я теперь знаю, что
это за книга и имею собственное мнение на этот счет, но все
восторженные возгласы по её поводу уже меня не обманут. Увы,
бестселлеры в последнее время разочаровывают. « За всю свою историю
люди пытались найти ответ всего на два вопроса: &quot; Ты меня
любишь? &quot; и &quot; Кто главный? &quot; » « Как курение
губительно для легких, обида губительна для души; даже одна затяжка
приносит вред. » « Вот тебе хорошая идея: когда встретишь человека
другой религии и он захочет поспорить о Боге. Выслушай все, что он
говорит о Боге. Никогда не вступай с ни в спор о Боге. Лучше всего
ответить: &quot; Я согласна с тобой &quot; . А потом иди домой и
молись кому хочешь. » « Мысли - единственное, что действительно
стоит сдерживать. Об остальном можешь не беспокоиться. Потому что,
если не стать хозяином собственного ума, вечные неприятности тебе
обеспечены. » « Отчаянно влюбленные люди всегда воспринимают своих
возлюбленных как вымышленных героев и требуют, чтобы они были
именно такими, как им нужно, а когда те отказываются выполнять
предназначенную роль, чувствуют себя несчастными. »
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Есть, молиться, любить
  </real_object>
</document>
