<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10633
  </ID>
  <link>
    http://grinword.livejournal.com/16520.html
  </link>
  <date>
    2010-09-01T11:12:58Z
  </date>
  <query>
    Тёмный рыцарь
  </query>
  <text>
    Прошу прощения, что так долго не постил - совершенно не было
времени. Обещаю в скором времени написать о своих творческих планах
на год вперед и поведать о некоторых новых идеях. А сейчас -
несколько отборных фильмов, которых я с нетерпением жду. Порядок по
времени выхода на экраны. 1) Социальная Сеть/Social Network. Новый
фильм Дэвида Финчера, режиссера обожаемого многими Бойцовского
Клуба. Сюжет крутится вокруг создания крупнейшей социальной сети в
мире - FaceBook. Хочу посмотреть, пожалуй, только из-за режиссера.
(Октябрь 2010) 2) Стоун/Stone. Трио Йовович - Де Ниро - Нортон.
Думаю, будет качественный триллер. (Октябрь 2010) 3) Уолл Стрит:
Деньги не Спят/Wall Street: Money Never Sleeps. (Ноябрь 2010) 4)
Город Воров/Town. Раньше я знал Аффлека как актера - неплохого, но
не то чтобы очень. Еще я знал его, как бойфренда J.Lo, но это к
делу не относится. А вот теперь у меня будет шанс оценить его в
качестве режиссера... и я заинтригован. (Декабрь 2010) 5)
Неуправляемый/Unstoppable. Тут все просто. Режиссер - Тони Скотт, а
я обожаю все его фильмы, среди которых такие отличные ленты, как
Гнев, Дежа Вю, Домино, Последний Бойскаут. Не могу сказать, что
Опасные Пассажиры Поезда 123 оправдали моих ожиданий, но я надеюсь,
что в этот раз Тони исправится.)) (Декабрь 2010) 6) Область
Тьмы/Dark Fields. Трейлера пока не видел, но аннотация порадовала
неплохой задумкой. Как по мне, из такой идеи можно выжать
достаточно много. (Март 2011) 7) Меняющие Реальность/Adjustment
Bureau. Фильм по рассказу Филиппа Дика, а он, как известно, мастер
в области интересных сюжетов. Одно Особое Мнение чего стоит.
Впрочем, я не знаю, как справится с этим фильмом режиссер. Но
актерский состав в виде Мэтта Дэймона и Эмили Блант меня более чем
устраивает. (Март 2011) 8) Бэтмэн 3. Кристофер Нолан показал, что
можно сделать из комикса достойное кино. Темный Рыцарь тому в
пример. (2012) 9) Люди в Черном 3. Один из моих любимых фильмов.
Что первая, что вторая часть. Пока это все. А на выходных собираюсь
сходить на фильм Корбайна - Американец. С Клуни в гл. роли. Может,
кто смотрел?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
