<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1243
  </ID>
  <link>
    http://surovmag.livejournal.com/327113.html
  </link>
  <date>
    2010-10-12T15:54:51Z
  </date>
  <query>
    Nikon Coolpix P100
  </query>
  <text>
    Коллега на днях обзавёлся фотиком NIKON Coolpix P100 , причём
сказать &quot;купил&quot; язык не поворачивается, скорее
&quot;урвал&quot;, ибо модель сия в магазинах пользуется каким-то
ажиотажным спросом, и он кое-как нашёл её в одном магазине, причём
последний экземпляр с витрины (покупать через инет ему было долго,
т.к. невтепёж, предыдущий аппарат он утопил в Горном). Выбор модели
был обусловлен в первую очередь наличием матрицы типа КМОП, который
коллега считает более продвинутым, хотя я слышал и мнения, что всё
это рекламные трюки. Сегодня я взял у него его потестить. Вставил
свою флешку и отправился по делам во второй офис, фотая по дороге в
различных вариантах. Снимал всё для чистоты эксперимента
исключительно в режиме &quot;авто&quot; . Впечатления крайне
противоречивые . Аппарат для меня (а у меня Canon PowerShot A530),
конечно громоздкий, просто так в кармане его не потаскаешь. Очень
хороший большой и яркий дисплей, видоискателем (а он там какой-то
электронный) пользоваться не пришлось, к тому же видоискатель надо
отдельно включать, что неудобно совсем. Поиск кадра удобный -
удаления нет, ширина кадра больше, чем у моего конечно, но и углы
валятся значительно. Снимает и сохраняет быстро. Но быстрота имеет
и обратную сторону - при малейших движениях рук изображение на
дисплее скачет и дёргается, поймать стабильный кадр сложновато. Зум
мощный (26-ти кратный!!!), но не очень удобный, т.к. объектив
движется рывками, непрерывного движения нет. Интерфейс понятный,
похож на кэноновский. Но главное ведь качество снимков. А вот тут
меня ждал неприятный сюрприз . Глянув на фотки на мониторе был
просто шокирован, первая мысль была - а моя старенькая мыльница
снимает лучше. Фотки получаются какие-то невыразительные, цвета
неяркие, видно значительное засинение, против солнца сильно всё
засвечивается, кое-где и вовсе каша получилась, резкость слабая.
Несколько порадовали фотки с большим зумом, довольно чётко
получается, не размазывается, цвета при этом затемняются. Но в
целом плохо. Может, конечно, дело в необходимости настройки, но
даже при этом в авторежиме такого примитива быть не должно,
учитывая, кстати, неслабую цену модели. Углы совсем упали,
освещённые солнцем участки сильно засветились Зум далеко не
максимальный. Снято с пересечения Строителей-Профинтерна (самая
далёкая точка для съёмки такого плана) С крыши КДМа. Очень неплохо,
но кадр с таким же зумом в другую сторону против солнца размазался
до состояния брака Эх, цветности, яркости и резкости бы
сюда!
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon Coolpix P100
  </real_object>
</document>
