<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2719
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~effetpapillion/p107482241.htm
  </link>
  <date>
    2010-05-04T13:04:09Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    В целом фильм понравился. Да, конечно, сюжет незамысловатый,
да и мораль какую-либо отыскать очень трудно… Тем не менее, это
кино – хороший повод отвлечься и развлечься. Развлечься, потому что
я надеюсь, что образ Америки и американского представления о России
– это все-таки самоирония))) Да, представитель России (он же
главный злодей) получился… нет, не то чтобы карикатурным… просто…
просто… короче, было смешно… Потому что в украинском переводе герой
Микки Рурка говорил либо по-русски, либо то ли на суржике, то ли на
украинском с русским акцентом)))) позабавило ей-богу))) и
любопытные международноотношенчиские ассоциации вызвало))) Но
что-то я не с того начала… Начинать надо было с человека, которому,
по моему мнению, обязана успехом вся эта история Да, Роберт Дауни
младший – само обаяние. Если бы не его харизматичность, все это
железное мочилово выглядело бы гораздо менее интересно) Смотрела я
все 2 часа и любовалась… и думала: почему у нас таких мужчин не
делают?))) потом пришла домой, почитала его не в меру насыщенную не
самыми приятными событиями биографию и перестала так думать))) хотя
красавец все равно Да и актер хороший. Оказывается, у Роберта есть
целых 2 «Оскара»: за главную роль в фильме «Чаплин» и за
второстепенную в «Солдатах удачи». Вот и немудрено, что в ЖЧ-2 он
прекрасно вжился в образ…. самоуверенного немного бабника небедного
товарища, которому и альтруизм не чужд. Наверняка не самая
выдающаяся его роль (других не видела, да-да, даже «Шерлока
Холмса», потому делаю такие выводы из фильмографии), но все же
очень и очень неплохо… Но самое главное, что порадовало в фильме
это… машинки!!! Вот, например, Ауди (а точнее Audi R8 Spyder), на
которой ездил Тони Старк… И… Сцена в Монако… Тот, кто любит
Формулу-1, с легкостью сможет представить мое выражение лица, когда
я увидела родную трассу)))) Это было нечто… Особенно приятно было
лицезреть знаменитый туннель (другие части трассы, повороты там
всякие, я не опознаю по названиям))) ) В качестве иллюстрации к
предмету радости, гоночный болид Тони Старка… Ну, и сам Тони Старк
за рулем… Отзыв получился сумбурным… В общем, мне все понравилось..
Хотя я обычно не очень люблю такие фильмы.. но, может, и полюблю
теперь… Думаю, очередным «мочиловом» (хотя и несколько другого
характера), которое я пойду смотреть на большом экране (а только
так его и нужно смотреть, иначе впечатлений не будет таких как
надо), станут «Хищники» (с Эдриеном Броуди в главной роли). Мировая
премьера будет в июле.. надеюсь, что и украинская тоже) Жду не
дождусь! P.S. Да, забыла… когда в следующий раз пойду на
какой-нибудь сиквел, надо будет предварительно посмотреть первую
часть.. или хотя бы почитать о…… а то непонятно было, откуда у
главного героя какая-то железная штука в груди)))))) запись
создана: 04.05.2010 в 17:04
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный Человек 2
  </real_object>
</document>
