<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1170
  </ID>
  <link>
    http://drkreck.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-05-17T19:23:23Z
  </date>
  <query>
    Olympus SP-800 UZ
  </query>
  <text>
    d rkreck написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Хорошее качество :-) Отличная цена
:-)) Удобен в обращении :-) Достоинства: Зарядка от USB, 30X зум,
встроенная память 2 гб.,  огромные возможности при
редактировании фото в самом фотоаппарате, датчик ориентации,
отличный стабилизатор, продуманные и корректные сюжетные программы,
качественное HD видео Недостатки: Нет видоискателя, маленькая
матрица, слабый аккумулятор, при записи видео со звуком нельзя
пользоваться оптическим зумом, нельзя выставить приоритет выдержки
и размер диафрагмы Комментарий: Выбирал среди суперзумов Olympus
SP-800 UZ, Fujifilm FinePix HS10 и Nikon Coolpix P100. У фуджи
совершенно неадекватное соотношение цена\качество
&quot;замыленные&quot; снимки, КМОП-матрица с небольшой (по
сравнению с Olympus) плотностью , у никона щелчки при видеозаписи.
При первом подключении к компьютеру девайс на автомате установил
программное обеспечение, руководство пользователя проверил
обновления и &quot;свежесть&quot; прошивки. На мой взгляд это очень
удобно, не нужно таскать с собой диск с драйверами. При
фотографировании впечатлила скорость фокусировки. Не пытайтесь
выставлять высокие iso, свыше 400 - 800 на матрице такого размера.
Управление оставлено минимальное, для тех кто хочет поковыряться в
настройках не подойдет, купите лучше зеркалку начального уровня.
Качество фото на мой взгляд для фотоаппарата с матрицей 2.33 просто
идеальное. Размер снимков ~ 6 мб. Видео в максимальном качестве на
2гб карту 20 минут. В целом фотик очень понравился, кому нужен
суперзум берите не ошибетесь, особенно понравится новичкам режим
Iavto (фотик сам выберет наиболее подходящую сюжетную программу),
такая рабочая лошадка и по фотографировать/снять видео на детском
утреннике и после отпуска где нибудь в горах поразить друзей
детальными планами заснеженных вершин! ))) P.S. обязательно купите
запасной аккумулятор! за 300 р. обретете душевное
спокойствие.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Olympus SP-800 UZ
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Fujifilm FinePix HS10
  </real_object>
</document>
