<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10267
  </ID>
  <link>
    http://ulyanovsk.russiaregionpress.ru/archives/7298
  </link>
  <date>
    2010-11-06T15:52:13Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    Власти приглашают ульяновцев принять участие в праздничных
мероприятиях в честь 4 ноября, а коммунисты готовят митинг,
посвященный годовщине Октябрьской революции. 4 ноября, в День
народного единства, в Ульяновске единороссы организуют праздничное
шествие и митинг. Колонна участников пойдет в 10.30 с площади
100-летия Ленина до площади Ленина, где состоится праздничный
митинг. Шествие обещают не скучное – его должны украсить
выступление коллектива барабанщиков «Пляски седьмого неба» и
роллеры. Помимо шествия, 4 ноября в 10.30 в парке Свердлова пройдет
открытый урок с показательными выступлениями военно-исторического
клуба «Дружина Сокол». А 8 ноября в 10.00 в кинотеатре
«Художественный» состоится показ фильма «Брестская крепость», на
который пенсионеров при предъявлении удостоверение, вход будет
бесплатным. В воскресенье же, 7 ноября, на митинг ульяновцев
приглашают уже коммунисты. С 9.30 утра они начинают собираться на
улице Кузнецова. ГИБДД предупреждает, что в связи с проведением
этого митинга на улицах Кузнецова, Гончарова и Ленина с 10.00 до
12.00 будет ограничено движение транспорта. Так называемый «
Русский марш » , о проведении которого 4 ноября заявляли « русские
националисты » , власти организовать не разрешили. В праздничные
дни, с 4 по 7 ноября, личный состав органов внутренних дел
Ульяновской области перейдет на усиленный вариант несения службы.
Будут введены круглосуточные дежурства руководящего состава ОВД и
на треть усилены дежурные наряды и следственно-оперативные группы.
Оцените новость: (Еще не оценили) Загрузка … Уважайте авторское
право! Материалы сайта “ Ульяновск-город новостей ” (ulgrad.ru)
могут быть использованы только при наличии активной ссылки на
источник! Администрация ulgrad.ru не всегда разделяет мнение
авторов! Но мы уважаем авторское право. Источник: Город Ульяновск –
новости и всё о городе
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
</document>
