<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3898
  </ID>
  <link>
    http://beatgene.livejournal.com/378309.html
  </link>
  <date>
    2010-07-30T16:23:19Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Я обычно в своем журнале пишу только о тех фильмах, которые
сильно понравились - смотрю я гораздо больше, но не писать же о
каждом =) Но иногда пишу о тех, что сильно не понравились - когда
очень обидно, ведь хотелось, чтобы понравилось. Столько про это
&quot; Начало &quot; писали, столько хвалили... Заранее прошу
прощения у тех, кому кино понравилось, это сугубо мое личное
мнение. Но черт, Кристофер Нолан, чувак, была же хорошая задумка -
моделирование снов и внедрение идей через сны. Почему не снять
крутое психологическое умное кино? Зачем же опять снимать
блокбастер со взрывами, лавинами и вертолетами? Это даже смешно уже
=) И ДиКаприо еще позвать на главную роль, ага. Он, бедный
старался, но все равно - заматеревший Джек =) Никакой легкости,
никакого изящества, никакого ума. Нагромождение уровней сна - этого
хватило на 15 минут, дальше стала засыпать. Ну не выношу я эту
резкую клиповую манеру съемки и идиотские диалоги. Красиво снято,
но этим и не удивишь сейчас никого, вроде. Кстати, и &quot; Престиж
&quot; его, и &quot; Темный рацырь &quot; вызывали примерно такую
же реакцию. Ну и самое главное, концовка. Ну епт, ну сколько можно
эксплуатировать эту фишку с неоднозначным финалом? Это такое уже
дряхлое клише - на &quot; Основном инстинкте &quot; можно было уже
и закончить. Такое ощущение, что фильм собрали из разных шаблонных
кусков - сюда мы интересную завязку, сюда мы известную рожу, вот
тут мы обрушим здания, вот сюда впихнем любовную линию - и все это
эффектно заткнем неоднознаным финалом (который, кстати прочитался
мной на 10 минуте фильма - как же в фильме про сны удержаться от
хода &quot; а это все ваще сон!!!111 &quot; ) Банально очень вышло,
а жаль. Возможно я чего-то сильно не понимаю, но мне не нравится
такое кино.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
