<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5813
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note9068693_10136405
  </link>
  <date>
    2010-10-10T11:40:00Z
  </date>
  <query>
    Обитель зла 4
  </query>
  <text>
    Отсмотрел третьего для фильму Обитель Зла 4 - Жизнь после
смерти. В кино не ходил на премьеру, потому как в богомерзком 3d да
и знакомец, посетивший кинотеатр раньше резко негативно отозвался о
фильме. Засим вступление закончено. Теперь мнения. Первое - с
первых кадров пробрала до глубины души музыка. Настолько мощно
сделано, что прям заслушиваешься. На сей раз в графе композиторы
увидена была команда Tomandandy - дуэт музыкантов Тома Хаджду и
Энди Милбурна. Том из Техаса, Энди — канадец. отдельно рекомендую
послушать саундтрек, ибо божественно, любители постапокалиптики
должны оценить вдвойне. Теперь по фильму. Первые пятнадцать минут -
откровенный бред и торчащие уши 3D. какие-то клоны неубедительно
разносят токийское отделение Амбреллы. Бял-я-я... Солт стайл, мать
его. Я уж было начал расстраиваться, но потом Пол Андерсон видимо
одумался и выдал крепкий атмосферный боевик в соответствующем
антураже. Сделанно на на крепкую пятерку и возникает такое чувство,
что сцена в Токио вообще не из этого фильма, а тизер какой-то
хуеты.Причем в эих пятнадуати минутах откровенно видно, что клоны
на ходу отращивают и сбрасываю затем каблуки. Бредятина... Так что
советую промотать и дальше наслаждаться уже. только вот Андерсон
решил уже забить болт на неподготовленного зрителя. То есть
человеку, незнакомому с серией игр Resident Evil - происходящее на
экране слабо понятно. Что с Вескером, почему я называю зомбарей уже
не зомбарями, а Ганадос и маджини, почему я издаю после титров
вопль Джилл Валентайн!, как я заранее догадался, что Криса зовут
Редфилд... Но мне очень понравилось, посмотреть стоит из-за
грамотной атмосферы, потрясающего звукоряда, отличных боевых сцен
(первые 15 минут не в счет, повторюсь), ну и фанатам фильм доставит
больше удовольствия, гарантирую. ( Продолжить ) [ Tomandandy -
Tokyo (4:32) ]
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Обитель зла 4
  </real_object>
</document>
