<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5203
  </ID>
  <link>
    http://liya0610.ya.ru/replies.xml?item_no=15621
  </link>
  <date>
    2010-11-19T20:01:48Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </query>
  <text>
    Сегодня ходила на премьеру &quot;Гарри Поттера и даров
смерти&quot;)) Как вы уже знаете люблю ходить на премьеры, особенно
на те фильмы, которых очень ждешь) Гарри Поттер - один из них)
Хорошо, что подруга купила билеты заранее....за 2 часа до сеанса
билеты уже на пол зала были распроданы, а когда мы подходили к
кинотеатру было Оооогромная очередь) Не буду грузить вас тем, как
прошел мой день..все равно это никому не интересно, а лучше сразу
преступлю к делу) Итак преступим к фильму) Скажу сразу фильм
пролетел не заметно, как говорится на одном дыхании)) Заканчивается
на самом интересном месте, ну очень волнующе) Сразу захотелось
посмотреть продолжение)) Молодцы создатели, сумели заинтриговать
зрителя) Весь фильм происходили какие-то действия))) Этим я была
очень довольна, так как в принце полукровке мне этого как раз и не
хватило) Было много щекотливых моментов, где ты вжимаешься в
сиденье или подпрыгиваешь от неожиданности))) На одном таком
моменте я громко сказала: &quot;О Господи&quot;) по залу поползли
смешки) Вообще фильм я считаю удачным) Тут есть и веселые моменты,
где ты искренне улыбаешься, радуясь за героев, и смешные, такие как
остроумные фразочки Гермионы, или глупые замечания Рона)) *кто
смотрел тот поймет*...и трогательные и грустные. Я заплакала 2
раза. Когда пытали Гермиону....она лежала и плакала....вот это
сильно задело, прямо все внутри сжалось....Крупный план, а из глаз
текут слезы уже от безысходности....А второй момент это когда убили
Добби...и он так трогательно говорил, я не сдержалась....плакала и
улыбалась сквозь слезы Так же мне понравилось, что в этом фильме
больше чем обычно показывают моих любимых героинь: Полумну и
Беллатриссу)) полюбовалась на них немного) Что касается сюжета я в
восторге! Пожиратели смерти захватили все министерство....весь
волшебный мир во власти темного лорда....представляете какой ужас
начинает творится? А главное министерство не подозревает
этого...проводя программу против нарглов и полукровок, они думают
что это прежде всего в их интересах...наивные. Они лишь марионетки
в этой игре....Мне кажется здесь существует некая параллель с
современным миром и современной политикой. Конечно это сугубо мое
мнение, но все же... Дивизом этой киноленты по-моему легко может
стать фраза моего любимого писателя - Сергея Лукьяненко Когда
перекошен весь мир, легче признать ненормальным того, кто держится
прямо А сами подумайте какого было героям? Они одни...абсолютно
одни. и на каждом шагу их так и норовят атаковать пожиратели
смерти. Они одни против всех....против всего мира. Это очень
страшно...А они ведь еще дети! Гарри только исполнилось 17, а уже
на его плечах лежит такая ответственность...непосильная ноша. Фильм
заставляет задуматься....по крайней мере меня он заставил
задуматься о моей жизни и смысле жизни. Я даже поняла свою
никчемность...и это немного расстраивает Хочется найти свое
призвание и посвятить себя этому делу.... Ну в общем....фильм
хороший)) поучительный) Гарри Поттер и философский камень (2001)
Гарри Поттер и Тайная Комната (2002) Гарри Поттер и Узник Азкабана
(2004) Гарри Поттер и Кубок огня (2005) Гарри Поттер и Орден
Феникса (2007) Гарри Поттер и Принц Полукровка (2009) Гарри Поттер
и Дары смерти: Часть 1 (2010) Гарри Поттер и Дары смерти: Часть 2
(2011) А вам как фильм? А кто ваш любимый герой?))
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
