<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1361
  </ID>
  <link>
    http://as0611.ya.ru/replies.xml?item_no=1034
  </link>
  <date>
    2010-06-29T08:56:51Z
  </date>
  <query>
    Nikon Coolpix L110
  </query>
  <text>
    A S.Гриполь написало отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) подробные оценки Хорошее качество :-) Отличная
цена :-)) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Главное
достоинство этого фотоаппарата – это его цена! Купить удалось всего
за 7990 рублей, также можно выделить мощную 15-кратную оптику,
наличие хоть и электронного, но всё же видоискателя, который
позволяет экономить заряд и видеть картинку, не приглушённую
дневным светом, как на основном дисплее. Также радует его
функциональность, которая позволяет потренироваться и изучить
множество режимов перед покупкой зеркалки любительского уровня.
Порадовала действительно хорошая функция панорамирования, которая
отлично склеивает края фотографий так, что часто вообще незаметно,
где заканчивается один снимок, и начинается другой. Конечно, так
происходит не всегда, но это уже зависит от сюжетов и способа «на
глаз», который не всегда точен. Фотоаппарат достойно выглядит и
очень удобно держится в руке. Ещё одним из плюсов, я считаю,
питание от 4 АА перезаряжаемых аккумуляторов – их всегда можно
накупить себе и не париться на счёт питания. На счёт его
прожорливости этими самыми аккумуляторами пока ничего не могу
сказать, т.к. успел посадить только стандартное щелочное «топливо»
примерно тремястами снимками. Также есть возможность снимать видео
HD, не плохая на мой взгляд серийная съёмка и возможность
регулировки уровня мощности фотовспышки, а также 2 года гарантии от
производителя. Недостатки: Теперь о недостатках, которые я успел
заметить: 1. Иногда фотоаппарат просто глючит. Во-первых, редко, но
бывает так, что он отказывается читать карту памяти. Есть ещё пара
зависаний на счету моего экземпляра, но они случались по разу,
поэтому думаю, что такое будет происходить редко. 2. На некоторых
снимках кажется, что оптика слишком округляет вертикальные линии
рисунка на снимке, из-за этого изображение сильно искажается, но
потом заметил, что в него уже встроена программа, которая при
записи файла на карту памяти исправляет погрешности оптики. 3. Во
время поездки в Европу, где я забил 8гб носитель полностью, при
просмотре снимков и видео фотоаппарат время от времени зависает
(примерно после каждой 50-70 фотографии), причём на экране
появляется последнее изображение с изменёнными оттенками и цветами,
но это особо, если честно, не напрягало, т.к. фотографировал
аппарат замечательно!!! 4. Качество сборки аппарата. При том, что
сам корпус сделан из качественных материалов, которые не позволяют
ему скользить в руках, все его рычаги и кнопочки (кроме основного
креста, колеса переключения режимов и кнопки спуска затвора с
рычагом приближения / удаления) немного пляшут, на них не всегда
удобно нажимать. Крышка батарейного отсека тоже немного люфтит. Но,
в целом, это не вызывает сильного неудобства при фотографировании.
Комментарий: Перед покупкой этого аппарата долго ходил, приценялся
и прицеливался к каждой модели, хотел даже купить зеркалку D3000 от
Nikon, но потом всё же остановился на этой мыльнице как на
промежуточном, подготовительном этапе. По началу не было даже
особого доверия к производителю Fujifilm, так как он недостаточно
распространён в России. После поездки в Европу, где аппарат
отработал на отлично, я могу сказать лишь то, что ко всему тому,
что кажется недостатком или не доработкой при покупке, привыкаешь и
приспосабливаешься. Наличие видоискателя действительно облегчает
съёмку под ярким солнцем. Там, где были тени от зданий в полдень, я
приспособился делать снимки с точечным замером экспозиции, хотя и
это иногда не спасало, т.к. некоторые фотки слишком уж забелялись.
Единственное, что было во вред, это когда смотришь на фотографии на
дисплее прибора, а потом их же просматриваешь на мониторе ПК, то
понимаешь, что фотоаппарат обманывает и приукрашает снимки, но к
этому тоже подстраиваешься! Пробовал снимать со штативом при ночном
освещении, но с непривычки процентов 30 фотографий потом с
лёгкостью стёр, но это тоже своего рода уроки. После такого тура на
фотоаппарате немного неплавно и туговато стали передвигаться рычаг
включения аппарата и регулировка увеличения / уменьшения, которая
ещё при покупке казалась хлипкой, но это не удивительно, т.к. почти
при каждом снимке я пользовался возможностями оптики. Надеюсь,
дальше хуже не будет))) Снимки с фотоаппарата действительно
достойны похвалы, особенно в режиме «chrome». Советую этот аппарат
всем тем, кто уже не хочет фотографировать в режиме «Авто», а хочет
пользоваться именно расширенным функционалом аппарата, чтобы делать
более качественные снимки не из серии «Смотрите, мы тут были!».
Фотоаппарат действительно ничем не уступает своим братьям из Nikon
и Canon, хотя они и дороже него. Примеры фотографий (кроме размера
ничего не изменено) http://fotki.yandex.ru/users/as0611
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
