<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2865
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note45375704_9891323
  </link>
  <date>
    2010-05-11T17:50:00Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    [ AC/DC - Highway to Hell (3:28) ] ( Продолжить ) Итак.
Железный человек 2. Вкраце это раздутый пузырь жевачки за рубль
который лопнул буквально на первых минутах просмотра и сидя в кино
мне было так не удобно, так как он приклеился к лицу что отодрать
его получилось только через 2 часа когда пошли титры. Представляете
какого это? 2 часа сидеть и мудохаться с жевачкой на лице. Вот
примерно тоже испытываешь чувства на сеансе этого фильма. Многие
скажут &quot; обоснуй! &quot; . Окей ребят, щас все разложу как я
считаю почему это гавно. Во-первых это штамповонность ситуаций. Нет
серьезно. Медленная смерть гг? ЕСТЬ! Уирающий отец? ЕСТЬ! Епик батл
в конце? Снова тут. Напарник негр? Да куда ж без него. Ну в общем
вы поняли. И ладно бы это просто дополняло кино. на этом делают
нехилые акценты. К концу сеанса я начал понимать что черная молния
вышла куда более оригинальной и ЖЧ2 даже оттуда умудрился чето
взять. Финальный батл дак вообще тоже самое ток подороже. И все
рушится. А и про нигру еще. Очень уж притарно и натянуто смотрится
когда темно шикаладный афроафриканец стоит в белоснежном
отражающемся на солнце костюме. Блин. Политкорректность такая
политкорректность. Во-вторых нелепость здешних ситуаций. Начиная с
гоночной трассы, заканчивая все той же финальной битвой. Про
первое. Вот задумайтесь. Идет гонка. В реальном мире даже если кто
то флажок уронит на трассу или птичка на асфальт сядет гонку сразу
останавливают пока проблема не разрешается. Что мы видим здесь.
Полу голый механик миккирурк с наэлектризованными хлыстами на руках
выходит на середину дороги ебашит одну машину, потом машину старка,
за ним взрываются еще три машины. В это время гонка продолжает
идти! Зрители сидят на месте и жуют попкорн! Затем на трассу
въезжает машина с водителем старка который привозит ему костюм при
этом гонка продолжается..в общем это адовый пиздец. Уж извините. А
что там в конце фильма происходит. Так красиво все летают стреляют,
все рушится. И блять НИКТО не погиб из гражданских! Это просто
жесть! Я понимаю фильм для обширной аудитории, но нахрена делать
такой массакр если никто в нем не умирает!?!? И так весь фильм
поверьте мне. В-третьих актеры наверное. Кроме даунимладшего мало
кто выложился. Скарлет йохансон вообще уебищна. Не припомню где она
была симпатична хоть немного кроме фильма остров майкла бея.
Миккирурк расстроил. Вроде русский мститель из снегов. Но при этом
у него милирование, очечки, татушечки. Все как у гламурных жеребцов
всея руси, но никак не сирота-ученый который в одиночку собрал
нехуевую наноэлектрохуйню. Ну и в четвертых это безусловно экшен.
Вернее не сам экшн а скорее его концентрация на долю
продолжительности кино. Она ничтожна мала. Вот за два часа фильма
от силы три нормально поставленных экшн сцены, включая финальное
путешествие. На самом деле диалоги то никакие. Да и персоонажи не
очень интересные. Экшн все бы вытащил. Да его нет. Совсем не этого
ждешь от фильма про летающую железную ебаку которая еще стреляет
электромагнитными выбросами. Ох окей теперь что мне понравилось.
Безусловно AC/DC, очень в тему и порадовали их две песни по моему.
Местами юмор. Ибо больше ржешь над херней котоую несут и которая
происходит. Роберт дауни младший! Ебана! Насытился его харизмой.
Хотя местами переигрывает. эммм ну вроде и все плюсы. Ага. Ну
значит так. Я знаю что народ от него прется ходит любит смеется. Но
ЛИЧНО я не понимаю этот фильм. И ЛИЧНО с моей точки зрения он
настолько плох. Может мне просто надоели фильмы про супер героев? И
апогеем всего этого был фильм хранители? Не знаю. Решать вам.
Единственное что хочу сказать напоследок, то что лучше не ходите а
отложите эти денюжки на принца персии в аймаксе. Всей душой болею
за то что он будет ахуенным. И вам того же желаю. А то сплошной
ширпотреб уже достал чесн слово. Ждешь ФИЛЬМА а получаешь кинец...
спасибо за внимание. P.S. если вам понравилась первая часть, то это
тоже возможно понравится.я дак и первую не жалую. P.S.S. если
оценивать таки то думаю это 6-7. только изза уважения к мнению
других людей.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
