<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12542
  </ID>
  <link>
    http://durin-aulesson.livejournal.com/1333.html
  </link>
  <date>
    2010-07-09T17:13:48Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    КАК ГНОМЫ НА ПОСЛЕДНЕГО МАГА ВОЗДУХА ХОДИЛИ Дело было днем.
Жарким летним днем. Душным жарким летним днем. Гномий хирд вывалил
из подземелья на свет божий и бодро затопотал в сторону кинотеатра.
После короткого и не очень насыщенного штурма гномы прорвали осаду
кассы, и, купив пятсот один билет, направились в зал. Все они
ждали... Сложно сказать, чего они ждали. Наверное, чего-то. Чего-то
хорошего. Интересного, там. Занятного, на худой конец. Ну да,
все-таки, по порядочку. С самого начала, буквально с первого кадра,
стало ясно - что-то тут не то. Сокка не шутит? Сокка не шутит?!
Аанг не смеется?!!! И даже не улыбается?!!!!! О боги варпа! За весь
фильм удалось заметить две или три шутки. И те - так себе. Ну да
ладно. Нет шуток. У нас серьезный эпик. Почему б и нет? Эпик. Стоп.
А где эпик? Ну, по мнению товарища Шьямалана (или как там этого
нехорошего человека по фамилии), эпик - это когда три идиота с
каменными лицами несут чушь, освобождают деревню, и внезапно
дружатся с прынцессами. Нет, что-то как-то сумбурно выходит. Это
фильм так действует. Скажем проще - этот рваный сюжет мог
накорявить двенадцатилетний ребенок за часик-другой сразу после
просмотра оригинального сериала. Ляпов не просто много - очень
много. Простейший пример: в сцене первой встречи в мультсериале
Аанг заливает Катаре и Сокке про летающего бизона. Те, естественно,
не верят, и когда они бросаются спасать Аанга, Аппа неслабо
шокирует их неожиданным взлетом. Впрочем, взлететь его заставляют
именно Катара и Сокка, а не он сам с чего-то начинает левитировать,
как в фильме. Но в фильме, где Аанг не говорил, что Аппа летает,
Катара удивлеятся: &quot; Ух ты, он таки летает жиж! &quot; Но
самое страшное - это отвратительный подбор актеров. Не просто
отвратительный - кошмарный, ужасный! Давайте просто пройдемся по
засветившимся в фильме персонажам. Аанг . В сериале - веселый
неунывающий непоседа, готовый играть и веселиться по любому поводу.
Втюривается в Катару. В фильме мы не можем сказать, втюривается он
в кого или нет. Более того, по-моему за весь фильм Аанг ни разу не
улыбнулся, не говоря уж про смех, игры или развлечения. Аанг ходит
и оет про свою ответственность. Персонаж уныл донельзя. Вердикт:
персонаж загублен. Катара . В сериале - красивая девушка из племени
воды, единственный маг своего племени. Тут сходится. Больше ничего
о Катаре из фильма мы не узнаем. Хотя по сериалу - интересный
персонаж. Она остается по сути ребенком (16 или 15 лет, коли меня
не подводит память), но быстро взрослеет в силу ответственности на
нее возложенной. Тоже любит развлечься, но часто себя ограничивает.
Всеми силами стремится к глубокому пониманию и мастерству в области
магии воды. Учинила яростную дуэль с учителем северного племени,
который оказался... Женихом ее бабушки. Актриса мало похожа на
Катару. Вердикт: персонаж загублен. Сокка . Рубаха-парень,
непрестанно острящий и на пару с Аангом придумывающий клички всем
подряд. Хорошо владеет бумерангом. Последнее есть и в фильме,
кстати. :) Переживает за ушедшего на войну отца и из-за все той же
ответственности. Актер отдаленно похож на своего песонажа, но
характера у фильмового Сокки нет вообще. Зуко . Вроде бы персонаж
воспроизведен дотошно - все те же речи, все та же порывистость и
яростная гонка за аватаром, споры с дядей и иже. Но сыгран
отвратно. Актер вечно переигрывает, отчего принц выглядит не
яростным, а смешным или тупым. Имеет волосы на голове, что
противоречит образу из сериала до 2-го сезона. Ожог слабо заметен.
Персонаж не то чтобы загублен - его губит все остальное. Айро .
Мудрый дядюшка Зуко, сибарит, пофигист, любитель принимать баньку и
массировать ноги, любит играть интеллектуальные игры. Сыгран
неплохо, даже чем-то похож на себя - разве что не толстый. К
несчастью, его появления эпизодичны и привносимые им плюсы теряются
в море минусов. Принцесса Юй , наверное, единственный персонаж,
абсолютно соответствующий мультпрототипу. Что в сериале, что тут
она сыграла простую умеренно трагическую роль, хотя в сериале это
было куда романтичней изображено - вознесение, прощание и иже.
Персонаж было настолько сложно загубить, что это не удалось даже
здешним умельцам. Многие интересные персонажи второго плана,
локации и события пострадали или исчезли. Нет вотительниц Киоши,
старины Буми, продавца капусты, пиратов, Джета, наездницы на
нюхачей твари, первого учителя огня Аанга, не раскрыты отношения
Катары с ее учителем, Сокки с отцом, нет аватара Року (его подменил
некий дракон, выполненный в европейском стиле, причем совершенно,
на мой взгляд, напрасно), нет огромного водяного чудища... Ну и
главное. То, во что Шьямалан превратил народ Огня. ИНДУСЫ, ВАРП ИХ
СОЖРИ!!! Харизматичный и жестокий Джао с его вечной усмешкой -
трусливый и жадный дурак с комплексом неполноценности.
Самураевидный Озай, к слову показанный как положено на памятном
рисунке, который хранит Зуко - индусированный Юлий Цезарь, да и сам
Зуко вызывает в основном неприятие. Что хорошо. Хорошо поработали
декораторы, гримеры, костюмеры, художники. Очень красиво. Отлично
нарисована магия. Очень, очень хорошо вышли корабли народа Огня.
Конец плюсов. Короче, итог . Плохой фильм. Плохо поставлен, плохо
написан сценарий, плохо подобраны актеры. Только спецэффекты
красивые. Здесь мы видим как раз ту картину, которую
аватароненавистники приписывают &quot; Аватару &quot; Кэмерона -
пустота за красивой оболочкой. PS В 3D идти смысла нет. Самый
красивый (и единственный) трехмерный эффект фильма - вступительная
заставка &quot; Парамаунт &quot; . PPS По здравому размышлению -
спецеффекты, в общем-то, тоже не ахти. Грустно.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
