<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    564
  </ID>
  <link>
http://feedproxy.google.com/~r/photovzglyad/~3/NPNaWziwYb8/canon-1100-is-vs-sx110-is.html
  </link>
  <date>
    2010-04-22T20:09:06Z
  </date>
  <query>
    Canon PowerShot A1100 IS
  </query>
  <text>
    <!--/* Style Definitions */p.MsoNormal, li.MsoNormal, div.MsoNormal{mso-style-parent:"";margin:0cm;margin-bottom:.0001pt;mso-pagination:widow-orphan;font-size:12.0pt;font-family:"Times New Roman";mso-fareast-font-family:"Times New Roman";}p{mso-margin-top-alt:auto;margin-right:0cm;mso-margin-bottom-alt:auto;margin-left:0cm;mso-pagination:widow-orphan;font-size:12.0pt;font-family:"Times New Roman";mso-fareast-font-family:"Times New Roman";}@page Section1{size:595.3pt 841.9pt;margin:2.0cm 42.5pt 2.0cm 3.0cm;mso-header-margin:35.4pt;mso-footer-margin:35.4pt;mso-paper-source:0;}div.Section1{page:Section1;}-->
    Однажды,
оказались в моих руках два представителя семейства цифровых
фотоаппаратов Canon – SX 110 IS и А1100 IS . Первый исправно служит
мне на протяжении полутора лет, второй же ненадолго попал в руки
волею случая. Рассматривая Canon A 1100 и пытаясь понять на сколько
он хорош в работе, я решил устроить ему очную ставку с уже
неоднократно проверенным в разных условиях Canon SX 110. Canon A
1100 немного меньше по габаритным размерам, чем Canon SX 110 и,
соответственно, легче. К SX 110 мои руки давно привыкли, поэтому
управляться с А1100 было довольно непривычно – он терялся в моих
ладонях. На мой взгляд, он имеет идеальный размер для женской или
детской руки. В целом, корпуса этих фотоаппаратов очень похожи по
конструкции. Существенных отличий два: у А1100 есть видоискатель, а
у SX 110 вспышка помощнее и выполнена в виде откидывающегося
элемента на верхней поверхности корпуса. Технические
характеристики: Canon PowerShot A1100 IS Canon PowerShot SX110 IS
Эффект. число пикселей 12 млн. 9 млн. Размер матрицы
1/2,3'' 1/2,3'' Max размер снимка 4000 x 3000 3456
x 2592 Оптический зум 4-x 10-x Цифровой зум 4-x 4-x Дисплей
фотокамеры 2,5-дюймовый ЖК-дисплей TFT, прибл. 115 000 точек
3.0&quot;- дюймовый TFT дисплей, приблизительно 230.000 пикселей
Размеры (Ш х В х Г) 95,4 x 62,4 x 31,0 мм 110.6 x 70.4 x 44.7 мм
Вес фотокамеры 155 г 245 г Питание 2 батарейки типа АА 2 батарейки
типа АА Расчехлив оба фотоаппарата, я решил сделать несколько
снимков максимально приближенных друг к другу по содержанию и
условиям съемки. Оговорюсь сразу – я использовал исключительно
авторежим. Для начала с высоты своего балкона я сфотографировал
двор без применения зума ( после клика на изображении загрузится
фото в натуральную величину ). Canon A1100 IS Canon SX110 IS При
съемке цветущей ветки дерева без зума не обойтись. Решил
«докрутить» до 10-х. Конечно, нечестно по отношению к A 1100, так
как он обладает лишь 4-х кратным оптическим зумом (при большем
увеличении в силу вступает цифровой зум), в то время как у SX 110
оптика позволяет достичь 10-х. Canon A1100 IS Canon SX110 IS
Следующим объектом был выбран автомобиль. Зум использовал, но
ориентировался на то, чтобы автомобиль занимал как можно большую
часть фото. Canon A1100 IS Canon SX110 IS После приземленных
объектов во дворе захотелось запечетлить бесконечность. Весеннее
небо для этого самый подходящий объект, тем более в обрамлении крыш
домой. Canon A1100 IS Canon SX110 IS Последним тестом для «братцев»
Canon стала съемка в макрорежиме. Как заявляет производитель, и A
1100 IS и SX 110 IS способны делать качественные снимки с
расстояния в 1 см . Проверим: Canon A1100 IS Canon SX110 IS Итак,
тестовая съемка завершена, фотографии просмотрены и оценены.
Снимки, сделанные с помощью Canon SX 110 IS получились четче и
насыщеннее, рука все-тика у меня уже набита. «Продукция» Canon A
1100 IS немногим уступает в том случае, если фотографируемый объект
находится на расстоянии, не предусматривающем использования
цифрового зума – крупный план, обзорной фото, небольшое (до 4-х)
увеличение. А вот если хочется покрупнее запечатлить объект,
расположенный в десятках метров от объектива, то цифровой зум не
справляется и на снимке получается много артефактов. Да и
макросъемка у А1100 заметно хуже, чем у SX 110. Впрочем, для своей
цены (порядка $150) Canon A 1100 IS делает хорошие снимки и
пригоден для начинающих (или не фанатичных) фотографов, удобен для
быстрой съемки «на бегу», так как легко помещается в карман и вряд
ли будет мешать при ходьбе. Но если у вас есть еще одна сотня
долларов, то лучше купить Canon SX 110 IS , так как у него и
возможностей побольше и фотографии будут качественнее. Подпишись на
обновления блога по RSS , Email
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot A1100 IS
  </real_object>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon PowerShot SX110 IS
  </real_object>
</document>
