<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13950
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/62389
  </link>
  <date>
    2010-06-16T23:32:05Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    MissSullivan прочитала книгу «Пинбол-1973» . Автор: Харуки
Мураками От пинбольного автомата вы не получаете практически ничего
- только гордость от перемены цифр. А теряете довольно много. Вы
теряете столько меди, что из нее можно было бы соорудить памятники
всем президентам, - не говоря уже о драгоценном времени, которое не
вернуть.Покуда вы истощаете себя, одиноко сидя у пинбольного
автомата, кто-то, быть может, читает Пруста. Кто-то другой смотрит
в автомобильном кинотеатре &quot;Смелую погоню&quot;, по ходу
действа предаваясь тяжелому петтингу с подругой. Не исключено, что
первый станет писателем, проникнувшим в суть вещей, а второй
создаст счастливую семью.И ведь галвное - пинбольный автомат не
следует за вами по пятам, куда бы не пошли. Он просто зажигает
лампочку повтоной игры. &quot;Риплэй&quot;, &quot;риплэй&quot;,
&quot;риплэй&quot;, &quot;риплэй&quot;... Может возникнуть
впечатление, что целью этой машины является бесконечность как
таковая.О бесконечности мы знаем немного. С другой стороны, можно
строить догадки по поводу ее отражений.Цель пинбола лежит не в
самовыражении, а в самопреобразовании. Не в расширении
&quot;эго&quot;, а в его суждении. Не в анализе, а в охвате.Но если
вы ставите своей целью самовыражение, расширение &quot;эго&quot;
или же анализ, то вас, скорее всего, настигнет неотразимое
возмездие лампочки &quot;Нарушение правил&quot;.Приятной игры! © У
каждого в жизни бывали такие периоды, когда не видно было смысла
жизни и казалось, что ему ничего от жизни не надо. В &quot;Пинбол
1973&quot; главный герой уже добился вроде бы всего - у него есть
приличная работа; живет он с близняшками, хотя все равно чувствует
себя одиноким. Когда секретарша спрашивает его &quot;Ты что,
собираешься, всю жизнь так прожить?&quot;, он отвечает
&quot;Наверное...&quot; Ему БОЛЬШЕ ничего вроде бы и не надо.
Единственное, что его колышет - это воспоминания о
&quot;Ракете&quot; - пинбольном автомате, за которым когда-то он
проводил достаточно долгое время.Крыса. Хоть он и находиться на
некотором расстоянии от главного персонажа Мураками, у него сейчас
такой же душевное состояние. Все свои будни он проводит за стойкой
Джейз-бара и размышляет над смыслом жизни. Порой ругает себя за
свою бесполезность. Но ему ПОКА ничего не нужно.Пинбол в книге -
это символ бессмысленности, бесконечности. В конце, после последней
встерчи с автоматом, наш герой выходит из «кризиса» и пытается
обрести какой-либо смысл (уход близняшек также с этим тесно связан
– новый период в жизни и все такое).Крыса тоже решает обрести смысл
(обратите внимание, параллельно с главным героем, после расставания
с пинбольным автоматом) и уезжает из своего родного города, ищет
работу, разрывает связь с подругой.&quot;Пинбол 1973&quot; - эту
книгу стоит читать в &quot;никаком&quot; настроении. Мураками
потрясающе описывает меланхоличный настрой. P.S.: Благодарю за
внимание, сэр. альтернатива философия Нейтральная оценка
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Пинбол-1973
  </real_object>
</document>
