<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    368
  </ID>
  <link>
    http://chuikin.ya.ru/replies.xml?item_no=62
  </link>
  <date>
    2010-03-13T13:02:03Z
  </date>
  <query>
    Nikon D5000 Kit
  </query>
  <text>
    w ww.chuykin.ru написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) Превосходное качество :-)) Отличная цена :-)) Очень
удобен в обращении :-)) Достоинства: Цена, качество изготовления,
скорость фотографирования, минимальное время готовности к съемке,
весьма неплохой аккумулятор с адекватным индикатором заряда,
приятный экранчик, 9-точечная система фокусировки, 4 режима
автоэкспозиции (как на крутых фотиках!), быстрый выбор различных
настроек, вилки экспозиции и баланса белого, позволяющие прощать
ошибки начинающим, идеальнейший устранитель красных глаз,
эргономичный дизайн (в любую руку ложиться как влитой), широкий
диапазон выдержек. Для совсем начинающих имеется ряд фиксированных
предустановленных режимов (портрет, пейзаж, вечеринка, &quot;ваще
авто&quot;). &quot;Ваще авто&quot; работает неважно. Идеальный
фотоаппарат для любителя, которому не хватает возможностей
продвинутой мыльницы. Недостатки: Китовый объектив, режим LiveView,
12Мп на матрице, а как следствие - шумы на ISO выше 400 (а что вы
хотели за такую цену?), адекватное кол-во Мпикслей для такой
матрицы это 7-10. Ну и, собственно, вот и все недостатки. Всё
остальное - это результат работы ваших рук. То есть, при желании,
недостатки устранимые. Если вы находите отзывы, где о фотоаппарате
отзываются нелестно, знайте - люди писавшие данные отзывы, просто
ошиблись с выбором. Если Вам требуется иногда фоткать друзей и
родственников засвеченных пыхой в лоб, и находящихся в правом
верхнем углу кадра на фоне моря или возле скульптуры льва - не
покупайте зеркалку, не ошибайтесь с выбором. Если деньги позволяют
- возьмите продвинутую мыльницу - PowerShot
SX100,110,120,200,G10,G7 или вообще IXUS. Уверяю, вы не
разочаруетесь. Зеркалки Вам ни к чему. А если Вы понимаете, что
могли бы фоткать лучше, но возможностей мыльницы уже не хвататет,
то никогда не читайте про недостатки EOS 450D. Проблема с китовым
объективом кстати, решается просто - путем покупки простенького и
недорогого &quot;полтинника&quot; Canon EF 50mm F/1.8. Подробнее
про этот объектив можно прочитать в моем отзыве на Яндекс.Маркет
Комментарий: Путь к продвинутой любительской фотографии начался у
меня с PowerShot SX200is, из сегмента продвинутых мыльниц. До этого
страсти к фотографии у меня наблюдалось вообще. Цифромыльницы с
2004 года решали свои обычные задачи и ни что особенное не
претендовали. SX200 дал понять, что кадр в умелых руках можно
превратить в нечто приятное и красивое. Уже буквально через полгода
экспериментов с SX200, я понял, что мне нужна зеркалка (вообще
продвинутые мыльницы, судя по всему, придумали маркетологи, чтобы
разводить их владельцев на зеркалки). Первые два месяца пользования
EOS 450D показали, что выбор сделан был правильный. Выбор был из
сабжа, 500D Kit, 1000D Kit, Nikon D3000 Kit, Nikon D5000 Kit. D1000
отвалился как-то сам по себе, D3000 забраковала жена. Ей нужен был
обязательно LiveView, коим D3000 не обладает. Оставались D5000,
500D и 450D. Дальше начались мучения. Решающими факторами (в
порядке приоритета) были цена (в кредит мы залазить принципиально
не хотели), удобство пользования, качество китового объектива.
Качеством объектива могла похвастаться только модель от Nikon, но
высокая цена, неудобный захват и жутко тормозной автофокус на
LiveView вычеркнули её из списка претендентов. 500D
&quot;сгубила&quot; его 15-мегапиксельная матрица и высокая цена.
Если бы в 450D матрица была 7-10 Мп, передо мной проблема выбора
вообще не стояла бы - это был бы идеальный фотоаппарат. Для
любителя. Само собой, для универсальности желательно приобрести
вышеупомянутый &quot;полтинник&quot; и телевик 50-250. Первый у
меня уже есть, дело за вторым, думаю что он меня не разочарует.
Хотя после светосильного полтинника, любой телевичок - темноват,
если конечно, не стоит очень больших денег. примеры фоток здесь:
http://fotki.yandex.ru/users/chuikin/
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D5000 Kit
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D3000 Kit
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon 450D
  </real_object>
</document>
