<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1119
  </ID>
  <link>
    http://xasty1.ya.ru/replies.xml?item_no=2
  </link>
  <date>
    2010-07-24T08:43:35Z
  </date>
  <query>
    Panasonic Lumix DMC-TZ7
  </query>
  <text>
    x asty1 написал отзыв опубликовано на Маркете всем рекомендую
:-)) подробные оценки Превосходное качество :-)) Отличная цена :-))
Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: карманная, цена,
1920x1080 (full hd), качество звука отличное, и видео в полутьме
хорошо снимает (допустим в клубе с небольшим освещением)
Недостатки: не обнаружил. разве что фото без вспышки, но это
всё-таки ВИДЕОКАМЕРА в первую очередь... Комментарий: Долго
сомневался, думал между ей и фотиком Panasonic Lumix DMC-TZ7.
подумал что видео мне нужнее и выдвижной объектив неудобный для
быстрой съемки. в этом случае Кодак выиграл. быстро достал, 5 сек -
и снимаешь. ОЧЕНЬ ЛЮБЛЮ ЭТУ ИГРУШКУ (: 1. Низкая цена (5700~ в
смартфото.ру, кстати, самая низкая цена на тот момент была в марте
на камеру Zi8 Black). 2. Не правы те, кто говорит что плохое
качество. в любом случае телефонов с full hd еще нет. а фотики
многие только hd еще снимают. а когда освещение лучше и изображение
лучше - это применительно и к старым камерам, кстати) так что
умников не слушайте, кто про зернистость в темноте говорит. она и
на аналоговой камере будет. 3. Переживал, что приближение цифровое
маленькое. но, в принципе, оно редко бывает нужно. когда приближают
обычно изображение трясется. лучше подойти до объекта) а птичек в
небе не приходилось снимать)) 4. Фото нормального качества. режимов
никаких нет. вспышки нет. 5. От сети без аккумулятора будет
работать как видеорегистратор. а от аккумулятора работает где-то
около часа. 6. Прошил 1.06 версию - приближение плавное. купил в
евросети чехол от навигатора garmin по-моему, черный, с твердой
одной стороной, около 500 руб. и карта памяти 8gb с пометкой
hd-video (class 6) около 900р в smartphoto.ru. всегда таскаю с
собой. ведь время быстро летит. приятно всё-таки что многие моменты
уже запечатлены ей. всем рекомендую! п.с. а сломать можно всё, если
кто жалуется на хлипкость. я этого не заметил. всё прилично. п.п.с.
формат mov можно обрабатывать в версии pinnacle studio 12, не
переводя его в avi. только скачав патч, обновив ее до 12.1
(!)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Panasonic Lumix DMC-TZ7
  </real_object>
</document>
