<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16295
  </ID>
  <link>
    http://illika.livejournal.com/79685.html
  </link>
  <date>
    2010-06-30T07:34:08Z
  </date>
  <query>
    Лолита
  </query>
  <text>
    Ещё одна моя перечтёнка. К стыду своему сказать, я не люблю
русских авторов. И Набокова долгое время обходила стороной. А
Лолиту в первый раз прочитала быстро и по диагонали, так как книга
нужна была для подготовки к какой-то очередной олимпиаде. Тогда она
не произвела на меня никакого мало-мальски сильного впечатления.
Признаться, сейчас, когда я прочитала всю книгу вдумчиво, я тоже не
была особо увлечена сюжетом. Хотя язык, конечно, у Набокова
роскошный. Очень образный, гладкий и приятно ласкающий глаз
читателя. (хм...в контексте тематики как-то я двусмысленно
высказалась :)) История романа &quot; Лолита &quot; полна скандалов
- книга была запрещена к изданию в США (ах, эти янки-ханжи), и
первый раз увидела свет в Париже в 1955 году. А написать в те годы
на тему сексуального влечения взрослого мужчины к 12 летней
девочке, согласитесь, было ого-го что! Но возмущало почтенных
издателей даже не это, а другое. То, как представлена в романе сама
героиня Лолиты, с кивками на то, что такими детей делает природная
предрасположенность+американское сообщество и культура.
Действительно, как же тут не взвыть блюстителям литературной
нравственности. Думаю, мало кто Лолиту не читал, но все же сюжет:
Довольно молодой, привлекательный европеец Гумберт Гумберт (такой
псевдоним выбирает себе сам персонаж, от лица которого ведется
повествование, а ведет он его находясь в заключении в тюрьме)
прибывает в США, где ему необходимо принять дела дяди, внезапно
умершего и оставившего свое дело племяннику. В ходе
ознакомительного его о себе рассказа мы узнаем, что у прекрасного
нашего мусье есть одна небольшая проблемка сексуального толка: его
не возбуждают обычные взрослые женщины. Зато все его существо
начинает трепетать от близости девочек подросткового возраста:
тонких, звонких, ещё не оформившихся окончательно. И вот, получив
стабильный приличный доход он решает поселиться в каком-нибудь
небольшом городке, где посвятит себя писательской деятельности и
преподаванию французского какой-нибудь хорошенькой девчушке. Но
ехидный случай &quot; Мак-Фатум &quot; , как называет его наш
герой, сводит его с совершенно неожиданными персонажами: Долорес
Гейз и её матерью Шарлоттой, в доме которых ему приходится
остановиться в выбранном им городке. Долорес, Долли, Лола, Лолита.
Ну и ясно, кто же у нас второе действующее лицо. Девчушка
оказывается не по годам интересующейся телесными радостями, что
стало настоящей пыткой для нашего Гумберта :) Влюбившись в
овеществление своих давних сексуальных фантазий Гумберт решает
жениться на её матери и, став девочке отчимом, пользоваться этой
ситуевиной на полную катушку. Влюбленная в него маман Лолиты,
конечно же, без оглядки выскакивает за него замуж, но затем в ужасе
обнаруживает, что интересовала-то мужа вовсе не она, а его дочь, но
очень-очень удобно погибает под колесами автомобиля, так и не
раскрыв окружающим всей правды о том, какой же Гумберт извращенец.
Лолита оказывается в руках своего новоиспеченного папаши и
отношения их начинают стремительно развиваться. Во всех смыслах. Ну
кто бы мог подумать :) Эротизм Набокова легок и похож на фруктовый
лед, чтоли. Он несколько прохладен, не слишком сладок и в нем есть
этакая нотка нежности. Потому что ГГ (Гумберт Гумберт или Главный
Герой - выбирайте сами) все же любит Лолиту, хотя и извращенной
любовью. Но, хотя герой и жалок в своей губящей его страсти,
сочувствия он не вызывает, ровно как и Лолита, которая оказалась
той ещё штучкой. Резюме: читать, потому что на Нобелевские премии
по литературе писателей все-таки не номинируют за красивые глаза.
Не ждите juicy details, их там нет (1955 год, чо?). Язык просто
прекрасный. Доставляет. В смысле доставляет эстетическое
удовольствие. Экранизации: 1962 г - режиссер Стэнли Кубрик 1997г -
режиссер Эдриан Лайн (лично мне эта экранизация нравится больше,
Доминик Суэйн, конечно нифига не 12, а 17 лет там, но она очень
лолитистая Лолита, а Джереми Айронс тоже молодец, ну и Морриконе в
саундтреке, конечно :)) Купить ну хотя бы вот тут Видео тут и тут
Ну, скачать и прочитать задаром вы сами знаете где :)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Лолита
  </real_object>
</document>
