<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10324
  </ID>
  <link>
    http://having-it-all.livejournal.com/22826.html
  </link>
  <date>
    2010-11-05T09:09:46Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    Автор Анна Сафронова 20 октября в конференц-зале первого
гуманитарного корпуса на новой территории прошел предпремьерный
показ фильма “ Брестская крепость ” . Студентам и сотрудникам
Московского университета выпал уникальный шанс посмотреть
кинокартину более чем за 2 недели до ее официального выхода в
прокат, начало которого запланировано на День народного единства.
Оборона Брестской крепости - одна из самых героических страниц
истории Великой Отечественной войны. Именно эта территория
современной Белоруссии приняла на себя первый удар фашистских
захватчиков 22 июня 1941 года. Почти через 70 лет после начала тех
печальных событий, молодому поколению, рожденному и живущему под
мирным небом, становится все сложнее представить подвиг людей,
которые отдавали свою молодость, здоровье и жизни ради свободы
нашей страны. В этих условиях именно кино берет на себя роль
своеобразного проводника в эпоху, так как хорошие фильмы
способствуют формированию исторической памяти народа. Здорово, что
первым российско-белорусским проектом в области кинематографии
стала картина “ Брестская крепость ” , которая, по словам
В.В.Путина, “ напоминает о стойкости и мужестве русских солдат, о
подвиге, ставшем символом единства народов Союзного государства ”
Автор идеи и главный продюсер фильма Игорь Угольников, отвечая на
вопрос студента факультета политологии МГУ, отметил, что “
Брестская крепость ” – это полностью государственный проект, для
создания которого не привлекались частные инвестиции. Поэтому
ключевой позицией фильма стала историческая достоверность. Для
написания сценария использовались данные архивов, воспоминания
ветеранов и даже привлекались сотрудники ФСБ. Игорь Угольников
отметил, что “ Брестская крепость ” - это кино, прежде всего, о
выборе: сдаться в плен, принять пулю или бороться до конца. Перед
создателями фильма стояла трудная задача показать психологию
советского человека того времени, патриотизм которого давал ему
силы выдерживать все испытания войны. Съемки фильма, для которых
были созданы специальные трехслойные декорации, проходили в самом
Бресте. Главные герои – это реальные участники обороны, имена
которых сохранены в картине. Прототипом мальчика, глазам которого
мы видим все происходящее, стал Петр Крыпа - один из немногих,
спасшихся из крепости. Следует отметить блестящий актерский состав.
В главных ролях: Андрей Мерзликин, Евгений Цыганов, Павел Деревянко
и Александр Коршунов. После просмотра зрители были приглашены на
обсуждение картины и запись телевизионной программы. Выступавшие,
отметили, что было очень приятно видеть “ шоумена ” Игоря
Угольникова в качестве создателя такого замечательного серьезного
произведения. Он же в свою очередь заявил, что хотел бы взять
перерыв и снять комедию. Это вполне естественно, потому, что
военная тематика определенно отнимает много душевных сил. Во время
просмотра в зале были слезы. Невозможно оставаться равнодушным к
кадрам сражений, когда события 1941-1945 годов связаны с историей
каждой российской семьи. В самом начале обсуждения, вместе с Игорем
Угольниковым на сцену вышла Анна Ивановна Демидова – фронтовая
разведчица 4-ой белорусской партизанской бригады, брат которой
погиб во время обороны “ Брестской крепости ” . Тогда ей было всего
14 лет. В фильме абсолютно точно отражено, что войны никто не ждал.
Она ворвалась в мирную жизнь народа. Анна Ивановна вспоминает, что
в тот день они собирались на танцы с мальчиками из военного
училища. Но вместо танцев им пришлось провожать ребят на фронт. Что
оставалось делать людям на оккупированной территории? Вести
партизанскую войну. Анна Демидова говорит, что командир ее бригады
всегда берег молодых, зная, что именно им суждено было донести
правду о войне. Это явление правдиво показано в “ Брестской
крепости ” . Однако, подчеркивая историческую достоверность
картины, Анна Ивановна отметила, что, по ее мнению, в фильме много
натурализма и не хватает психологических сцен. Хотя мнение зрителей
по этому вопросу сильно разделилось. Многие, наоборот отметили, что
создателям удалось избежать современного переизбытка крови и
спецэффектов в кинематографии. Когда Игоря Угольникова спросили,
появляются ли у него сейчас мысли, что-то изменить в “ Брестской
крепости ” , к всеобщему удивлению он ответил положительно. Процесс
работы над такого рода проектами может быть бесконечным. Главное,
что фильм напоминает нам о переломных моментах истории нашей
Родины, изображает прошлое таким, каким оно было и заставляет нас
задуматься о том, являемся ли мы достойными потомками тех героев,
которые пожертвовали свои жизни ради нашего с вами будущего.
shpil.info/rus/art/670.html Читаем на сайте газеты МГУ.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
</document>
