<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    933
  </ID>
  <link>
    http://ace-alex.livejournal.com/13374.html
  </link>
  <date>
    2010-02-11T08:46:51Z
  </date>
  <query>
    Samsung WB5000
  </query>
  <text>
    ? Уговорили меня друзья пару лет назад купить зеркалку. А я
слабохарактерный и поддался. Но они, друзья, фотографией болеют, и
как следствие в процессе разбираются. Я же всегда беру с собой
фотоаппарат в отпуск, или на выездной пикник в выходной. Но главным
для меня является именно сам отпуск или сам пикник, а не фотографии
сделанные там. Были куплены книги по изучению работы с зеркальной
фотокамерой. Книги честно прочитаны. И теперь я смогу сам объяснить
новичку что такое « экспозиция » или « баланс белого » . Но вот
выставить их правильно, я так и не научился. И я сильно скучал по
бывшей у меня до зеркалки « Соньке » . Я не знаю точно, как
называется такой класс фотоаппаратов, но это уже и не мыльница, по
размерам и главное по качеству фотографий, но и принцип работы не
как у « зеркалки » , а обычный. А тут я подумал, что скучать не
стоит и сделал себе подарок к наступающему Дню Рождения. Купил еще
один фотоаппарат. На этот раз мой выбор остановился на Samsung
WB500. Это как раз тот самый вариант, когда « мыльницей » назвать
уже язык никак не повернется, но с другой стороны можно забыть про
ручные настройки и на выходе иметь очень даже неплохие фотографии.
Тут тоже стоит сказать, что под неплохими фотографиями я понимаю те
фото, которые можно спокойно распечатывать до размера А4 и при этом
изображение будет отчетливым, а цветопередача соответствовать
реальной. Я перебрал все продающиеся сегодня камеры подобного типа,
и остановился именно на Samsung. Одноклассники этой камеры от Nikon
и Canon отпали как раз потому, что компании производители их
позиционируют как « почти зеркальные » камеры со множеством ручных
настроек, а пользователи отмечают, что в « авто » эти камеры
снимают плохо. Я же « чайник » . И к тому же для того чтобы снимать
в режиме « авто » плохо у меня уже есть хороший и дорогой
зеркальный Nikon. Sony всем хороша, кроме того, что у неё свой
стандарт карт памяти. У меня же в хозяйстве уже есть два
фотоаппарата, электронная книга, парочка телефонов и везде карты
SD. И даже на новом ноутбуке есть уже встроенная читалка под SD.
Рассматривал новый формат « микро ? » . Очень понравился ретро
дизайн, но цена « зеркальная » и заморочки с фотографированием тоже
« зеркальные » . Хотел купить себе Leica, как у Медведева. Но потом
подумал, что стоит только начать, а там глядишь, и в президенты
могут выбрать, а мне такая головная боль не нужна. Да и по цене
Медведевской Leica я лучше жене новую машину возьму. В итоге
отбросив все неподходящее я остановился на Samsung WB5000. Я не
буду перечислять все тактико-технические характеристики данного
агрегата. В сети о них написано уже не мало. А просто поделюсь
первыми впечатлениями от знакомства. Размер, вес супер. После «
зеркалки » по этим параметрам камера ощущается мыльницей.
Эргономика тоже на высоте. Удобно снимать и одной рукой, и с двух
рук. Во всех необходимых местах есть соответствующие накладки, или
это просто пластик иной по фактуре, но держать очень удобно.
Интуитивно понятное меню. Я уже озвучил, что я « чайник » , но это
не помешало мне разобраться с фотоаппаратом, не читая инструкций.
Постоянно всплывают подсказки. И кстати всплывают они не только при
настройках, но и при фотографировании. Лично меня добило, когда при
фотографировании камера мне выдала на экран что-то типа « Мужик,
тут темновато, а у тебя вспышка отключена, ты бы нажал на кнопочку
слева спереди, и мне бы сразу стало легче сделать этот снимок » . У
камеры, конечно, вышло меньше букв, но смысл был именно такой.
Очень много предустановленных режимов. Как раз то, чего мне не
хватало с « зеркалкой » . Теперь мне не нужно думать, сколько и
чего выставить. Есть не только ставшие уже стандартными пейзажи и
портреты, но и еще целая куча закатов, рассветов, детей, цветов и
Бог знает чего еще. Я пробежался по этим режимам и понял, что они
практически на 100% перекрывают мои сюжетные потребности. Какая-то
своя фишка с лицами. Камера может « запоминать » лица и
впоследствии фокусироваться по ним, может ждать улыбку, что сделать
кадр и наоборот сделает кадр с задержкой, если увидит, что лицо в
кадре моргает. Ну и чтобы быть объективным « ложка дёгтя » . Самый
главный минус заключается в том, что в закрытом состоянии в
объективе камеры что-то постукивает. То есть какая-то деталь внутри
закреплена не жестко. Насколько это опасно в будущем – не знаю. На
работу камеры это не влияет никак. Зум, кстати оптический х24,
работает великолепно. Пока это минус скорее эстетического порядка,
так как практического ущерба я от этого не увидел. Второй минус,
который также был мне известен уже заранее, от других
пользователей, короткий шнур для зарядки. Аппарат не имеет
отдельного зарядного устройства. Есть вилка с разъемом USB и есть
шнур, который с одной стороны имеет свой Самсунговский штекер, а с
другой стороны штекер USB. То есть этот шнур и для связи с
компьютером и для зарядки. Так вот если для связи с компьютером его
вполне хватает, то вчера, когда я заряжал батарею, мне пришлось
положить камеру на пол. Розетка расположена у пола, а до стоящего
рядом стола шнура уже не хватало. Ну и штекер своего образца тоже
не есть хорошо. Если бы с той стороны был стандартный мини USB, то
в отпуск можно было бы брать с собой на один шнур меньше. И
последний, из обнаруженных мною, минусов, который впоследствии стал
плюсом – это отсутствие « родной » сумки. А плюсом это минус стал
так. Я не смог найти подходящую сумку. Зашел на сайт Samsung. Там
тоже не нашел и после этого написал им. Мне в течение дня пришел
ответ, что мол, к сожалению, сумок « родных » нет. Но вот адреса
интернет магазинов в России, где продаются чудесные
профессиональные сумки, и я наверняка смогу подобрать подходящую.
Плюс во первых в том, что я точно узнал, что искать и не стоит. Ну
и мне импонировал подход. Ответили быстро и неформально. Ну и
резюмируя все выше написанное. Если вы « чайник » в фотографии, но
при этом вы хотите получать хорошие снимки и не таскать на каждую
экскурсию по два, а то и более килограммов дорогостоящего железа и
стекла ( « зеркалку » ), то эта камера для вас. Samsung WB5000. Ну
а как она поведет себя дальше, покажет время. Если будет о чем,
обязательно напишу.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Samsung WB5000
  </real_object>
</document>
