<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    941
  </ID>
  <link>
    http://therione13.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-11-13T13:32:03Z
  </date>
  <query>
    Nikon D3s Kit
  </query>
  <text>
    t herione13 написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) Достоинства: 1) размер и вес: с китом 20-50mm, с
аккумулятором и картой памяти – меньше 0.5 кг. 2) CMOS-матрица
формата APS-C (кроп-фактор 1.5) с ультразвуковой самоочисткой
(~60000Hz) разрешением 14.6 mpx; 3) Превосходный 3’’
AMOLED-дисплей, контрастность 10000:1, не блекнет на ярком солнце,
и под любым углом 4) Отличный контрастный автофокус. Покадровый,
следящий, ручной. Работает очень точно. Возоможность фокусировки по
15 точкам, в макрорежиме – по 35. 5) Достаточно широкий диапазон
выдержек – лишний простор для творчества: от 1/4000 до 30с + bulb
(до 8 минут); 6) Удобный и быстрый доступ ко всем параметрам съёмки
(сцена, WB, ISO, EV, выдержка, диафрагма) через кнопку iFunction на
объективе. 7) Достойные возможности по съёмке видео: разрешение
720p, обработка посредством новейшего кодека H.264. Остальное можно
в спецификациях прочесть. В столь компактной и невесомой модели
сосредоточен огромный потенциал, и характеристики, присущие на
данный момент лишь зеркальным фотоаппаратам (которые и тяжелее и
дороже). Радует соотношение цена-качество. Линейка NX показала себя
вполне жизнеспособной и перспективной, и продолжает набирать силу.
Где-то читал, что в сл. году выйдет 5 новыx объективов. Недостатки:
на мой взгляд, недостаточно светосильный китовый объектив 20-50 mm,
в котором по каким-то соображениям отсутствует стаб. Шумноват на
iso 1600, но по сравнению с цифромыльницами – это вообще небо и
земля. Непривычно, что нету вспышки и видоискателя в такого рода
камере. Но, возможно, это исключительно мои субъективные ощущения.
Комментарий: Я достаточно придирчив к фототехнике, поскольку сам
занимаюсь фотографией уже много лет (снимаю на Nikon d3s). NX100
купил своей подруге – ей самое оно будет, и лёгкий и мощный по
возможностям. Выбирал между SONY NEX и, собственно, сабжем, и по
ряду соображений выбрал всё же NX100. У NEX меньше ресурс
аккумулятора и весьма шумно работает затвор. У NX100 гораздо лучше
дисплей, AMOLED и цветопередачей выигрывает, и по
энергопотреблению. По эргономике и быстроте доступа к настройкам –
SAMSUNG NX100 гораздо лучше, особенно радует кнопка iFunction на
объективе. Но самое главное – это превосходная точность и быстрота
автофокуса в NX100. Это и оказалось в итоге решающим фактором.
Естественно я не рассматриваю ни NEX-ы, ни NX-ы как замену
профессиональным и многим полу-про зеркалкам. Это было бы глупо. Но
то, что это огромный шаг вперёд в их сторону – это факт. Для
амбициозных новичков и более опытных – отличный выбор, простота и
удобство пользования и огромные возможности к совершенствованию,
отличная замена мыльницам.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    SAMSUNG NX100
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    SONY NEX
  </real_object>
</document>
