<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12869
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/3670838/post120509138/
  </link>
  <date>
    2010-02-09T21:54:50Z
  </date>
  <query>
    Бросок кобры
  </query>
  <text>
    Устал что-то сегодня на работе сильно. Работа такая, что
думать много надо. Хотелось расслабиться. Вспомнил, что не так
давно вышел такой футуристический боевичек &quot;Бросок
кобры&quot;. Как раз и мозг не будет напрягать и посмотреть есть на
что - подумал я. На кинопоиске рейтинг у кинца не высокий, народ
пишет, что кроме графики там ничего интересного нет, однако я все
равно решил посмотреть. В нашей локалке он разумеется нашелся,
причем в DVD качестве. Посмотрел. А теперь собственно мое мнение.
Качественный позитивный фильмец, мозг не напрягает совсем. Именно
от, что я хотел. Сюжет тупой, примитивный, но позитивный и веселый.
Происходящее, как и в большинстве фантастических фильмов, абсолютно
не реалистично, но зато какие спецэффекты! С оценками на кинопоиске
не согласен! Мне кажется, что успех фильма во многом определяется
моментом его выхода. Я имею ввиду, что например если недавно в
прокате были похожие по содержанию(сюжету, тематике и т.п.) фильмы,
но новое кино выглядит некой копией предыдущих, даже являясь при
этом полностью оригинальной работой. По этой же причине вторые
части кажутся хуже первых. Бывает и обратная ситуация, когда очень
оригинальная лента неожиданно &quot;срывает банк&quot;. Такими
картинами были &quot;Четвертый эпизод звездных войн&quot; и
&quot;Унесенные ветром&quot;. Думаю причина неуспеха &quot;Броска
кобры&quot; заключается в том, что люди уже насытились
спецэффектами в &quot;Трансформерах&quot; и нанотехногогиями в
новостях, а что думаете вы?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Бросок кобры
  </real_object>
</document>
