<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10978
  </ID>
  <link>
    http://acforce13.livejournal.com/30834.html
  </link>
  <date>
    2010-07-20T13:10:08Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    О чем: Манхэттен, наши дни. Мастер магии Бальтазар Блэйк
пытается защитить Нью-Йорк от своего старого врага Максима Хорвата
— злобного колдуна с самыми черными планами. Однако, Бальтазар
чувствует, что не справится один и ему нужен помощник. На эту роль
он выбирает самого обычного парня Дэйва, который вовсе не хочет
спасать мир. Однако ему придется пройти ускоренный курс магии и
вступить в битву … Мнение: Очередная сказка от студии Диснея,
изображенная в реалиях настоящего времени, сюжетная линия которой
проста до безобразия и порою абсолютно предсказуемая, но эпизодами
совершенно неожиданная. Для завязки сюжета взяты древние легенды
про Мерлина, правда сильно переиначенные и от того кажущиеся
какими-то новыми. Вкрапление большого количества гегов, не
жопно-сортирного юмора и полное отсутствие бессмысленных речей
наполненных пафосом оставляют после просмотра только положительные
эмоции. Игра актеров на высоте. Особо порадовал Николас Кейдж,
чувствуется набирает форму от фильма к фильму. Ну а вечный злодей
Альфред Молина без преувеличения мастер своего дела. Молодежь
конечно не дотягивает до метров, но тоже смотрится неплохо. Вот что
действительно сделано на высочайшем уровне, так это музыкальное
оформление, давно не смотрел фильмов с таким лаконичным и
ненавязчивым вкраплением музыки. Спец эффекты тоже не плохи, правда
со знанием физики у авторов явно гигантские проблемы. Хотя если
учесть, что фильм о магах и волшебниках, которым физика не физика
если у тебя есть волшебное кольцо, то довольно смотрибельно.
Концовочка конечно феерично обломный опус (аж заснул минут на 5ть),
но в любом случае &quot; можно посмотреть даже пару раз &quot; .
P.S.: спасибо disney_premiere за приглашение.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Ученик чародея
  </real_object>
</document>
