<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2765
  </ID>
  <link>
    http://darya-the-steel.livejournal.com/12322.html
  </link>
  <date>
    2010-05-02T18:35:57Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Сходили мы в кино на &quot; Железного человека - 2 &quot; .
Что сказать? Это хороший, качественный и умный фантастический
боевик. Первый фильм я смотрела пару раз, второй же показался даже
интереснее. Здорово, что создатели не просто делают
масштабно-взрывоопасную ленту по комиксам (типа &quot;
Трансформеров &quot; ) для любителей зрелищ и дешевой фантастики,
но они стараются сделать действительно КИНО. А вот это уже тянет на
искусство. &quot; Железный человек - 2 &quot; - совершенно плавное
продолжение первого фильма, начинается практически с тех кадров, на
которых закончился первый &quot; ЖЧ &quot; . Только не на полный
экран, а по телевизору, который смотрит давний враг отца Тони
Старка из... угадайте откуда? ну конечно, из России :) К слову,
воплощение России в фильме очень типичное: замызганный переулок под
аркой, снег, магазин &quot; Продукты &quot; , захламленная квартира
героя и водка и еще раз водка. И главного злодея, естественно,
зовут Иван. Иван Ванко (хорошо, что не Иван Иванко - хотя и за
киношной версией стоит какое-то отсутствие фантазии). Мне кажется,
успех этого фильма, как и, например, &quot; Человека-паука &quot;
построен на том, что герои там не просто бегающие по приключениям
куклы, а это живые, НАСТОЯЩИЕ люди, со своими слабостями и
сильностями, с эмоциями и болью, с развитием характеров в
зависимости от всех сваливающихся на них событий. Вот и Тони Старк:
его изменения были заметны уже в первом фильме, когда он осознал,
что его оружие служит совсем не во благо американскому народу
(опустим, что оно вообще в принципе не может служить во благо). Во
втором фильме ситуация усугубилась: Тони умирает, потому что
устройство вблизи сердца защищает от одного, но наносит вред.
Причем, умирает он отчасти и духовно: талантливый ученый перестает
появляться на людях, сделав главой корпорации свою бывшую
секретаршу (Гвинет Пэлтроу, кстати, играет отлично, мне она очень
симпатична в этой роли), утверждает, что его гениальное изобретение
- ЖЧ - никто еще точно не изобретет лет 5-10, поглощен
развлечениями... На самом деле, он утверждает: &quot; Вопреки
расхожему мнению, я прекрасно понимаю, что делаю &quot; . Но
создается именно общее впечатление упадка героя. Пока не появляется
стимул... в лице нового врага. Врага не менее умного и
талантливого, чем Старк. Разве что менее богатого (но и в этом ему
поможет Джастин Хаммер, тоже враг Старка, как раз богатый, но
бесталанный). И завертелось... герой должен бороться, но не может -
умирает же, его изобретение совсем несовршенно. И кто ему поможет?
Праильно! Добрый волшебник. То есть секретная организация &quot;
ЩИТ &quot; с добрым дядькой Сэмюэлем Л.Джексоном во главе, которую,
как окажется после, организованную отцом Тони - Говардом Старком.
Им же был изобретен и новый химический элемент, но изобретение
настолько опережало свое время, что создать его было невозможно. А
вот Тони смог, благодаря подсказке умного папы, и выжил, и стал
сильнее, да еще в качестве бонуса узнал, что вечно занятой папочка,
оказывается, его очень любил и все это - естественно! - делал для
сыночка. ? Пересказывать сюжет, конечно, нет смысла, да и не
хочется, предыдущее как-то само собой в размышлениях написалось :)
В общем, в фильме в меру разговоров и зрелищности, они удачно
сменяют друг друга. Роберт Дауни-мл. хорош в своей роли и
убедителен, Микки Рурк как нельзя лучше смотрится в роли русского
злодея, Скарлет Йохансон - в роли секретарши-шпионки. Все молодцы,
всем спасибо, аплодисменты и расходимся :) Итог : если вы хотя бы
периодически смотрите подобные голливудские блокбастеры, то это
пример такого, с которым стоит ознакомиться. Причем, начав с первой
части :)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
