<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14644
  </ID>
  <link>
    http://emil-sokolskij.livejournal.com/13269.html
  </link>
  <date>
    2010-11-09T11:21:04Z
  </date>
  <query>
    Похороните меня за плинтусом
  </query>
  <text>
    « На сегодняшний день тираж книги превысил полмиллиона
экземпляров, и она продолжает оставаться на верхних строках
рейтингов » , – пишут о книге Павла Санаева « Похороните меня за
плинтусом » , издание 2009 года (Москва). Слышал, уже не помню
когда, какой-то критик говорил: значительное литературное событие,
редкостно сильное впечатление! Как не восполнить пробел в своём
художественном образовании. Но, увы, я и до половины не смог
дочитать. Авторской речи – минимум, язык – никакой, сплошь диалоги,
а точнее – сплошь монологи бабушки, развёрнутые, пространные, от
которых скоро голова моя настолько отупела, что захотелось выйти
проветриться. Да, забавно ругается бабуля-оригиналка, но нельзя же
этой стилизацией заполнять всю книгу. Ведь таким образом автор
отменяет себе художественную задачу. Там, где начинается
стилизация, где утверждается назойливый юморок, – жди пустоты и
скуки. Напечатанный в 1996 году в журнале « Октябрь » , « Плинтус »
сочли достойным того, чтобы присудить его автору премию за лучший
дебют. Как за дебют – ладно: поощрили. Но чем объяснить столь
высокую, « выдержавшую испытание временем » оценку? (на всякий
случай ставлю кавычки). « … изощрённо зло пародируется сама идея
счастливого детства » . Вопрос: а зачем её... пародировать? Чему
вызов? Кому? Откуда злость? Автору не повезло с детством – в этом
достоинства повести? Но такие « достоинства » – для любителей
сюжета, а не для любителей хорошей литературы. « Чуткий и умный
Санаев всё правильно понял » . И действительно, к чему все прочие
писатели, если Санаев правильно понял в с ё. Но, может быть, на
самом деле здесь чего-то не понимаю я? И вообще, понимал
неправильно в с ё? И если автор меня не убедил, не захватил, не
рассмешил, то – не в писателе дело, а в моей
ограниченности?..
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Похороните меня за плинтусом
  </real_object>
</document>
