<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5448
  </ID>
  <link>
    http://ice-bound.livejournal.com/110200.html
  </link>
  <date>
    2010-11-15T18:48:35Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Я никогда не интересовалась реальной историей создания
Facebook, поэтому мое мнение относится сугубо к фильму, как
произведению кинематографа, а не как биографии Марка Цукерберга и
Со. Просмотр &quot;Соц сети&quot; долго откладывался, так как
выкроить два часа на кино дело сложное, но с первых же минут время
пролетело незаметно - может быть потому, что лично для меня эта
тема представляет интерес, а может быть и потому, что развитие
сюжета идет быстро и без всяких ненужных диалогов. Казалось бы, кто
в наше время не делает что-либо, чтобы кому-то что-то доказать?
Пусть даже себе. Но возникает еще один вопрос - а кому это
действительно удается? На мой взгляд очень немногим. История, в
принципе, проста - парень, поссорившись с девушкой, создает ей в
отместку страничку с голосованием, ломая серверы Гарварда и положив
при этом всю сеть. Таким образом, он попадает под внимание группки
богатеньких мальчиков, у которых стаскивает идею создания соц сети,
попутно ее усовершенствовав и развив. Американская мечта в
действии: из ничего сделать все. Но наряду с хроникой создания и
раскручивания Facebook, идет сюжет о моральной стороне этого
предприятия в виде двух судебных процессов: первый - о краже
интеллектуальной собственности, а второй - о &quot;увольнении&quot;
финансового директора проекта Эдуардо Саверина. Еще раз
подтверждается справедливость поговорки - &quot;в бизнесе друзей не
бывает&quot;. На вопрос: &quot;смотреть или не смотреть?&quot; - я
отвечу так: если вы очень далеки от интернет-технологий и бизнеса,
то можете смело пропустить этот фильм, ну а всем остальным,
пожалуй, стоит потратить пару часов своей жизни на столь
увлекательную историю! ;) PS Порой когда смотришь старые
американские фильмы, то видишь в них всяческие ток-шоу, слизанные
нашим телевидением. Поэтому я сознательно ничего не стану говорить
об истории Павла Дурова.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
