<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14389
  </ID>
  <link>
    http://scanda.livejournal.com/318034.html
  </link>
  <date>
    2010-02-19T19:15:56Z
  </date>
  <query>
    Стиг Ларссон
  </query>
  <text>
    Думал, по прочтении второй книги Стига Ларссона &quot;
Девушка, которая играла с огнём &quot; пополнить свои памятные
записки под тэгом &quot; учусь &quot; , абер, вторая книга ничего
мне не дала в плане обучения. Так что просто - впечатление
читателя. А впечатление - не очень. При том, что первую книгу я
упрекал за почти полное отсутствие действия, а вторая книга
действием наполнена под завязку, она слабее первой. Вот такой вот
парадокс. Впрочем, не парадокс. Фигня в том, что две других
проблемы - множество нудной не относящейся к делу информации и
множество ничем не обусловленных событий и ненужных персонажей -
никуда не делось. В результате вполне жёсткий боевичок в лучших
традициях Ена Флемминга (потому как КГБ, ГРУ и другая развестистая
клюква имеетсо) постоянно сбивается с ритма и превращается в
справочник-путеводитель и зависает, как обдолбанный нарик. Вообще,
из-за того, что оба романа я прочёл один за другим за три дня у
меня сложилось устойчивое ощущение, что писали их два разных
человека. И, если бы журналист Стиг Ларссон не умер, я, пожалуй,
счёл бы его &quot; издательским проектом &quot; . Уж больно разные
по стилю книги. Ладно, допустим, это из-за разных переводчиков. Но
у меня осталось стойкое ощущение, что если первая книга написана
мужчиной, то вторая - женщиной. Причём, не нормальной женьщиной, а
ебанутой феминисткой. Иначе мне трудно объяснить постоянные и не
обусловленные сюжетной необходимостью вставки о &quot; проклятых
альфа-самцах &quot; (честное слово - так и написано. Не знаю,
впрочем, может быть обычные шведы действительно думают
формулировками из феменистских агиток?) и восхваления лесбиянок? То
есть, поймите меня правильно - я ничего против лесбиянок не имею,
они мне даже нравятся (гы-гы :о))) но угол зрения на них в книге
именно женский. Но это бы фиг с ним - в конце концов, мне всё равно
писал ли книгу один человек или &quot; коллектив авторов &quot; .
Но, к сожалению, главная беда второй книги в том, что она занудна.
А для боевика это ещё фатальнее, чем для классического детектива. А
ведь в самом начале автор (авторы?) нашли очень жырный приём, когда
героиня увлеклась математикой и, в частности, теоремой Ферма. Можно
было подчинить роман математическому ритму, вплести математику в
повествование и получилось бы совсем другое произведение. К
сожалению, ничего кроме эпиграфов и небольшого (и опять же, ни к
чему не ведущего) абзаца в финале, из этой находки автор выжать не
сумел. Третью книгу читать уже не буду. Жалко времени.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка, которая играла с огнем
  </real_object>
</document>
