<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12578
  </ID>
  <link>
    http://Kliona2008.ya.ru/replies.xml?item_no=4052
  </link>
  <date>
    2010-07-11T13:48:46Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Только вернувшись из кино и почитав рецензии в инете, я
узнала что фильм-то, оказывается, это экранизация известного
мультсериала. А я о таком сериале даже и не слышала. И похоже,
хорошо, что не слышала и не смотрела, потому что тогда, наверное,
мне было бы еще скучнее смотреть фильм. Ни разу за все полтора часа
у меня не возникло ощущения сопереживания, ни разу дух не
захватило. Начать с того, что зрителям при входе раздавали эти очки
для просмотра в 3D. Весь фильм я эти очки то опускала на нос, то
поднимала на лоб - все пытала определить, в чем же разница. Ну
разве что во время заставки это сработало - без очков буквы были
какие-то смазаные, троились. А так - никакой разницы (Может, нам
очки какие-нибудь &quot;левые&quot; раздавали? ) Еще не зная о том,
насколько широк и глубок мир этого &quot;Аватара&quot;, я все равно
почувствовала, что в фильме много не хватает. Очень схематично -
такими словами можно описать весь фильм. И сюжет, и характеры
персонажей, и спецэффекты. Чего не скажешь о действиях различных
магов: тут наоборот наверчено столько, что я каждый раз не могла
дождаться конца руковерчения и ногоподнимания, хотелось, чтобы уже
наконец взметнулся огонь и выплеснулась вода. Нет, на самом деле,
один маг выкрутасничает из всех сил, пока, наконец, не вызовет
струю воздуха или воды, а все вокруг него стоят и ждут, как дураки.
Да его за это время, пока он к трюку готовился, можно раз пять
саблями зарубить! Даже десятилетние дети такое высмеют. Поскольку я
не смотрела мультик, ничего не могу сказать по поводу того, что
киногерои получились совсем не похожими на оргинальных персонажей,
поэтому они меня, в принципе, устроили :) Очень понравился маг огня
Айро, дядя принца, - внушительный дядечка с благородной внешностью.
Но все время было такое ощущение, что персонажам не хватает
пространства и воздуха. Ощущения оказались верными, судя по
сравнениям фильма с мультсериалом. Хотя актеры старались, это
видно, и не их вина, если персонажы получились нераскрытыми.
Спецэффекты это вообще отдельная песня. По нашим временам и
голливудским возможностям можно (и нужно!) было бы устроить и
что-то повнушительнее. Даже гигантская стена воды заставила думать
не о величии Аанга, а вспоминать фильм &quot;2012&quot;. В общем,
ерунда какая-то получилась. Сейчас много говорят о том, что
Шьямалан выдыхается с каждым фильмом. Может, не стоило ему
переходить на откровенное фентэзи?
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
