<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1325
  </ID>
  <link>
    http://gavrilova-nadia1990.ya.ru/replies.xml?item_no=1
  </link>
  <date>
    2010-06-01T13:00:24Z
  </date>
  <query>
    Sony Cyber-shot DSC-W180
  </query>
  <text>
    g avrilova.nadia1990@ya. написало отзыв всем рекомендую :-))
подробные оценки Превосходное качество :-)) Нормальная цена :-|
Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Если у вас в детстве не
было микроскопа, а жажда познания не угасла, то это ВАШ ФОТИК.
Суперская макросъёмка - всегда! (90%)) Можно печатать в формате А3
(макро онли). Особая матрица - суперхад ццд, позволяет производить
съёмку ночного города. В пасмурную погоду на снимках даже видны
подсвеченные огнями города облака )) Оч красиво. (режим ночной
съёмки) Размечтались?! Вам не на что рассчитывать без штатива ($10
- в Дэ Нэ Эс) Аккумулятора хватает на неделю и всегда можно купить
второй такой же в офф. магазинах сони. Прочный металлический корпус
сделан из железа горы Гундабад... шутка, наш спектральный анализ не
установил чего это такое, так что оставим эту тайну будущим
археологическим экспедициям на Землю (он никогда не разложится
полностью). Хотя при таком огромном экране вам должно быть всё
равно из чего сделан корпус: из карбида титана, из шкуры жопы
дракона или из обычного пластика, который треснет на морозе... О
да, это и есть очередное его достоинство - зимняя съёмка (режим
снег\пляж). Только без перчаток, аккумулятор в нём теплокровный.
Чего и следовало ожидать. Великолепно фотаются все техногенные
объекты - средства передвижения, антенны и ретрансляторы, здания
моложе 20-ти лет, линии электропередач, пусковые установки, карты,
схемы. Если вам нужно оцифровывать книги и печатные материалы -
заберите этот фотик у тех, кто думал использовать его как бинокль.
(дайте объяву в газету)Они будут рады выручить за него даже тысячу
рублей (за полный комплект макс 3К руб), а у вас появится
высокоскоростной сканнер. При сканировании нужно использовать
вспышку, но она очень яркая, и поэтому её надо прикрыть кусочком
обычной белой бумаги, которая крепится к корпусу резиночкой для
денег. Недостатки: На режиме Авто невозможно получить ни одной
нормальной фотографии. Как только он попал к вам врубайте ручное
управление и выставляйте ИСО - 100, режим измерения и фокусировки -
центр, одна точка. Очень плохо фотаются церкви и, в частности,
кремль. Если вам нужен цифровой инфракрасный бинокль с возможностью
записи изображения, то это НЕ ВАШ фотоаппарат. На макс зуме
&quot;кирпичность&quot; здания определяется за 150-200 м в
зависимости от освещения. Номер автомобиля, под тупым углом - 60
&lt; -90 м. 72 точки на дюйм - звучит как приговор. Глубина цвета
24 бита. Стабилизатор не работает. Хотя нет, за полгода, пару раз я
становилась свидетелем того как после нажатия спуска фотик дважды
щёлкал затвором, а потом долго думал - типа собирал из двух фоток
одну, но всегда безуспешно. Половину фоток придётся выкидывать
сразу, вторую половину после возни с фотошопом )) (Если это НЕ
макросъёмка) Никогда не фотайте в помещении без вспышки. Если часто
фотографировать полуденное солнце (отражение оного в зеркальных
окнах высотных зданий), то появятся битые пиксели. У меня уже два,
ближе к краям сверху и справа. Комментарий: (Такая бурёнка нужна
самому, Не выдоишь за день, устанет рука.) Нужны мозги и прямые
руки. Он такой маленький, что его можно положить в карман рубашки
и... когда вы нагнётесь, чтобы завязать шнурки, вы поймёте почему
его сделали металлическим :)))) Да, о покупке жалею. Но на тот
момент в городе за такие деньги не было ничего лучше, а фотик был
нужен позарез. Поэтому не повторяйте моих ошибок, лучше продайте
свою машину и купите зеркалку. В качестве камеры, которая всегда с
собой - то да, это неприхотливая, НАДЁЖНАЯ рабочая лошадка. И если
захотите создать клуб тех, кого в*е*ала сони корпорэйшн -
обращайтесь.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Cyber-shot DSC-W180
  </real_object>
</document>
