<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14600
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/59323
  </link>
  <date>
    2010-05-19T13:19:35Z
  </date>
  <query>
    Бернард Вербер
  </query>
  <text>
    bezkonechno прочитала книгу «Империя ангелов» . Автор:
Бернард Вербер Впечатления от книги неоднозначные и противоречивые,
но я склоняюсь к тому, что мне больше понравилось, нежели нет. Но
все равно... Увлекают новшество и неоднозначность книги, эдакая
примесь фантастики, психологии и философии. Сюжет, не похожий ни на
что, это увлекает... Вчитаться вообще-то стоит определенных усилий,
но страниц через 50 уже привыкаешь и даже заинтересовываешься такой
манерой изложения.Не поняла к чему автор использовал имена
классиков в произведении, мне даже кажется, что он не вполне имеет
на это право и мне как-то одинаково было, были бы в образах Мэрлин
Монро, Эмиля Золя и др. другие люди или умершие знаменитости, это
все равно не изменило сути произведения, и шарма никакого не
придало, наоборот - смотрелось достаточно глупо и нелепо, так и не
поняла, где тут автор выиграл. Для меня он с этим проиграл даже,
создавалось ощущение дешевизны, пиара своего произведения, за счет
Великих людей, что только убивало гениальность истории.Еще иногда
разделы Энциклопедии были скучны, нудны и слишком научны, и не
всегда в тему, даже пропускала.Еще хотелось бы отметить, что книга
не из тех, что читаются на одном дыхании: порой она увлекает, что
нельзя оборвать чтение, а порой читаешь-читаешь и натыкаешься на
такую мутотень, что дальше продолжать нельзя. И ты бросаешь, потому
что даже устаешь от этого и нескоро возвращаешься. Я бы ее
прочитала гораздо раньше, будь она вся увлекательна. Еще иногда
фантастика Вербера граничит с маразмом :)Понравилось, очень
понравилось описание жизни Ангелов в Раю, уроки наставников и жизни
Клиентов.Так что моя оценка весьма неоднозначна и я теперь не знаю
хочется ли мне читать продолжения книги... Я не могу сказать, что
мне не понравилось, но и обратное тоже не могу утверждать.
Перечитывать не хочется. Книга не похожа другие, чтобы не
понравится, но ее неоднозначность и индивидуальность так же мешает
книге понравится... У меня такое впечатление сложилось: то что
делает ее популярной у одних, отталкивает ее от других.Понравилось
просто бесконечное кол-во цитат, безусловно та книга, которую стоит
читать с карандашом )Начала читать, потому что книга очень
популярна, но в процессе чтения восторг все пропадал и пропадал и
наступало разочарование. Но все-таки индивидуальности у автора не
заберешь - это в нем и привлекает. Стоит почитать хотя бы для того,
чтобы понять для себя плюсы и минусы Вербера. Ничья рецензия не
заменит своего собственного мнения и, потом, только прочитав книгу
действительно поймешь в чем уникальность фантастики Бернарда
Вербера и поймешь отталкивает она или привлекает лично Вас. 3 из 5
современная литература французская литература Нейтральная
оценка
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Империя ангелов
  </real_object>
</document>
