<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2709
  </ID>
  <link>
    http://www.liveinternet.ru/users/skewer/post126107502/
  </link>
  <date>
    2010-05-10T14:35:03Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Железный человек 2 год: 2010 страна: США режиссер: Джон Фавро
жанр: фантастика, боевик, приключения бюджет: $200 000 000 в ролях:
Роберт Дауни мл., Дон Чидл, Скарлетт Йоханссон, Гвинет Пэлтроу, Сэм
Рокуэлл, Микки Рурк, Сэмюэл Л. Джексон и др. IMDB: 7.6/10 21,285
votes Йохансон в роли русской роковой красавицы-шпионки Наташи
Романовой сюжет : Прошло полгода с тех пор, как мир узнал, что
миллиардер-изобретатель Тони Старк является обладателем уникальной
кибер-брони Железного человека. Общественность требует, чтобы Старк
передал технологию брони правительству США, но Тони не хочет
разглашать её секреты, потому что боится, что она попадёт не в те
руки. Между тем, Иван Ванко — сын русского учёного когда-то
работавшего на фирму Старка, но потом уволенного и лишенного всего,
намерен отомстить Тони за беды своей семьи. Для чего сооружает своё
высокотехнологичное оружие. Мое мнение : Мы ходили на этот фильм
вчера, так что я уже &quot;переспала&quot; с эмоциями и смотрю на
фильм трезво. Признаться честно, я этот фильм ждала, т.к первая
часть мне, неожиданно, понравилась и конечно в кинотеатр шла с
некоторой опаской (как это часто бывает с хорошими фильмами, 2
часть получатся жалким отражением первой) и где-то глубоко в душе,
на всякий пожарный, я готовила себя к разочарованию, но этого не
произошло и более того, мне вторая часть, понравилась даже немного
больше чем первая. Сюжет вообщем-то незамысловатый и даже человек
который не смотрел первую часть, быстро поймет что к чему. Очень
зрелищная картинка, динамичный сюжет и классные спец-эффекты - все
что нужно для хорошего фантастического фильма, чтобы отдохнуть на
его просмотре в кинотеатре, дада, мозг на этом фильме действительно
отдыхает, там все уже давно придумали за вас и вам не нужно лишний
раз напрягать извилины. Иногда, это очень даже полезно, особенно
для людей обремененных повседневными проблемами. Единственное, что
меня позабавило, так это русский злодей (эх, куда же без
русских-то) которого играл Микки Рурк, при бюджете в 200
&quot;лимовнов&quot;, можно было бы пригласить какого-нибудь
русского парня, чтобы он поболтал вместо Микки на русском, за
кадром (помните как это было в &quot;Ирония судьбы&quot;?), а то
мы, долго не могли понять, что он там говорит на нашем же родном
языка, но вот акцент, стоит признаться, у него получился на славу.
Вообщем, советую сходить в кинотеатр и посмотреть этот фильм.
твердая 8 из 10.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
