<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13142
  </ID>
  <link>
    http://khalifiu.livejournal.com/4745.html
  </link>
  <date>
    2010-08-01T20:52:32Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    Прочитала книгу «Гарри Поттер и Дары Смерти» Джоан Роулинг.
Книга произвела на меня немного гнетущее впечатление. Перед этим я
прочитала только первые два тома поттерианы и без особого перехода
взялась за седьмой, - было очень интересно, чем же вся эта история
закончится. А в этих книгах чем старше герои - Гарри, Рон и
Гермиона, тем опаснее приключения, которые рушатся на их головы.
После двух первых книг, где описывается практически детство героев
и их первые шаги в Хогвартсе, перейти к описаниям пыток и батальных
сцен в седьмой книге было немного потрясающе. Но, несмотря на это,
мне очень интересно читать книги Джоан Роулинг . Книгу «Гарри
Поттер и Дары Смерти» я одолела за два дня при том, что читала с
компьютера. Для меня это показатель. Дело в том, что, как и многие
люди, я люблю бумажные книги и в таком виде могу прочитать что
угодно. Порой просто приятно подержать в руках книжку,
перелистывать бумажные страницы. Но с компьютерными страницами все
обстоит не так хорошо. Слабые и неинтересные книги у меня обычно с
компьютера не читаются. Нет нужного стимула, чтобы терпеть
неудобства такого вида чтения. Но к книгам Джоан Роулинг это не
относится. Мне нравится ее способность без лишних описаний, в
нескольких предложениях, сказанных от лица героя, передать весь его
характер и образ мыслей. У Роулинг есть дар посредством нескольких
книжных строк создавать героев полных жизни, со своим характером и
взглядом на мир. В этом смысле очень показательны ее диалоги. Чего
стоят диалоги с участием тетушки Мюриэль на свадьбе Билла Уиззли и
Флер Делакур. Одного, двух слов, сказанных от лица Рона и
нескольких реплик самой тетушки Мюриэль достаточно, чтобы оживить
эту ехидную, прямолинейную и язвительную старую чародейку. Кстати,
тетушка Мюриэль одна из моих самых любимых персонажей в «Гарри
Потере и дарах смерти». Респект тетушке Мюриэль! :) Конец книги
получился немного скомканным. Как будто Джоан Роулинг устала
дописывать продолжения поттерианы и постаралась побыстрее
отделаться от всей этой истории и от ее героев. Но в целом, «Гарри
Поттер и Дары Смерти» мне очень понравились. Хотя бы потому, что
книга очень интересная и легко читается, а в каждой главе читателя
ожидает что-то новое. По части описаний волшебного мира нового
мало, чаще всего это повторение пройденного. Было очень жалко,
когда в конце книги Джоан Роулинг убила одного из близнецов Уиззли.
Наравне с Дамблдором они были моими любимыми персонажами
поттерианы. Но даже здесь, Роулинг помнит о том, что книга все же
рассчитана для детей и не делает особого акцента на его смерти,
просто констатируя это как факт. В книгах про Гарри Поттера мне еще
нравится акцент на родственных отношениях. То, что во главу угла
ставится семья. Видимо, писательница сама с высоты своего опыта
понимает, какое огромное значение для человека имеет семья и как
порой ужасно одиночество.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
