<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3955
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~cinemalove/p119265614.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-30T16:49:20Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Первой фразой к этой рецензии должно стать следующее
восклицание: Нолан пополнил свою копилку сильных фильмов ещё одним
шедевром. Хотя не берусь судить, насколько уместно здесь
употребление слова &quot;шедевр&quot;. Ведь в сущности идея,
эксплотируемая фильмом, не новая, а сам фильм является продолжением
эпопеи &quot;Матрицы&quot;, &quot;Экзистенции&quot; и
&quot;Ванильного неба&quot; (а также прочих картин подобной
тематики). Но пусть фильм и является следствием уже известной
теоремы, но как зрелищно преподнесена теория нереальности нашего
существования. Именно по красоте кадра и &quot;элегантности&quot;
использования спецэффектов: уместно, изящно, и совсем не в стиле
&quot;дешовой пошлости&quot;, когда отсутсвие идеи в кинокартине
пытаются заглушить чрезмерным набором компьютерной графики,
&quot;Начало&quot; заслуживает одно из первых мест в рейтинге
фильмов этого года. Могу также добавить, что мои ожидания вполне
оправдались. Хотя они и не соответствовали рецензиям восхищённых
зрителей, которые преподносили фильм как &quot;откровение
века&quot;. И для меня лично этот фильм займёт лишь третье место в
рейтинге фильмов Нолана: после &quot;Престижа&quot; и &quot;Тёмного
рыцаря&quot;. (Хотя моё мнение может поменяться после просмотра
фильма на русском, т.к. смотреть на оригинале, пусть и с хорошим
знанием английского несколько напрягает во время просмотра -
боишься пропустить очередную фразу, её не понять, а потому
пребываешь всё время в напряжении ). Об игре актёров,
операторско-режиссёрской работе ничего не говорю, лишь по той
простой причине, что здесь и сказать нечего - она великолепна.
Итог: Обязательно смотрите этот фильм, и желательно в кинотеатре
(дома не так впечатлят спецэффекты, да и музыка, которая звучит в
&quot;напряжённые&quot; моменты не будет настолько &quot;пробирать
до души&quot;). Жалко, что DVD выйдет только через пол года - я бы
посмотрела этот фильм ещё раз: а то с этим вхождением в сон во сне
и пробуждением ото сна во сне у меня мозги опухли Очевидно я что-то
всё-таки пропустила, так как концовка для меня оказалась не совсем
однозначной Оценка: 10 из 10 (так как лучшего за лето я точно не
смотрела. Может только если &quot;Робин Гуд&quot;, но он совершенно
из &quot;другой оперы&quot;...) профиль дневник
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
