<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14071
  </ID>
  <link>
http://community.livejournal.com/chto_chitat/7177580.html
  </link>
  <date>
    2010-07-12T00:04:05Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Говорят, он слишком европеизированный, чтобы называться
восточным. Но и для европейского читателя – есть в нем что-то
чужое, инородное (удивительно заманчивое), принадлежащее к другой
культуре. Кроме того, Харуки Мураками – автор удивительно
плодовитый. Поэтому то, какая из его книг очередной раз окажется в
ваших руках во многом – дело случая. « Хроники заводной птицы » мне
достались от друга, который выбрал эту книгу – за красивую обложку.
Вот бы никогда не подумала! Потому что внешний вид этой книги
скорее отталкивает – своим объемом и весом. Но это как раз тот
случай, когда количество рождает новое качество. И происходи это –
вот как. С первых строк вас окутывает теплое и уютное течение
повседневности. Все главные герои книг Мураками похожи. Есть что-то
общее и у тех миров, которые они строят вокруг себя. И то, как
описывает это автор – подробно и вкусно – непременно вызывает
узнавание. Как будто приходишь в дом к старому знакомому. Как будто
вместе с ним сам перелистываешь страницы библиотечной книги, режешь
сыр, гладишь рубашки, ешь лимонные карамельки. И, конечно, -
слушаешь музыку! Музыка – особая, неотъемлемая часть миров
Мураками. Для людей, хорошо разбирающихся в музыке, такое чтиво,
должно быть, - особое удовольствие. Оживлять в памяти упоминаемые
фрагменты, соотносить свое их видение и чувствование с тем, что
описывается в книге. Меломанское чтиво! Не даром одно время был
даже диск « Саундтрек к книгам Мураками » . Славный такой диск! И
вот первые две части (из трех) этой книги мы живем с главным героем
в его интересном, но вполне понятном мире. Течение времени здесь
прямолинейно. Может слишком много подробностей и вставных историй.
Ту так это и понятно! Наш проводник « сидит без работы и знает
имена всех братьев Карамазовых » . Остался без дела – вот и
придумал себе псевдомистическое псевдоприключение. Вот и морали в
этой части книги такие житейские и понятные. « Будь внимателен к
женщине, с которой живешь 6 лет: какую еду она не любит, какой
туалетной бумагой предпочитает пользоваться » . Или. « Всегда будь
готов к тому, что у твоей жены есть любовник » . Повествование это
тянется-тянется-тянется, что кажется уже – все, пора выходить на
многозначительный открытый финал и – достаточно. Но не тут то было.
Начинается « Птицелов » . Мастер достает из чехла свою волшебную
флейту и – понеслось. Повествование складывается теперь из
разрозненных кусков. От разных лиц. Настоящее и будущее –
вперемешку. Как письма, которые не доходят до адресата. Еще
оказывается, что и параллельный мир существует. И связан с
настоящим. Но как-то странно и непоследовательно связан. По
принципу бессознательного. Третья часть книги создает впечатление,
что у реальности появляется еще одно измерение (Четвертое? Пятое?).
Людей в нем связывают незримые, но прочные мистические связи.
Насколько глубокими и символическими покажутся метафоры – зависит
только от читателя. Потому что возможности самой книги в этом плане
– безграничны. За одним слоем реальности проступает следующий. А
может еще промежуточный какой есть. Только снимай и снимай, если
есть время и терпение. Ну и – глубина мышления, конечно. По
прочтении нам остается только одно. Найти пересохший колодец – и
засесть туда. Может что придет. Я уже присмотрела себе один
;)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Хроники заводной куклы
  </real_object>
</document>
