<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2665
  </ID>
  <link>
    http://kantorovaiyse.livejournal.com/12179.html
  </link>
  <date>
    2010-04-06T22:31:18Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Железный человек снова в строю. О супер-костюме, созданном
гением узнает общественность - представители власти, журналисты и
обычные люди. Технологией изготовления «Железного человека»
интересуются власти. Правда ученый решительно отказывается
сотрудничать с правительством, понимая, что эта сила может
оказаться в руках плохих людей, и человечество вновь окажется в
опасности. Впрочем это не поможет - опасность Железного человека
поджидает абсолютно с другой стороны. Главное зло по старой
голливудской традиции исходит ни от куда-нибудь, а из
России-Матушки. Русские сделали своего «железного человека»,
желающего повстречаться со своим американским аналогом и отомстить
Старку за несовершенное им преступление. Помимо этого, Иван Ванко
по-прозвищу Хлыст - русский Железный человек, куда мощней и крепче.
А еще на его теле множество татуировок, что дает понять нам о
тюремном прошлом Ивана Ванко. Опасная русская мафия! Тони ни как не
причастен к событиям прошедших лет и не подозревает о
приближающейся опасности. Главному герою предстоит преодолеть все
препятствия, снова спасти мир от смертельной угрозы и добиться
справедливости. Работу над «Железным человеком-2» осуществляла
фактически та же, уже сформировавшаяся команда. Вследствие чего
фильм был снят намного быстрее первой части и, по-мнению
кинокритиков - лучше. Удачно вписался в уже сформировавшийся
актерский коллектив и Микки Рурк, приглашенный на роль главного
антигероя. Значительная часть текстов этого героя звучит на помеси
английского и русского, точней на помеси английского и очень
плохого русского. Для чего Мики Рурку, как он рассказал
журналистам, потребовалось учить русский язык. Даже учитывая то,
что актер занимался с преподавателем 2 недели, а продолжительность
каждого занятия была более 3 часов, за это время он смог заучить
всего 4 фразы. И, тем не менее, он замечательно сыграл столь важную
роль на столь трудном для него языке. Другими словами, вышел
отличный фантастический боевик . « Трансформер » и «Супергерой» в
одном флаконе - это стоит увидеть!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек
  </real_object>
</document>
