<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1351
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~4bzru/p135335987.htm
  </link>
  <date>
    2010-11-21T21:45:54Z
  </date>
  <query>
    Nikon Coolpix L110
  </query>
  <text>
    Если кто-то мучается выбором между Nikon Coolpix L110 и
Fujifilm S1600, сегодня потестировал в Позитронике в прилично
освещенном помещении (в ручном и авто- режимах): цвета блеклые,
проблемы с фокусировкой, замороченное меню ... судя по фотографиям
в интернете - можно делать действительно красивые снимки, но только
путем игры с настройками ... это не тот вариант, что достал фотик и
сделал снимок - в таких целях даже обычная мыльница может дать
результат намного лучше. Вообще не понимаю смысл делать бюджетный
фотоаппарат, на котором нормальные снимки можно получить только
поизвращавшись с настройками. У кого есть реальная техническая
потребность в таком мазохизме - покупают нормальную зеркалку раза в
3 дороже и смакуют каждый кадр, при этом получая удовольствие
практически от каждого кадра. Но брать бюджетный УльтраЗум ,
который будет портить 40-50 процентов снимков - это бред. У Никона
есть косяк с режимом неперывной съемки в помещении - самостоятельно
завышает ISO, что делает невозможным использование данного режима в
помещении. Точнее использовать-то можно, но качество снимков не айс
С потребительской точки зрения больше понравился Никон, позволяющий
не задумываясь включив фотик сразу сделать кадр, который на 90%
окажется неиспорченным. Ну и требований предъявляет меньше к
освещенности помещения. P.S.: снимки сделанные на обоих
фотоаппаратах сравнивались естественно на экране монитора. Без
гемора с настройками победил однозначно Никон. Фуджик на ВСЕХ
кадрах в обоих режимах дал мутную, более темную смазанную картинку
... конечно я понимаю, что возможно, если бы я чуть дольше 1-2 часа
поковырялся в настройках - возможно я бы получил цивильные фотки,
но по-моему это уже излишне, боюсь, что &quot; остановить мгновение
&quot; ТАКИМ фотиком будет ну очень сложно. Интересно что при
съемке из одного и того-же места в помещении Фуджику потребовалась
вспышка, а Никону - нет, при этом кадры у Никона получились
светлее. URL записи
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon Coolpix L110
  </real_object>
  <type main="-">
    C
  </type>
  <real_object>
    Fujifilm S1600
  </real_object>
</document>
