<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5564
  </ID>
  <link>
    http://blogs.privet.ru/user/obyartel/95553914
  </link>
  <date>
    2010-11-12T21:19:07Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Если бы меня спросили, кто является моим любимым режиссером,
разумеется, после Кристофера Нолана я бы, наверное, затруднился
ответить. После просмотра « Социальной сети » ответ был бы уже
точным и мгновенным. Дэвид Финчер. Создатель, на секундочку, таких
шедевров как « Семь » и « Бойцовский Клуб » последнее время
находился в упадке. Не сказать чтобы « Зодиак » и « Загадочная
история Бенджамина Баттона » были плохими фильмами. Наоборот это
были крепкие в своем роде проекты, которые, к сожалению, не
выдерживали конкуренции с предыдущими, ранними работами режиссера.
Что именно в них такого было? Во-первых и в главных - это чувство
что перед тобой не просто хороший или даже гениальный фильм, а
картина с Большой буквы, несущая в себе что-то большее чем простой
« вау`эффект. Отрадно, что « Сеть » Такой и оказалась. Она вернула
Финчеру позицию одного из лучших постановщиков современности. «
Нельзя завести 500 миллионов друзей, не нажив ни одного врага. » ©
Каждый раз, когда выходят ленты подобного рода я не перестаю
удивляться-чем же так цепляет? Действительно, даже после детального
анализа данного творения трудно выявить определенный фактор успеха.
Вроде бы обычная автобиография. Но на самом деле, нужно копнуть
глубже. Секрет-в способе ее подачи. Финчер один из немногих, кто
может показать банальные, казалось бы, вещи с непривычного, нового
ракурса. Наверное, многие помнят трейлер картины, который своей
структурой производил большое впечатление. Так вот надо
признать-фильм выдержан в том же стиле. Все начинается со
стандартного, чуть ли не штампованного хода, заседания суда.
Главному герою зачитывают предъявленные ему обвинения в ходе,
которых мы в флешбеках любуемся на процесс их создания. Такие «
переходы » обычно идут во вред многим картинам. Но не здесь. Все
сделано практически в клиповом монтаже, с постоянными скачками от
одного к другому. Игра стоила свеч-мало того что ты абсолютно не
скучаешь, так еще и при окончании истории хочешь ее развития,
продолжения. А это очень ценно. Социальные сети — как иллюстрация
жизни. Добиваются общения тысячи, а достойны его лишь единицы. (с)
Джесси Айзенбергу-исполнителю роли Марка Цукерберга после просмотра
хочется непременно дать Оскар. Кто бы мог подумать, что простой
паренек из « Зомбиленда » способен на такое? Ему удалось сделать
главное-создать образ, которому ты симпатизируешь и сопереживаешь,
даже, несмотря на то, что он вовсе не герой, в плане кармы. Глядя
на то как он изящно мстит бывшей подружке, как нагло ведет себя на
важных деловых переговорах, ты завораживаешься и забываешь обо всем
на свете. В голове в этот момент только одна мысль - « Вот гад! Но
черт возьми, он мне нравиться! » « -Что касается обвинений, Вы не
можете отрицать моего вклада в этот проект. -Не поняла. -Что
именно? » (с) Помимо всего вышеперечисленного в фильме есть и
другие не менее важные достоинства. Вроде саундтрека. С каких это
пор, он стал так важен? А именно с тех, когда половину впечатления
от потенциально превосходного « Города Воров » испоганила бездарная
музыка. « Социальная сеть » данный подводный камень обошла, чему
мы, несомненно, рады. Важны здесь даже не сами мелодии штатного
композитора (которые, к слову иногда сменяются бессмертной
классикой) и песня в титрах, а общая работа со звуком. Вроде
абсолютно ненавязчивой в плане повествования, но приятной слуху
музыки из ночного клуба. Такие мелочи и создают общий тон всей
картины в целом. Позволю себе перефразировать известное
высказывание - « Хороший фильм, хорош во всем » . - А, что делать
когда это закончиться? -Этого никогда не случиться. Facebook как
мода, он никогда не закончится. © Но самое главное, как бы это
странно не звучало, совсем не в этом. Оно в неописуемой
притягательности картины. Легкая атмосфера, медленный и в тоже
время быстрый нарратив, непередаваемое послевкусие. Глядя на все
это понимаешь, что перед тобой Великое кино. Которое не забудется
никогда … Спасибо что читаете мой блог, Arti
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Семь
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Бойцовский Клуб
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Зодиак
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Загадочная история Бенджамина Баттона
  </real_object>
</document>
