<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13807
  </ID>
  <link>
http://blogs.mail.ru/community/knigi/2A1627C4969E312F.html
  </link>
  <date>
    2010-03-07T00:15:13Z
  </date>
  <query>
    Олег Рой
  </query>
  <text>
    Можно ли предсказать будущее, исходя из событий прошлого?
Изменить уготованную тебе судьбу? Повод поразмышлять об этом дает
роман Олега Роя «Сценарий собственных ошибок». Четверо друзей много
лет назад приехали из маленького Озерска покорять Москву. Кажется,
это им вполне удалось, все стали вполне состоятельными людьми, вот
только в деньгах ли счастье? Читатель впервые встречается с героями
на похоронах: один из друзей по неизвестным причинам свел счеты с
жизнью. Как выясняется позже, он посмотрел фильм о своей жизни,
который был снят неким Сценаристом, живущим в Швейцарии... Еще в
начале романа автор сначала лишь намекает на какую-то трагедию,
которая произошла еще в Озерске и теперь давит на четверых друзей.
Впрочем, как оказалось, их было пятеро, но об одном товарище забыли
еще много лет назад, когда произошла трагедия... Впрочем, не буду
раскрывать содержание. Книга получилась неплохая. Спасибо автору
хотя бы за то, что заставил задуматься о том, что за все поступки
приходится отвечать, как за плохие, так и за хорошие. Одним словом,
прошлое – это фундамент для будущего. Вот только любопытно, какой
толк знать свою судьбу, если ты все равно не можешь ничего в ней
изменить? Во всяком случае, на этот раз Олег Рой не дает своим
героям ни единого шанса. Слишком много долгов накопилось у них
перед совестью, за которые надо платить... Удивило то, что в своей
книге Олег Рой упоминает Казахстан, почему-то называя его
необычайно смешным. Странно, что писателю вообще вдруг вспомнился
Казахстан, он ведь даже ни разу у нас не был. Или, может быть, я
чего-то не знаю... В целом же книга оставила двойственные
впечатления. С одной стороны кажется, что все, а особенно Игорь
Гаренков, получили по заслугам, а с другой – у любого человека
должен быть шанс. Наверное...
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Сценарий собственных ошибок
  </real_object>
</document>
