<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3021
  </ID>
  <link>
    http://www.faktorkino.com/archives/52
  </link>
  <date>
    2010-02-19T09:58:48Z
  </date>
  <query>
    Монстры против пришельцев
  </query>
  <text>
    Грустно смотреть, как студия, заснявшая атомного «Шрэка» и
терпимого «Шрека 2» скатывается непонятно куда. Исчезла та самая
искорка, которая позволяла выдавать смешные и не примитивные
анимационные фильмы, которые хочется пересматривать. Первым
тревожным звоночком был «Мадагаскар» с «чудесным» лейтмотивом «Ты
похож на обезьяну и воняешь, как она». Со второй частью сего эпоса
«Дримворкс» вообще решил не особо напрягаться, притырив кусок
сюжета «Короля Льва». Если убрать из сиквела пингвинов – смотреть
будет решительно не на что, так как любовная линия жирафа к
бегемотихе не вызывает не то что смеха, даже сочувствия: настолько
это все беспомощно, особенно если сравнить из первошрековского
Осел-Дракониха. Негласное соревнование с Диснеевским «Пиксаром»
набирало обороты: «Машинки» (которые какой-то болван у нас обозвал
«Тачками»), «Уолл-И» и «Вольт» и невнятные «Смывайся», «Лесная
Братва» и, извините, «Би-Муви». От полного проигрыша «Дримворкс»
вытянул «Кунгфуйский Панда», действительно отлично сделанный и
смешной. Про кризис сценарных и дизайнерских идей я уже как-то
писал, потому всегда смотрю с пристальным интересом на «битву
титанов три-дэ», в которую, время от времени, вмешиваются
«Двадцатый век Фокс» со своим «Ледовым периодом» и другие студии,
но уже без особого успеха. И вот, стало быть, очередная
«Дримворксовская» попытка вбить гвоздь в гроб диснеевской анимации
– «Монстры супротив Пришельцев». Название предполагало
пародирование известных фантастических ужОсов, в особенности «Чужой
против Хищника», «Годзиллу» и прочее. На происходящее на экране
безобразие зрителю предлагается взирать через призму ощущения некой
Сьюзан Мэрфи , которая говорит голосом Риз Уизерспун и работает
непонятно кем. Девочка вот, прямо уже, начиная с пяти утра, выходит
замуж за метеоролога Дерека с провинциального канала. Дерек – явный
карьерист, эгоист и вообще скотина: вместо обещанного невесте
Парижа предлагает ей прокатиться в город, где ему предложена более
высокая должность. Сьюзи соглашается: любовь слепа, полюбишь и
Дерека. Тем более, что эта мужская шовинистическая свинья наконец
выдавила из себя слово «люблю». На крыльях любви Сьюзи, ако резвая
овечка, поскакала по лужку, где, совсем внезапно, ей на тыковку
свалилась Неведомая Зеленая Хуйня Штука, Похожая На Метеорит. Нет,
главную героиню, к общему разочарованию, не убило и мультик не
закончился. Даже наоборот. Ребенок выжил и даже порулил на свадьбу.
Будучи подведенной к алтарю, Сьюзан начала весьма дружелюбно
зеленовато светиться и увеличиваться в размерах. Вымахав на хороших
метров 15-20, поседев и сохранив по-мультяшному остатки одежды на
приятных округлостях, была спелената Людьми в Черном. В
демократических США ее за такую вот выходку посадили в тюрьму для
таких же горемык, которых бравый генерал Воякер веско обозначает
словом «монстры». Интересно, куда смотрят правозащитники? Кроме
Сьюзан, получившей кодове имя «Джинормика» (у нас ее превратили в
«Гигантику»), в тюрьме срок мотают: жертва собственного
эксперимента Доктор Таракан с Аццким Смехом (его озвучивает сам Хью
«Доктор Хаус» Лори), антропоморфный ящер «Недостающее Звено» (Уилл
Арнетт), голубой выкидыш фаст-фуда БОБ (Сет Роген) и Огромная
Помесь Хомяка и Рака под кликухой Мухозавр. Жизнь у монстров не
особо веселая: жрать дают, но – и только. Никаких контактов с
внешним миром. Ради чего держат – тоже не сильно ясно, так как
боевых миссий за последние полстолетия не было. Но с появлением в
команде девушки ситуация круто меняется: нашей планетой
заинтересовался фиолетовый четырехглазый злодей из космоса
Галаксар, которому по зарез нужно редкостное вещество с дурацким
названием, которое я не запомнил, старею. В погоню за веществом
выслан робо-зонд с заданием «захватить». Как водиться, договориться
с роботом не особо получилось у президента США, несмотря на
странный способ ведения переговоров, традиционное оружие не
сработало… Странно, народ не смотрел «День Независимости», что ли ?
Надо было сразу объединить в команду негра-пилота,
негра-программиста и еврея-ученого, которые напишут вирус к
инопланетной штуке и всех победят. Потому в ход идет команда
монстров, которых ничему не обучали, но которые – последняя Надежда
Человечества. * * * Нет, я ничего не выдумал. Штамп на штампе и
штампом погоняет, как с первых минут (ах, мерзкий
мужчин-метеоролог… мы его видели в «Дне Сурка»), ах, наивная
девочка… Ах, военные со своими экспериментами. Ах, инопланетные
захватчики с пошлыми целями захватить Все. Ах, команда монстров,
которых, несмотря на все проделанное добро, не особо любят в
обществе. Сценаристы, к сожалению, не старались. Вместо пародий на
бездарную псевдофантастику они скатились в ее цитирование. Видимо,
в «Дримворкс» понимали, что не дать фильму скатиться в полное говно
смогут только действительно забавнее главные герои, потому позвали
Лори, Рогена и малоизвестного у нас комика Стивена Колберта на роль
Президента. И ребята, судя по трейлерам, старались выжать максимум
из предложенных реплик. Конечно, дубляж убил все это нахер –
гоготание Хью Лори и его интонации адекватно передать просто
невозможно, так же, как Сета Рогена с его циничными шуточками.
Сюжет примитивен, соплив и предсказуем, в этом – его беда. Да,
графика хороша и радует глаз, но не более того. Качество юмора
можно оценить по фразе Президента: «Уровень тревоги – коричневый,
потому что я наложил в штаны». Фанатам «Камеди Клаба» должно
понравиться. Остальное – ни хорошо, ни плохо. Никак. С такими
пацанами на главных ролях можно было сделать во сто крат лучше –
обидно именно это. «Три с плюсом», плюс за Лори и Рогена.
Пересматривать и рекомендовать не буду.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Монстры против пришельцев
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Кунгфуйский Панда
  </real_object>
</document>
