<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2676
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note2837681_9824800
  </link>
  <date>
    2010-04-30T18:24:00Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Здравствуйте, дорогие друзья! Предлагаю не тянуть кота за все
подробности, а сразу перейтик делу, без лишних слов! Итак, фильм
«Железный человек 2»… Коротко о сюжете: Жил-был на свете чувак,
звали его ТониСтарк (Роберт Дауни Мл.). У него было аж столько
денег, что даже сам Билл Гейтстихо охуевал и просился к нему
работать уборщицей по чётным дням недели. А всёпотому, что у него
была своя собственная компания по изготовке оружия,
причёмлегального! Вот такие дела, ребят… Ну и, как и подобает
простому миллиардеру, у него былсобственный брони костюм, который
мог летать, крушить, ломать, сжигать… Однимсловом, мечта студента
во время сессии. И, надо же такому случиться, у этогосамого Тони
Старка появился не хер собачий (вот было бы зрелище!), а
самыйнастоящий противник (Микки Рурк)! Огроменный, 2-метровый качок
из Москвы,знающий все естественные науки назубок, который мог даже
из набора зубочисток, салфеткии пепельницы сделать ядерный реактор
за пару минут. Звали его, к слову сказать,Иван Ванко (не Фома
Ывапр, как в Борне, что уже странно). Вот такие дела, ребята!
Теперь непосредственно к самомуфильму. ( Продолжить ) Режиссёр
фильма (а именно Джон Фавро), к великому сожалению,не выделяется
особой популярностью. Его единственные более-менее известныеработы
– фильмы о Железном человеке. К слову сказать, парень,
безусловно,талантливый, поскольку является не просто режиссёром, а
так же актёром ипродюсером (в большей степени даже актёром, чем
режиссёром). Но, тем не менее, в фильме вы сможете разглядеть
парочку, ато и большее количество знакомых вам лиц. Например,
главный герой Роберт ДауниМл. (Шерлок Холмс, Чаплин, Сердце и Души
и т.д.), а так же Гвинет Пелтроу(Крик, Семь, Талантливый мистер
Рипли), Дон Чидл (негр из друзей Оушена),Скарлетт Йоханссон
(девочка с 3-им размером, снималась в клипе Тимберлейка),Самюэль Л.
Джексон (Криминальное чтиво, 1408, Мэйс Виндоу), ну и, конечно
же,Микки Рурк (Рестлер, Город грехов, Кровавый четверг)! Теперь,
пожалуй, перейдём к постоянной рубрике «Нокомментс». К сожалению,
фильм вышел только вчера, поэтому Интернет не изобилуетбольшим
количеством комментариев к данному творению. Но, кто ищет, тот
всегданайдёт! сегодня посмотрел. Действительно, одна болтовня.
Фильм скучен.Злодеи не выразительные и не убедительные. Финальный
бой это вообще achtung!, особенно если с первой частью
сравнивать(это где Рурк в костюме появляется) Тони Страк вялый,
скучный и не такой весёлый, как раньше (хотя и неповеселишься,
когда умереть должен).Но шутки шутит, и это не может не радовать.
Так что первой части фильм явно проигрывает. Кстати, советую
остаться после сеанса и подождать, пока кончатсясубтитры.Особенно
это поклонников Marvel касается = ) Валерий Михайлович сегодня
напишу чуть более подробно: кризис,видимо,поэтому боев и
спецэффектов мне показалось мало....история слюнявойлюбви ....
Ребят,ну не за этим я на такое кино хожу.... не
заэтим...Захотенлось бы - посмотрел бы дневник памяти снова) , я
ждалэкшн,получил в итоге историю самовлюбленного алкаша-психопата.
Рурк- в этомфильме был весьма не убедителен+ его внешний вид почти
не меняется от фильма кфильму( посмотрите трейлер смертники или как
там называется кион в которм всесейчас разом снялись) Костюм-
вообще без изменений -это тоже не айс,могли бычто то да и придумать
на подобе гигантского костюма как в битве с халком вмультиках.... о
нет,забыл треугольничек на груди вместо кружочка))) ......боты-
опять же не выразительные их мочат пачками за 5 секунд,так же как
впрочеми рурка.... Да лучшеб историю мандарина рассказали, былоб
интересней. В общем яразочарован....... Ожидал от фильма куда
большего.....По правде хотелось уйти ссеанса..... оценка 5 из 10
только за то что это о железном человеке....Ненавижу человека
паука, но он все же для меня один из эталонов уровня экшна
вфильмах( 1 ая 2 ая части) а железного могу сравнить только с
фильмом суперняняспецзадание по уровню накала) Петр Зубков Куда
интересней в личку пишут. Разговор спользователем ivan_sinilnikov :
И: Привет!!!! А когда будет ,,Железный человек 2,,в группе? М: В
каком смысле &quot; А когда будет ,,Железныйчеловек 2,, в группе?
&quot; И: В твоей группе когда будет он? М: Ты вроде как юрист, так
и пиши чтоб понятнобыло, что ты подразумеваешь под словом &quot;
будет &quot; И: Ну, я не виноват, что ты
плохопонимаешь!!!!!!!!!!!!!!!! И с чего ты взял, что я юрист? М:
Институт прокуратуры и следствия. И: Мы знакомы? М: Плохо вас там
учат. Ты в сети. И: Моя страница закрыта!!!!!! Как ты узнал????
Итон смени!!!!! М: Не возможно закрыть всю страницу. И: А значит ты
как то её немножко приоткрыл. М: Короче, читай описание группы. И:
Короче вскрыватель страниц!!!!!!!!!!! Идика тысо своей группой на 3
буквы!!!!!!!! Ишь умник бля нашёлся!!!!!!! Деловитость ипонты
убери!!!!! The End. Максим Журнаков Cегодня посмотрел фильм
отличный! В своем духеот первой части, шутки мего, только отличие
от первой части больше серьезностии экшена = ) Битва Роуди со
Старком ваще супер, ради этого момента стоит сходить = ))) И микки
рурк очень круто сыграл очень) И как всегда америкосы добиваютсвоей
россией) Зима,Шапки, Алкашня ) Короче все смотрите фильм,
достойноепродолжение Дауни младший мегоактер! Не было одного
момента когда Пепер шлемцелует, не слушайте тех кто говорит что
фильм обрезан там не было ток этогомомента!!!!! Николай Кутовой
Итак, теперь капельку собственного мнения. Для начала, небольшие
замечания по фильму. 1.Первое, что бросается в глаза – татуировки,
полностьюпокрывающие тело Ивана Ванко. Так вот, только благодаря
свому многоуважаемомукомпаньону (GrandMerci,MonsierGlebSedov,Sava?)
я заметил, что накостяшках пальцев одной руки у него (у Микки, а не
у Глеба) набиты четыре картыразных мастей. Позабавило! Для тех, кто
не знает, четыре разные масти напальцах – знак того, что данный
малый больше предпочитает особ мужского пола.Этакий тюремный сленг.
2.Если долго вглядываться в лицо всё-того же Ивана Ванко, томожно
заметить поразительное сходство с небезызвестным Гариком
Сукачёвым.Мистика, Вася! 3.Москва показана не просто эталоном
советской разрухи, аэтакой Братиславой из «Евротура». Старые,
полуразрушенные дома, однокомнатныеквартиры, бабушки в платочках…
4.Русский злодей любит водку. (О.О!!! откуда онизнают?!?!?!) Теперь
по порядку… Плюсы: отличный фильм-экшн с отменными
спецэффектами,добавляет в зрелищности особый вид съёмки и очень
бодрячная Музычка (для самыхтёмных, в конце и в начале фильма
играет не «Полоумная Зубатка», и даже не«Дели на Ноль», а самые
настоящие AC/DC).Актёры великолепны, девушки красивые, но
нисколечко не слюнявые, главный геройвыёбистый, но в меру, русский,
естественно, злодейский и злобный, но неполоумный (что уже
радует!). Любителей комиксов, супергероев и просто очень
эпическихфильмов данное творение не заставит рыдать и ссать
кипятком в штаны от счастья,но и заснуть не даст. Минусы.
Растянутость фильма, его схожесть с первой частью, да и,впрочем,
никаких неожиданностей не наблюдается. Главный герой жив,
героиняжива, злодей умер (да и хер с ним). Все счастливы, все
довольны, всем тепло ихорошо. Правда, во время финального боя
разрушили полгорода, но это уже мелочи,не правда ли? Так же,
железный человек хоть и, действительно, очень похожна пресловутого
«Человека-паука», но есть одно различие. Во втором фильмезлодеи и
герои отличаются друг от друга: есть те, кто умеют пускать паутину
илазить по стенам, есть те, кто умеют управлять песком, есть те,
кто умеютлетать на глайдере и т.д. В Айрон Мене же идея проста:
главный герой сделалсебе крутой костюм, а злодей посмотрел на этот
костюм, оценил ситуацию и сделалсвой, новый, с Блэкджеком и
шлюхами. Импровизации чуть меньше, чем ни хера. В целом же, фильм
годный, дотягивает спокойно на 4,3 по5-бальной системе. Фильм
держит, и хоть в какой-то момент начинаешь уставать отпостоянных
разговоров, однако как только наступает такой момент, сразу
женаступает время финальной битвы. Пам-пам-пам. В общем, не думаю,
что сразу же после прочтения надо бежатьза билетами, но посмотреть,
определённо, стоит. И ещё один факт, на такой фильм лучше всего
ходить сдрузьями-алканавтами, а не с любимой девушкой. Впрочем,
девушки - они разныебывают! За сим позвольте откланяться. ?
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
