<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    456
  </ID>
  <link>
    http://poskot.ya.ru/replies.xml?item_no=1238
  </link>
  <date>
    2010-10-15T17:26:40Z
  </date>
  <query>
    Nikon D300S Kit
  </query>
  <text>
    p oskot написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) Достоинства: Хорошая, достаточно универсальная
машина. Привлекает дизайн и меню, хотя после кенона пальцам трудно
было привыкнуть. Нравится как хлюпает зеркало, очень приятный звук,
нравиться как лежит в руке (ках), отличная фокусировка, почти
никогда не подводила, радует четкость картинки, отличная
цветопередача, если не лениться выставлять баланс белого,
фотографии практически не нуждаются в правке. Даже с китовым
объективом (пока не накопилось деньжат на что получше) пока вполне
довольна. Удобен режим просмотра пересветов, подсветка, многое
другое. Приобретен - конец сентября, отснято около 1500 кадров не в
раве так как места было мало. В раве вообще наверно чудненько
будет. Недостатки: ISO максимум! 400, иногда иза-за съемки с рук
приходилось ставить 800, потом зачищать мураши. Зачем на некоторых
аппаратах исо выше 3200, 6400, кто им пользуется? При настройке
зума задевала пару раз переключение на ручной режим, пока
разбиралась в причинах нефокусировки... Можно было сделать его
где-то пониже. Полагаю, что этому аппарату не нужны следующие вещи:
видео (качество не айс), автоматические режимы, ну только если
второй половине дать побаловаться (хотя нет, лучше не надо - мой
конь только мой конь), пытаюсь высосать из пальца, но нет, пока не
получается, и динамический диапазон вполне приличный. Истощилась.
Комментарий: Берите - за эту цену самое то, выбирала долго между
Кенон 550, Nikon d300s. Первый не лежал к сердцу, потому что хотела
никон, второй - могла купить только тушку. Буду копить на
объективы.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D300S Kit
  </real_object>
</document>
