<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11030
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~sanclaire/p117406232.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-16T15:44:13Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    Ученик чародея год: 2010 страна: США слоган: «Это работа
мечты» В ролях: Николас Кейдж, Джей Барушель, Альфред Молина,
Тереза Палмер Манхэттен, наши дни. Мастер магии Бальтазар Блэйк
пытается защитить Нью-Йорк от своего старого врага Максима Хорвата
— злобного колдуна с самыми черными планами. Однако, Бальтазар
чувствует, что не справится один и ему нужен помощник. На эту роль
он выбирает самого обычного парня Дэйва, который вовсе не хочет
спасать мир. Однако ему придется пройти ускоренный курс магии и
вступить в битву. Далее описание фильма, мое мнение, в общем
большой спойлер Увидев рекламу этого фильма, я поняла, что хочу
сходить на него. Ради спецэффектов, ради молний, огня, магии и
прочего чародейства. На всякий случай, все же не готовилась к
чему-то грандиозному, так что фильм прошел просто на Ура. =) Начало
просто великолепное &quot;Экскурс в историю&quot;, с костюмами,
древними замками и сами Мерлином в придачу. Мальчик, который
гонится за своей запиской, а приходит в антикварную лавку, где
живет настоящий чародей - просто Судьба. Спецэффекты на высоте.
Драки с метанием молний, электрических зарядов и прочего -
великолепны. Музыка тоже прекрасна, переходы от
&quot;электронной&quot; к настоящей и вообще музыкальное
сопровождение - классное) Очень красивый момент - музыка
электрическими зарядами. От неожиданности стали смеяться на моменте
в стиле: &quot;эти дроиды не нужны тебе&quot;) И вообще, это первый
фильм (наконец-то), где магия и наука тесно связаны. То есть, не
просто, щелкнул пальцами - все готово, а объяснены физические
характеристики. Так как трение мелких частиц вызывает воспламенение
и так далее. Наконец, начали выделять магию как науку) Еще, мы
опять посмеялись: все войны из-за женщин))) Романтическая линия
сделана умело. Честно говоря, увидев в роли Главной Героини
блондинку, я испугалась, что мне опять захочется ее куда-нибудь
закопать, как это было в &quot;Черной молнии&quot;. Ничуть. Девушка
оказалась приятной и сообразительной. То как она полезла на башню -
вызвало уважение и напомнило присказку: &quot;Песчинка -
ничтожество, но весь отлаженный механизм может полететь
черту&quot;. Очень понравился Кейдж. Мне он после &quot;Сокровища
нации&quot; вообще стал нравится, а тут сыграл просто великолепно.
Один жест-ответ на вопрос: &quot;Ты сумасшедший?&quot;, - чего
стоит. Его персонаж тоже очень импонирует, особенно когда после
того, как Герой отдал все &quot;артефакты&quot; за жизнь девушки,
он говорит: &quot;Я бы поступил также&quot;. А еще у него потрясный
костюм. Особенно плащ =) Главный герой по началу не слишком
понравился. Я не люблю тягу американцев к этим забитым ботаникам,
которые и два слова в критической ситуации связать не могут, - мне
неприятно на это смотреть. Но когда он стал более уверенным - он
мне более понравился. Очень эффектный момент, когда он смог
сотворить чародейство без кольца и когда ранее появился в нужный
момент и спас жизнь учителю. Концовка сначала внушает удивление:
&quot;Он умер? Но как... А может...&quot;. Но мальчик оказывается
на высоте и снова использует знание физики. Несколько понравившихся
лично мне мнений с кинопоиска: Karelina: Больше всего мне
понравилось, как фильм снят. От ночного Нью-Йорка, в котором,
собственно, большей частью и происходит действие, остается какое-то
потрясающее ощущение нереальности, пронизанности магией. Причем не
той магией, которая конденсируется в шаровые молнии, а той, что
оживляет драконов — игра с ожившими статуями и чучелами, на мой
взгляд, «сделала» самые яркие и удачные моменты в этом фильме.
Несмотря на то, что все это уже не раз было, да. Просто тут оно
смотрится как-то удивительно органично, этого будто ждешь… Yeaah:
При просмотре этого фильма не становится скучно ни на секунду — то
захватывающий экшн с качественными и очень красивыми спецэффектам,
то забавные шутки. Шикарное музыкальное сопровождение — саундтрек
до сих пор в голове крутится. Tizer: Если говорить о персоналиях,
то на этот раз Николас Кейдж оказался к месту даже больше, чем, в
фильме «Плохой лейтенант», где сыграл обаятельного
полицейского-наркомана. Здесь он умудрился подать невероятно
сложную тему безо всякого излишнего пафоса, но с внятным ударением
на всех приличествующих моментах. Кожанный плащ, шляпа… Мы не
видели такого Кейджа, хотя и хотели. Хотели в «Пророке», хотели в
«Синоптике», в «Спичечном человеке»… Молина как всегда невероятно
уместен. Он просто очень талантлив, и если, допустим, в «Принце
Персии» он был куда более грозен, то здесь комичен и, при том,
безупречно одет. Это само по себе, нельзя не согласиться,
настраивает на правильный лад. Про месседжи говорить можно долго:
дети должны учиться, никакая магия не заменит дружбу, а перед
заботой о жизни других свои становятся мельче… Кадры из фильма:
профиль дневник
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Ученик чародея
  </real_object>
</document>
