<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13945
  </ID>
  <link>
    http://melon-panda.livejournal.com/100401.html
  </link>
  <date>
    2010-04-24T14:30:41Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Недавно я по наводке ekatarinas , за что Кате большое
спасибо, прочитала документальную книгу Харуки Мураками «Подземка».
Книга представляет собой короткие интервью нескольких десятков
жертв теракта, совершенного сектой Аум Синрике в 1995 году в
токийском метро, дополненные авторским анализом прозошедшего. Как
заметила и Катя тоже, книга, помимо документальной ценности,
позволяет узнать кое-что интересное о японском характере.
Действительно, ведь там – прямая речь 60 с чем-то человек, каждый
из которых описал свой день 20 марта – где и с кем жил, кем
работал, чего хотел, куда ехал в тот кошмарный день. Я прочитала
эту книгу с большим удовольствием, несмотря на печальный повод,
который меня также глубоко тронул. Когда это случилось, я училась,
получается, в 8 классе. О том, что члены секты Аум Синрике (ныне
Алеф) совершили массовое отравление боевым газом зарином, я помню
до сих пор и без книги. Это была как бы мировая новость, а я ее
запомнила наряду с убийством Листьева. Это мелочь конечно, не стоит
об этом писать, но я обычно мельком просматриваю комментарии к
книге, когда читаю ее с монитора, например, в альдебаране. Так вот,
я была шокирована комментариями. Понятно, их пишут не самые большие
интеллектуалы, но люди там вообще не в курсе, что преступление
аумовцев было на самом деле, вы представляете? Пишут, мол, ерунду
какую-то Мураками написал, скучно, исписался парень, на каждой
странице одно и то же....Как так можно? Что, совсем ку-ку?! В
общем, у меня слов нет, ну и не будем об этом. Я прочитала все эти
60 с чем-то интервью об одном и том же, как будто выслушала их
наяву. Даже учитывая, что для книги люди приглаживали свои слова и
недоговаривали, было очень интересно узнать чувства, логику и
повседневность разных людей, которых обстоятельства свели в одной
точке. И были вещи, которые у людей повторялись, и чувствуется, что
эти вещи совершенно естественны для обоих собеседников-японцев, но
необычны для меня. Может это конечно недопустимые обобщения, но тем
не менее! Таковы мои впечатления о японцах по итогам этой книги.
Во-первых, меня поразило то, что все интервьюируемые жертвы
теракта, за исключением двух, кажется, получив дозу газа,
продолжали двигаться на работу. Теракт был совершен в рабочий
понедельник, между выходным и праздничным днем, около 8 утра. Так
вот люди мало того что не взяли отгул, чтобы отдохнуть 3-4 дня
подряд, они буквально ползли на работу ползком, теряя сознание и
зрение, в холодном поту, с потерей ориентации в пространстве. Газ
распространился незаметно, и некоторое время никто не понимал, что
происходит, людям просто становилось плохо, но они продолжали ехать
и идти, и единственная мысль была – только бы добраться до офиса.
Те, кто смог добраться, начали работать, и только упав без сил или
после сообщений СМИ о симптомах отравления газом все-таки покидали
свой трудовой пост и отправлялись в больницу. Лишь один из тех 6
десятков, с кем побеседовал Мураками, попав под действие газа,
свернул с намеченного пути и пошел домой к родителям. Причем это
был мужчина с какой-то несерьезной работой, который много лет после
окончания вуза не работал, играл в музыкальной группе, потом часто
менял работу не по специальности... Понимаете, у людей даже мысли
не было, что можно не прийти на работу, даже если в глазах темно и
ноги не держат. Во-вторых, многие из героев книги были абсолютно
индифферентны к проявлениям газовой атаки. Они молча терпели
странный запах, пропускали сквозь сознание картины скорчившихся и
выпадающих из вагона людей и не задавались никакими вопросами, не
начинали никакую деятельность. Особенно меня шокировало
высказывание одного человека. Он вышел из метро на улицу, еще
чувствовал себя нормально, а вокруг уже люди сидели и лежали на
земле, начиналась паника. Он хотел оказать помощь и при этом ходил
и спрашивал у окружающих – что я должен делать, что я должен
делать? Естественно, никто ему не отвечал, так как там в принципе
не было ответственного и начальника. Поэтому, резюмирует этот
человек, не услышав никакого указания, что мне делать, я пошел на
работу. Прочитав это, я чуть не упала с дивана. Поразительная же
черта! Были те, кто сразу бросился на помощь, не ожидая указаний:
один человек получил тяжелое отравление, потому что несколько раз
спускался в метро и вытаскивал пострадавших, несколько человек
останавливали проезжающие мимо автомобили и упрашивали водителей
подвезти пассажиров до больницы. То есть инициатива была. Но
большинство все-таки молча смотрели на пакет на полу, из которого
вытекает жидкость, или тупо шли по своему маршруту, пока вокруг
падали люди. И ждали инструкций или ответственного, который должен
принять меры. С одной стороны, это кажется ужасным. С другой –
только при таком дисциплинированном и управляемом народе возможно
такое высококачественное государство. Наши бы сразу организовали
давку, митинг и дебош –а японцы только молча ползли на работу. У
меня от этого аж мурашки бегут. В-третьих, физиологическая
подробность – почти каждый в своих воспоминаниях говорит о том, что
первой мыслью при виде человека, которому в метро стало плохо, была
– наверное, у него приступ анемии. И при собственных симптомах
(темнота в глазах, тошнота, головокружение, потеря ориентации) –
наверное, малокровие. Меня это заинтересовало. Ведь неспроста все
думают сразу про анемию. У нас бы наверное на автомате выскакивало
– наверное, плохо с сердцем. А у японцев – анемия. Плохое питание
(вряд ли, учитывая, что люди в основном в возрасте, работающие, не
нищие), недосып, может предрасположенность? Пока мой интерес дальше
гуглежа по слову hinketsu ???не продвинулся, хотя я вижу много
сайтов на эту тему – с вопросами-ответами, различными
рекомендациями по витаминам, питанию и т.п. Так что, возможно, это
действительно какой-то массовый недуг? Такие неуклюжие мысли. Книгу
рекомендую.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Подземка
  </real_object>
</document>
