<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13108
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~murarisa/p135082910.htm
  </link>
  <date>
    2010-11-22T03:45:48Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    Ещё в универе я как-то случайно по Евроньюз услышала, что
есть такая книга-бестселлер &quot;Гарри Поттер и философский
камень&quot;. Мне стало интересно, раз уж это бестселлер и по нему
собираются снимать фильм, то надо обязательно книжку прочитать. И
начала её искать, но в продаже её не было, до России она ещё не
доехала. Ну, или до Перми ещё не доехала. До сих пор помню
удивлённые лица продавцов книг, когда я спрашивала, есть ли у них
книги по Гарри Поттера (к тому времени я узнала, что их уже целых 3
штуки есть). И вот на Новый (увы, не помню, какой по счёту) год
случилось чудо - Наташка подарила мне первую книжку, в чудесном
переводе. Росмэн тогда ещё был в здравом уме и не гнался за
наживой, и перевод был качественный. Просто невероятным было читать
её первый раз, с каждым прочитанным словом мир волшебства затягивал
всё сильнее и сильнее, а когда книга была дочитала, я тут же
отправилась на рынок, продала часть своих старых книг в Букинисте и
купила вторую и третью книги. Самой любимой книгой с тех пор у меня
была третья книга, у неё тоже ещё был хороший перевод и история
была шикарная. А дальше пришлось ждать, несколько лет, пока Джоан
Роулинг написала четвёртую книгу, потом пятую и шестую. Слава богу,
к тому времени в общаге уже появился интернет и не пришлось читать
книги в ужасающем Росмэновском качестве. Хвала Армии Поттера!!! Эти
ребята были не просто фанатами книг, но и настоящими мастерами
своего дела. Качество их перевода книг было порядков на 10 выше,
чем у той женщины-переводчицы в Росмэне. Конечно, некоторые книги
(например пятая и шестая) были очень странными, но седьмую ждать
стоило. Каждый день после универа я заходила на страничку Армии
Поттера и смотрела, не перевели ли они новую главу. Книга читалась
в живом режиме, только свежий переводик появлялся, глава сразу же
была прочитана. Последнюю главу я читала до 4х ночи, сразу как её
выложили. Седьмая книга была шикарной, именно в оригинале (может
быть мне очень повезло, но Росмэновский перевод на этот раз я
решила вообще не читать). И, наконец, вся история Гарри Поттера
закончилась логично и шикарно. В общем, сейчас я нахожусь под
впечатлением от первой части экранизации седьмой книги. Надеюсь,
что вторая часть и логическое завершение киноэпопеи будет таким же
интересным и качественным. В общем, вот. Сижу на работе,
перечитываю седьмую книгу в переводе Армии. P.S. Если у кого-то
есть окончательный перевод седьмой книги от Армии Поттера (со всеми
правками, не сырой перевод) - поделитесь, пожалуйста. Часть глав у
меня есть только в нескорректированном варианте ибо какие-то уроды
закрыли сайт Армии до того, как книга была окончательно
отредактирована. (Дождь из жаб на этих уродов, гррр!)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер
  </real_object>
</document>
