<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14550
  </ID>
  <link>
    http://www.bucwar.ru/?p=1107
  </link>
  <date>
    2010-10-18T14:42:29Z
  </date>
  <query>
    Дэн Браун
  </query>
  <text>
    Наконец – то, вспомнив, дочитал последнюю книгу Дэна Брауна –
« Утраченный символ » . Начал я ее читать еще в в момент ее
появления, нашел где – то в инете онлайн – библиотеку и решил
прочесть, но оказалось, что выложен в открытом доступе был лишь
ознакомительный вариант, где то треть книги. Прочитав его я
попробовал найти полностью, но не получилось. Так благополучно и
забыл, до прошлой недели, когда увидел ее в магазине. Хотел сперва
купить, но подумав – « А нафига мне тратится? Я ж прочитаю ее один
раз, и больше никогда перечитывать не буду » решил найти в инете.
Что и было сделано – в итоге дочитал, домучил наконец – то я этот «
Утраченный символ » . После прочтения создалось такое ощущение, что
Дэн Браун с каждой новой книгой начинает сильно заморачиваться в
подробностях , пытаясь придумать сюжет посложнее, похитрее чтоли …
Но это у него получается все хуже и хуже … Начинал я читать Дэна
Брауна с его знаменитого « Кода да Винчи » , который мне очень
понравился – я его позже еще раз перечитал, потом прочитал «
Цифровая крепость » , « Точка обмана » . Об этих двух произведениях
сейчас вспоминаю отрывками, – значит ничего хорошего они из себя не
представляли, хотя помнится прочитал чуть ли не запоем … Да,
Д.Браун пишет довольно интересно, в его книгах чувствуется
динамика, необычные и непредсказуемые повороты сюжета и действия
главных героев тоже на высоте, но что – то не хватает, или же
наоборот слишком много чего – то. Позже прочел нашумевшую в свое
время книгу « Ангелы и демоны » , – впечатление от нее гораздо
лучше чем от обеих предыдущих, возможно дело в том, что  в ней
Дэн Браун использовал слегка другие приемы и сюжет был закручен
очень плавно, в том смысле что напоминал штопор или воронку, т.е.
начинался с широкого охвата событий и действий и сужался, сжимая
всю книгу в одну точку … Лично мне это очень понравилось, но все
равно от « Кода да Винчи » далеко, – не думаю, что « Ангелы и
демоны » я в ближайшее время снова перечитаю. И с « Утраченным
символом » у Дэна Брауна похожая проблема , – автор пытается сильно
насытить, обогатить и так « богатый » подробностями сюжет, отсылая
читателя к истокам религии, увязывая это все к американским
масонам.. Загадочность, мистицизм, элемент религии несомненно
создают подобающий антураж для этой книги, помогающий проникнуться
духом, вжиться в описываемую историю … Но портит это впечатление
некая избыточность подробностей, взять к примеру главный сюжет,
который закручен вокруг разгадки тайны масонской пирамиды … –
столько ненужных подробностей и столь глубокое изучение «
придуманного » материала, лично меня несколько утомляло.. Да и не
стоит забывать, что почти все примеры и факты в романе « Утраченный
символ » это художественная выдумка Дэна Брауна … Конечно огромный
плюс и много много баллов)) книге « Утраченный символ » добавляют
описание масонских традиций, описание Капитолия, библиотеки
Конгресса, но эти же баллы приходится забрать из пафосности романа
… Америка – пуп Земли … , по мне это не зер гуд.. В общем книгу «
Утраченный символ » можно прочесть, но она не стоит того, чтобы ее
перечитывать.. Оценка – 7 баллов из 10. Скачать книгу « Утраченный
символ » – Дэн Браун .
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Утраченный символ
  </real_object>
</document>
