<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15207
  </ID>
  <link>
    http://elenasmu.livejournal.com/2664.html
  </link>
  <date>
    2010-12-07T15:39:45Z
  </date>
  <query>
    Мастер и Маргарита
  </query>
  <text>
    Не так давно прочла (уже, кажется в третий раз) роман
знаменитого на сей час классика М.А. Булгакова « Мастер и Маргарита
» . Первые две попытки не дали мне ничего, кроме твердого
убежденияв определении этого произведения, как « сатирического
фельетона » . Но неведомооткуда взявшиеся сомнения внутри меня не
давали « спокойно спать » , казалось якое-что упустила, чего-то
жизненно важного не заметила в этом произведении. И ярешила опять
попробовать разобраться. На этот раз подошла к вопросу более чем
основательно – досконально изучила биографию автора, прочла
некоторые егомысли, записанные женой, так же не обошла стороной
высказывания друзей. Итолько после этого взяла книгу в руки. Через
неделю усердного чтения я,отлаживая роман в сторону, была
переполнена не только неимоверным уважением, нои искренней
влюблённостью в Михаила Афанасьевича. Я просто была поражена
умуэтого человека. Он меня покорил, и, живя он в наше время, я была
бы его рьянойпоклонницей, стоявшей под окнами и пишущая всякий бред
на стенах подъезда. В этом произведении вместилосьвсё: и отношение
к советскому правительству, и философия жизни, размышления одобре и
зле, любовь жены, пренебрежение к себе критиков тех времен,
мучения,которые он испытывал в болезни (заканчивался роман за месяц
до его смерти), дажемечты об отдельной квартире, которые
преследовали писателя все годы скитания посъемным коммуналкам. И
это только половина того, что там можно найти … всего ине
перечислишь. Думается, что именно в этом и ценность произведения,
так как внем собраны не отдельные ощущения от чего то или кого то,
а именно всямногогранность нашей жизни и наших мыслей. Если, к
примеру, взять и сравнитьвпечатления от прочитанного, то в голове
сам собой возник бы трехмерныймногогранник. У меня всегда при
чтении чего то, возникают геометрические фигурыв воображении.
Иногда это куб, иногда квадрат или треугольник, зависит отидейности
произведения. Но « Мастер и Маргарита » нарисовал именно
трехмернуюфигуру, вследствие того, что каждая сторона любого из
смыслов в этом романе,есть одновременно стороной другого. По
причине такой многогранности этомутворению в свое время было тяжело
точно определить жанровую стилистику. У менякак то даже хобби
появилось: если речь при общении заходит о литературе, а вчастности
о данном романе, я начинаю интересоваться о том, какой же смысл в
нёмвидит собеседник. Набралось уже больше десяти. Это увлечение
иногда дажеполезно, ведь не слишком хорошо зная человека, по его
ответу имеешь ужекое-какое представление о нём. А еще я заметила
некую особенность – бываютвстречаются люди, которые прочли в своей
жизни только две книги, одной изкоторых является « Мастер и
Маргарита » . Какая то параллель с « золотымгривенником » здесь
прослеживается.) После всего сказанного (аговорить о классике я
могу часами) хочетсядобавить только одно - если от « Войны и мир »
возникает желание пойти ипрогуляться в парке, от « Мёртвых душ » -
улыбнуться порокам, от « БратьевКарамазовых » -обняться со всем
человеческим родом, то от « Мастера и Маргариты » охотагде-нибудь
удобно усесться и поразмышлять.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Мастер и Маргарита
  </real_object>
</document>
