<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16651
  </ID>
  <link>
    http://chto-chitat.livejournal.com/8404801.html
  </link>
  <date>
    2011-05-03T17:11:01Z
  </date>
  <query>
    Унесенные ветром
  </query>
  <text>
    Я не большой ценитель романов и &quot; Унесенные ветром
&quot; взял лишь прочитать из - за того, что в этом произведении
описываются события гражданской войны в Америке. Было очень
интересно увидеть войну севера и юга именно глазами жителей юга и
увидеть данное событие не просто со стороны вояк с описанием хода
боевых действий, а именно заинтересованность была в том что бы
проникнуться ходом войны со стороны жителей юга которые принимали
косвенное участие в войне. И роман &quot; Унесенные ветром &quot;
как нельзя лучше дает нам описание тыла военных действий. Если бы я
не знал до прочтения книги исход этой войны я бы решил, что юг
победит в этой войне не смотря на все трудности южных войск. Очень
потряс момент описания действия жителей Атланты, да и в принципе
всего юга, когда началась война. Все без исключения принимали
участие в войне. Кто мог тот с оружием в руках, кто не мог то в
милиции города. Так же оставило впечатление организации госпиталя в
Атланте. Все женщины бросились помогать раненым и умирающим в
госпиталь. Жители Атланты рьяно верили в Правое Дело, и не что не
могло переубедить их в этой вере. Но во время чтения складывалась
такое впечатление, что в глубине души, боясь просто в этом
признаться все понимали, что югу не одержать победы над хорошо
экипированными, сытыми и многочисленными солдатами севера. Жители
юга были сильны духом, но в принципе обречены на поражения, так как
правильно было сказано капитаном Батлером &quot; на одной идеи
войну не выиграть &quot; . Даже когда приходили ужасающие новости с
поля боя все равно южане верили в непобедимость генерала Ли.
Вообщем после прочтения книги мне стало полностью понятно, что в
принципе с черными рабами обращались неплохо, они всегда были
сытыми и при деле, и как нам в дальнейшем покажет сюжет романа, то
после получения так называемой &quot; свободы &quot; все рабы
просто остались без крыши над головой и полностью без средств к
существованию. Вообще интересно читать про то что было в умах и
сердцах людей того времени. Меня просто интересует один вопрос -
что бы сказал житель юга если бы у него сказали, что через 150 лет
президентом США станет как раз таки &quot; черный &quot; (не в коем
случае не примите меня за расиста, для меня не существует различий
не в цвете кожи, не в разрезе глаз, у меня есть отличные друзья из
Кении - очень классные ребята). Я думаю он бы упал в обморок, а
когда очнулся - застрелился. Но читая про военные действия невольно
начинаешь вникать в характер и судьбу Скарлетт. По истине сильная
женщина, особенно тот момент когда после падения Атланты они все
вернулись в Тару и стали поднимать имение. Ей было очень тяжело
превратиться из леди в трудягу за столь короткое время. Мне кажется
не каждый мужчина сможет сотворить такое, что удалось этой хрупкой
молодой девушке. Так организовать малочисленную, напуганную,
голодную кучку людей. Ей стоит только восхищаться. И мне кажется
что после прочтения этого романа, когда мне будет казаться, что
дела у меня плохо - я всегда буду вспоминать Скарлетт в тот момент
когда она вернулась в полу разрушенную Тару. Вообщем роман очень
захватывающий и познавательный. Отличное описание военных действий,
тонкое описание личностей - и особенно описание того как люди
относились к краху их прежнего мира.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Унесенные ветром
  </real_object>
</document>
