<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5532
  </ID>
  <link>
    http://sashka-tlt.livejournal.com/4444.html
  </link>
  <date>
    2010-10-29T07:38:12Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Вчера сходил с друзьями на фильм Дэвида Финчера &quot;
Социальная сеть &quot; , рассказывающий об истории успеха
основателя самой популярной в мире соц сети &quot; Facebook &quot;
Марка Цукерберга. Сидя в удобном кресле кинотеатра, я, с одной
стороны, как завороженный смотрел с неистовым интересом в экран, а
с другой стороны, мне скорее хотелось выйти из зала, чтобы
поделиться эмоциями о фильме с товарищами. Каково же было мое
разочарование после выхода из кинозала, когда стало понятно, что
мое вдохновение и мой восторг от увиденного никто из товарищей не
разделил... Один сказал, что надо было остаться дома поспать, и
жалко потраченного времени. Второму, как я понял, понравилось, но
не настолько, что бы этим вдохновляться. Ну что же, бывает, о
вкусах не спорят, кому-то нравиться, кому-то нет, можно было бы
подумать... но только в том случае, если бы я не считал, что фильм
заслуживает премии &quot; Оскар &quot; , как лучший фильм года. А я
так считаю, искренне считаю! И поэтому в замешательстве. Как так
получается, что картина, которая одному кажется &quot; порождением
истинного гения &quot; , для другого всего лишь &quot; не плохо,
можно было бы и получше &quot; ... Не знаю, стоит ли воспринимать,
поведанную нам историю, за &quot; чистую монету &quot; и безусловно
верить, что все так и было. Думается мне, что у каждого реального
героя фильма своя правда и своя история о том, как и почему
получилось так, как получилось. Но история, показанная в фильме,
мне нравится. Нравится идея показать историю о том, как гениальные
идеи в головах гениальных людей порождают гениальные продукты. Это
типичная американская история успеха о том, что за 19 тыс. долларов
инвестиций можно получить многомиллионный проект, приложив весь
свой гений и все свои силы на него. И было бы это очередным
голливудским надувательством, если бы это не было правдой. Что еще
мне понравилось: умные насыщенные диалоги, бесконечное мелькание
кадров между лицами героев, красивые картинки университетских
городков (порой мне казалось, что это Вена или Прага), потрясная
игра актеров, которых я, если честно, даже не знал (кроме актера,
ха-ха, Тимберлейка), модненькие саундтреки. Отдельно остановлюсь на
одном моменте в фильме: соревнования гребцов на реке Темза.
Пятиминутный ролик о заплыве гребцов на 1,5 км каким-то чудотворным
образом повергает тебя в... если, честно, не очень понимю значение
этого слова, но тут, думается мне, оно подойдет... саспенс. &quot;
Шокоповергателями &quot; , кажется мне, в этой зарисовке выступили
оператор и автор саунд-трека (индустриальный ремикс к композиции
&quot; В пещере горного короля &quot; из сюиты норвежского
композитора Эдварда Грига на пьесу Генрика Ибсена « Пер Гюнт » ).
От чего у меня сердечко билось, до сих пор не пойму, но я бы хотел
повторить этот опыт. А возможно все дело только с саунд-треке, это
произведение вонзилось впервые в мою молодую душу при просмотре
мультфильма &quot; Незнайка на Луне &quot; (там это была песня
Гризля). В общем, всем без разбора советую смотреть фильм.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
