<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    487
  </ID>
  <link>
http://rangefinder.blogspot.com/2010/10/blog-post_5788.html
  </link>
  <date>
    2010-10-26T12:58:42Z
  </date>
  <query>
    Sigma DP1
  </query>
  <text>
    Я не дикий - я и на цифру снимаю :) Прежде у меня была
цифромылница nikon на 4мп и она мена полностью(ну почти)
устраивала. Для репортажа, для съёмки чего угодно в огромных
количествах, маленькая - в моей ладони вообще не видно, на
пальчиковых батарейках и SD картой - всё что надо. Но ни что не
вечно, сначала её топили под дождём и в ванной, роняли на асфальт и
малышка сломалась, разборка показала много интересного, но не
помогла :))) Стал вопрос по покупке чего-то нового, не успел он
встать как мы нашли на море, на пляже новый фотик :) canon A590,
валялся, а мы его нашли В общем замена состоялась :) но мысля уже
запущенна и движение не остановить - нужен нормальный цифровой
фотоаппарат. Зеркалку не очень хотелось. Дорого, будешь за неё
боятся, как бы не стукнуть или чтоб не украли, в карман опять же не
положишь. Почитал об компромиссах, нарыл такой вот аппаратец SIGMA
DP1 .Купил новенькую на ибэе за 370 зелёных рублей с доставкой.
Доставка это отдельный разговор. Как вы возможно знаете посылки
приходящие в Украину оценённые выше 200 долларов или 200 евро,
облагаются дополнительными сбором в районе 40% от заявленной
стоимости! Камеру мне обещали привезти друзья, но они когда ехали
забыли с собой её взять :) так их растак. Пролежала она 2 месяца
пока её не послали обычным образом по почте, а в дескрипшине
написали как юзед камера - прокатило :). Сразу вас предостерегу -
не пишите в описании к посылке никогда &quot;подарок&quot; - это
как красная тряпка для таможенников, обязательно обратят внимание.
Камера приехала и я тут же побежал тестить. Как и писали в отзывах,
надо попривыкнуть. Просто выставить на авто и пощёлкать в жЫпег -
результат ужасный. Привыкал я к ней недели две. Камера компактная,
в кармане куртки не ощущается, 28мм ширик то что доктор прописал,
очень креативный(простите за это слово). Из рава можно вытащить что
угодно, хоть кролика :) Углубляться не буду, на форумах про неё
написано белее чем много. Почти всегда со мной, очень
удобно.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sigma DP1
  </real_object>
</document>
