<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11032
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~corsojohn/p118617191.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-25T22:18:14Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    Фильм: Ученик чародея The Sorcerer's Apprentice Режиссер:
Джон Тёртелтауб Год: 2010 в ролях: Николас Кейдж (Бальтазар Блейк),
Альфред Молина (Макс Хорват), Джей Барушель (Дейв), Моника Белуччи
(Вероника) О чем: Давным давно Николас Кейдж и Альфред Молина не
поделили наследие Мерлина и Монику Белуччи. Вернее, Кейдж отхапал
себе даму и благородную миссию нести свет в массы, а Молина на этой
почве примкнул к Моргане и решил уничтожить мир, пробудив всех
покойных колдунов. Но Мерлин, не лыком шит, в гроб сходя
благославил Кейджа на подвиг во имя спасения человечества: найти
наследника Мерлина, которому впору будет колечно с дракончиком, ибо
только у того и хватит сил победить зло. Кейдж, как адепт света,
нисколько не обиделся на подобное недоверие со стороны наставника
(а могли бы и ему почетную роль спасителя человечества доверить) и
пошел. Сначала, правда, неудачно вышло, и Моника Белуччи вместе с
Морганой оказались заперты в матрешке, пардон, гримхольде. Зато
потом Кейдж нашел юного физика -ядерщика , и физика, любовь и
стильные орлы с Эмпайр-Стейт-Билдинг спасли мир Частное мнение:
Если после всего вышесказанного вам показалось вдруг, что фильм мне
не понравился, то вы не правы. Он чудесен. В нем на удивление
волшебная магия, хотя Бальтазар и объясняет все Дейву в сугубо
материальном духе. Наверное, чтобы парню лучше было понятно. Кроме
того, в фильме много того, что я ценю в современном кинематографе:
остроумных цитат. Вот, скажем, сказку про ученика чародея Дейв в
детстве не читал. И мультик не смотрел. А зря. Еще я несомненный
фанат дуэта Тёртелауб/Кейдж. Уже третий их совместный фильм,
согревший мне душу Зачем смотреть: - Забавный логичный сюжет -
Красивая картинка - Офигенный Кейдж, которому вот так вот и надо
ходить - обросшим-приобросшим. И вообще, у него такие глаза и
пальцы, что Корс переодически стекал под кресло тонкой струйкой -
Грудь Моники Белуччи. произведение искусства, безусловно - В
кинозале работает кондиционер Фильм: Призрачный гонщик Ghost Rider
Режиссер: Марк Стивен Джонсон Год: 2007 в ролях: Николас Кейдж
(Джонни Блейз ака Призрачный Гонщик), Эва Мендез (Роксен), Питер
Фонда (Мефистофель), Уэс Бентли (Блэкхарт) О чем: Давным давно
Николас Кейдж заключил контракт с дьяволом по имени (кто бы
подумал!) Мефистофель. Очень, надо сказать, оригинальное имя для
дьявола. Свою половину соглашения Мефа выполнил со свойственными
его племени оригинальностью и черным ЧЮ, а потом сказал, что
однажды Николас Кейдж (пардон, Джонни Блейз, конечно) ему
понадобится. Много-много лет спустя из преисподней вырвался
Блэкхарт (еще одно оригинальное имя) - любимый сынишка Мефистофеля,
жаждущий заполучить контракт на сотню мерзейших душ, который был
когда-то заключен в местечке Сан-Венганза. И - бинго! - править
миром. Ну или разрушить его. У мегазлодеев это, зачастую, одно и то
же. Мефа выслал против него Джонни, превратив того в Призрачного
Гонщика. Но добро в конце концов все равно победило зло... кстати,
в нашем случае зло - это наречие Зачем смотреть: Да фактически
незачем, потому как это вполне традиционная фигня, снятая по
комиксам. Нефигню, снятую по комиксам, сами понимаете, можно
пересчитать по пальцам одной руки. В моем случае этот список вообще
содержит одного только Хеллбоя, и все. Однако плюсы у Призрачного
Гонщика все же есть. - Он в меру остроумен. Вернее, главный герой,
когда загорается алым пламенем и одевает свой адский прикид,
заражается дивным черным чувством юмора. Ему идет - Фильм красив по
картинке. - Блэкхарт - душка - Мотоциклы шикарные. Это даже при
том, что я к ним равнодушна - Николас Кейдж. Выше я уже писала про
его глаза и пальцы. Дас-с, моя прелесть - Еще он там с Эвой Мендес
целуется
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Ученик чародея
  </real_object>
</document>
