<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14027
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~Masti/p132410669.htm
  </link>
  <date>
    2010-11-02T22:04:36Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    Это открытие может оказаться и ИМХОЙ, ведь с автором я какбэ
из одной чашки по утрам не пью, но: Дочитал &quot;Послемрак&quot;
Харуки Мураками, любезно одолженную у МухО_о . И даже захотелось
набросать пару строк по свежим впечатлениям. До этого все книги
Мураками оставляли после себя какое-то очень неясное ощущение, оно
оставалось неизменным, но никогда не формулировалось в связную
мысль. И это ощущение всегда списывалось мной на &quot;иной
менталитет&quot;. Ровно до следующих строк: &quot;...Перестань,
успокаивает себя Такахаси. Все это – изнанка жизни огромного
города. Беспринципное и кровавое дно, к которому ты, слава богу, не
имеешь ни малейшего отношения. Чужой мир, звуки которого ты
случайно услышал в чужом телефоне. Потому что всего лишь хотел
помочь. Думал, забыл человек телефон и звонит выяснить, где же
именно… Закрыв серебристую «раскладушку», Такахаси кладет мобильник
на полку. Точно туда же, откуда взял, – поближе к нарезанному
треугольниками «камамберу». С такой игрушкой лучше не забавляться.
А еще лучше – отойти от нее совсем. Как можно скорее и как можно
дальше. Быстрыми шагами Такахаси подходит к кассе и, вынув из
кармана горсть мелочи, расплачивается за сэндвичи и молоко...&quot;
Но этом моменте я, наконец, рашил, что &quot;Вот оно!&quot;, и от
радости принялся носиться по квартире. Тот образ, что упрямо маячил
у меня перед глазами, стал внезапно ярким и красочным. Мураками не
оставляет после себя ощущения придуманного сюжета. Он не автор,
нет, он больше - наблюдатель. И его книги не имеют чётких границ,
потому что жизнь не имеет границ в принципе. Харуки вырывает из неё
наиболее примечательные куски, облекает их в слова, но никогда не
обрамляет, предоставляя эту работу читателю. И никогда не участвует
в событиях, его задача - описать, не создать. Да, и ещё к цитатам
&quot;Для того чтобы жить, человеку нужны воспоминания, как
топливо. Все равно какие воспоминания. Дорогие или никчемные,
суперважные или нелепые – все они просто топливо. Газетная реклама
или философские трактаты, грязная порнуха или десятитысячные
банкноты – для огня, в который их бросают, все это просто бумага.
Не будет же огонь полыхать по-разному, завывая то и дело: «О, Канта
подкинули!» или «Ага, вечерние новости!» или «Ух ты, какие сиськи!»
Огню все до лампочки… Вот так же и с нашими воспоминаниями.
Ненужные, случайные, бросовые, одноразовые – все сгодится, лишь бы
огонь не погас…&quot; И вообще читать полностью здесь
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Послемрак
  </real_object>
</document>
