<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5221
  </ID>
  <link>
http://feedproxy.google.com/~r/uniqman/~3/n9ieGaDKVjc/455
  </link>
  <date>
    2010-11-08T08:34:45Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Только что вернулся с просмотра фильма « The Social Network »
( « Социальная сеть » ) и должен признаться с большим удовольствием
пишу эти строки и рад осознавать, что у меня есть такая
возможность. Хотелось бы поделиться здесь своими впечатлениями.
Этот пост будет предназначен для тех, кто фильм уже видел.
Facebook, пожалуй, является самым подходящим интернет-проектом, о
котором можно было бы снять фильм и заработать на этом как можно
больше денег. Эту социальную сеть знают все американцы и
большинство в мире. Из знающих одни проводят там круглые сутки, а
другие переживают из-за того, что они так делают. И тем и другим
интересно посмотреть такой фильм. Разве что про Google еще фильм
пользовался бы такой популярностью. Фильм о разборках вокруг
проекта, но не о самом проекте, как я ожидал. Точно также было и в
« Пиратах Силиконовой Долины « , где я тоже ожидал, что будет о
самих компаниях. Но не важно. Сразу после фильма не было бешеного
восторга от увиденного (как это иногда бывает), однако он мне
понравился. В этом отчасти виноваты и трейлеры, по которым человек
ожидает что-то внутреннее о проекте. Было бы круто, если бы
создание и работа над проектом действительно были такими, как это
показано здесь (сделано за пару месяцев и 1000 баксов, потом найден
один программист, потом офис и т.д.) – там все так просто и легко.
Что-то мне говорит, что все было не так просто. Такой Гарвард,
какой он показан в фильме мне понравился. Не знаю насколько это
сходится с реальностью. Тимберлейк вообще ни к месту, но в фильме
он был полезен тем, что о нем много рассказывать не надо – у
зрителей уже есть тот сложившийся его образ, который как раз нужен
был герою. Где-то читал отзыв о том, что он в этом фильме показал
себя как хороший актер. Не могу это опровергать, но скажу, что по
той роли, которую он играл, нельзя сделать вообще никакой вывод о
том, какой он актер. По поводу главного героя. Не знаю хотели они
сделать его поведение и характер похожими на настоящего Цукерберг.
Однако если воспринимать эту историю как просто выдумку, то он
отлично вписался в фильм и, мне кажется, был именно таким, каким
его задумывали создатели фильма. Сам персонаж иногда раздражал, но
именно такими и бывают программисты. Больше всего из героев
понравился Эдуардо, друг Цукерберга. Обычно зритель видит себя
одним из действующих лиц (тем, кто по его мнению больше всего
похож) и здесь если я и видел себя на месте кого-то, то Эдуарда –
рациональные мысли, взвешенные решения. Режиссер ранее успел снять
фильмы « Игра » , « Бойцовский клуб » , « Загадочная история
Бенджамина Баттона » . Не знал этого во время просмотра, но
заметил, что он отлично делает свое дело. Режиссура оцениваю на
отлично. Мне кажется, достаточно часто в жизни что-то начинается
именно так, как это это у главного героя с Эрикой. Однако конец
там, наверное, должен быть плохой, как это чаще бывает и в жизни.
То есть если бы фильм был реальностью, она бы наверное не приняла
его приложение дружить в конце. Хотелось бы поблагодарить
создателей за то, что они сняли этот фильм. Он принес не только 2
часа интересного просмотра, но мне еще и много чего другого. мне
сейчас больше всего интересно, так это насколько история из фильма
правдива и что было на самом деле, а что нет. Поэтому пойду читать
историю из Википедии – она немного правдивее наверное. P.S. Один из
немногих фильмов, которые я бы пересмотрел второй раз. Вместе с
этим читают: Преимущества Facebook перед ВКонтакте
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
