<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11099
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~kristinko/p118937681.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-28T10:09:54Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    Хм... вот и мой такой немного хиленький (по сравнению со
списком Томпс) списочек фильмов, которые я умудрилась посмотреть за
год) 1.Легион Ожидала большего, честно говоря... В общем то фильм
хорош, ангелы шикарны, но блин... какой то сумбурный конец, сделали
бы хоть продолжение приключений, что ли... А то тут как то быстро
все произошло и таким образом все впечатление смазалось... 8/10
2.Эдвард руки ножницы ***** Ах, ну тут нет слов. Тим Бертон как
всегда оправдал ожидания, Депп как обычно - ах вах вах вах шик шик.
В общем 10/10 3.Девять Ну довольно хороший мульт. Опять таки Тим
Бертон. Но что-то мне не понравилось, я уже не помню что, посему
9/10 х) 4.Алиса в стране чудес Ну это вообще отдельная история.
Фильм шикарен, персонажи охрененные, я Белая Королева итого 10/10
5.История одного вампира Детская сказочка. В общем-то неплохо. Но,
блин, в последнее время не очень люблю такие сказки - все
счастливы, все хорошо, эх) так что по мне так 8/10 6.паранойя Ооо,
а этот фильм довольно таки нервный. Он не страшный, но просто
психологически давит, незнаю даже почему, но я весь фильм
нервничала за главных героев и подсказывала им что делать ахахах я
люблю разговаривать с техникой, до, так что заслуженные (на мой
взгляд) 10/10 7.Перси Джексон Блин, ну почему, почему и еще раз
почему - Олимп находится в Нью-Йорке????? Почему не в Греции, хотя
бы? И вообще олимп это на небесах, над всем миром что ли... а тут,
Нью-Йорские греческие боги. 7/10 8. Сумерки. сага. новолуние
Йепт... Ноу комментс. 6/10 9. Я люблю тебя филипп моррис Ах-вах
итого 10/10. Актеры - шикарны, история - охрененна и вообще мне
фильм очень понравился) 10. долина цветов По доброму совету Томпс
XD Сюжет замудренный, в конце я ревела, думала что же это в конце
значит наверное полчаса в итоге все поняла, и фильм действительно
хорош) 10/10 11. Реквием по мечте Фильм на любителя, конечно. Но я
посмотрела его раз пять-шесть, да и саундрек - шикарен. Меня
зацепило, поэтому 10/10 12. На игле Что-то странное, но тем не
менее интересное. Хотя особых впечатлений не произвел, как то
запутанно все. Поэтому 7/10 13. Мальчишник в вегасе Тоже один из
тех фильмов, которые записаны в разряд &quot; любимые &quot; и
которые я могу пересматривать бесконечное число раз) 10/10 14.
трансформеры 2 Ну.. ничо так. Особо не фанатею. Что то уже писать
лень ахах, мой вердикт 7/10 15. 2012 Пересмотрела два раза.
Понравилось. Больше смотреть не могу, ибо долго xD 10/10 16. П.С. i
love u Не впечатлил, почему то. И книга не понравилась. Не люблю
любовные романы вообще, хотя в общем-то фильм хороший, но не для
меня 7/10 17. наша раша яйца судьбы Ноу комментс. &quot; Красный
крестик, пропусти нас пжалуста! Спасиба зеленый стрелочка! &quot;
&quot; Делают куниллингус, а я наказываю, жестоко наказываю..
&quot; 10/10 18. дориан грей Фу йепт. Вообще, ну совсем, ну никак
не понравился. Вызвал лишь отвращение. Не люблю этого актера, и
нахрена там был слэш? Книга понравилась больше. А фильм - отстой.
3/10 19. Воображариум Доктора Парнаса Что-то с чем то. Актеры
правда хорошиии.. Рада что там был Джонни Депп, да еще и после Хита
Леджера! Ах вах. Хотя сюжет опять таки, несколько замудрен и
непонятен. Но, поставлю все таки 6/10 20. Никогда не сдавайся Лерка
успросила посмотреть. Ну не люблю я фильмы про боксеров и прочую
херь и все тут. Но тем не менее 7/10 этот фильм от меня получает,
хотя я думаю что создателям этого фильма до мнения какой то
девчонки? xD 21. Братство танца Господиии, собиралась посмотреть
его целый год. Из за этого фильма несколько раз ругалась с Леркой
до степени &quot; я с тобой не разговариваю &quot; , но в итоге,
спустя много много месяцев, я откапала диск в глубине стола и
посмотрела. Понравилось. Хотя фильмы про танцы тоже не люблю. Тем
не менее 9/10 22. Аватар Вот не понимаю, что особенного нашли в
этом фильме. Сюжет - чертовски обычный. Спецэффекты? Ну да, без
этого не обошлось. А куча обезумевший фанатов аватара отбивают все
желание вообще когда-нибудь смотреть этот фильм. Фуууу в общем. На
один раз. И то - с натяжкой. 4/10 (спасибо спецэффектам) 23. На
игре Мерлин.. Чо я только не смотрела. В общем - то неплохой
российский фантастический боевичок. Понравилось. Хотя особых эмоций
не вызвал. Итого 7/10 24. Изгоняющий дьявола Смотрела два дня XD
как обычно в прочем. 10/10 25. Шесть демонов Эмили Роуз Ооо, наш
любимый фильм xD Демоны Эмили Роуз следяяят за всеми нааами
ваахаха, с тех пор я боюсь трех часов ночи ахахаха, потому что в
три часа демоны просыпаются ото сна..... 10/10 26. Мой кровавый
Валентин Только за Дженса Эклза 5/10 27. Пульс Портила фильм своими
комментами в аську Томпс. Плюс Йен Сомерхалдер *___* И вообще,
отличный фильм) 10/10 28. Парфюмер Смотрела три раза. 10/10 и буду
смотреть еще XD 29. Нерожденный 7/10 Собачки страшные были, не
спорю. А так ничо особенного х) 30. Сонная лощина Опять таки
шикарный Джонни. И конечно же сам фильм просто ВАХ ВАХ 10/10 31.
Классный мюзикл выпускной Йееепт. Вот дерьмо. 1/10 32. Престиж
8/10. Хорошо, но Иллюзионист лучше xD 33. Хатико Ревела конечно же)
самый грустный фильм.... 10/10. 34. Титаник Не ревела почему-то XD
но фильм - шедевр. 10/10 35. один пропущенный звонок Ноу комментс.
6/10 Шесть баллов за клевую песенку на звонке xD 36. Черная молния
Российская интерпретация человека паука. Особого впечатления не
произвел. 6/10 37. Пункт назначения 4 Люблю пункт назначения,
поэтому по любому 10/10 38. слон Нудно. Ну переубивали дети всех в
школе, да я б тож поубивала, ну и чо? весь сюжет. никакой динамики.
Играют на пианино хорошо. Итого - 5/10 39. Люди икс последняя битва
Не помню, честно xD но раз я не помню, значит аццтой. 3/10 40.
супергеройское кино не особо) хотя неплохо. 6/10 41. Омен 10/10 42.
Властелин колец - две сорванные башни 10/10 43. евротур - еще один
мой любимый фильм. Вот его я смотрела раз шесть) хочу тоже так xD
10/10 с этого фильма моей мечтой стало поехать в евротур ^_^ 44.
Служебный роман Ну, думаю в комментариях не нуждается) 10/10 45.
самый лучший фильм 2 Фу йепт. Хотя неплохо, да xD 5/10 46. паршивая
овца Ахаха ничего смешнее не видела. Овцы, жрущие людей эт канешн
даааа... так что за такой клевый сюжетик поставлю 10/10 47. один
дома 4 Хм... 3/10 48. матрица - 9/10 49. матрица перезагрузка 9/10
50. папе снова 17 10/10 пожалуй)) хотяя... ну ладно, это за Зака xD
Хотя сюжет чертовски изъезженный и поеденный молью. Но все равно.
51. Гарри Поттер и Принц полукровка Блин, ну вот эта часть мне не
очень понравилось. Расхождения с книгой, плюс Поттер очкастый
карлик с даунским выражением лица xD но из за моей любви к Гарри
Поттер 8/10 52. Приключения шаркбоя и лавы Господи, и я это
смотрела??? Для детей в возрасте от 1 до 10. 3/10 53. хоттабыч
10/10. Тоже смотрела миллион раз XD 54. Шопоголик не впечатлил.
7/10 55. Сайлент хилл. Вэлком ту Сайлент Хилл ахаха) 10/10
жутковат. Про игру ничо не скажу, это моя травма ахаха xD 56. День
святого Валентина 8/10. Хороший такой, добрый фильм о любви. Ну что
еще нужно влюбленным парочкам на день святого валентина - тока
сопли с сахаром)) 57. Ванильное небо 10/10 58. грибы. АХАХА (Томпс
поймет меня). Люблю грибы, люблю галлюциногенные и вообще фильм про
Крис xD 10/10 59. Посейдон - не особо так. 7/10 60. Книга мастеров
- русская народная сказка. 6/10 61. 300 спартанцев - АХ ВАХ 10/10
62. Остров проклятых - Леонардо Дикаприо безусловно шикарен) Сюжет
запутанный, но интересный и в общем то понятный. Хотя
предсказуемый. Но по любому 10/10 63. 500 дней лета 10/10. Игра в
&quot; пенис &quot; теперь стала нашей любимой игрой в компании и
мы называем ее &quot; заебло &quot; ахаха) 64. большой толстый лжец
- неплохо неплохо.. но тянет лишь на 7/10 65. париж я люблю тебя
10/10 66. ангус, стринги и поцелуи взасос 5/10. Так себе. 67. лол
ржунимагу 10/10. - Дорогой, наша дочь курит травку! - Ну и что, ты
и сама ее куришь... 68. девочки сверху 10/10 69. поцелуй на удачу
8/10 70. сдохни джон такер 8/10 71. жестокие игры 10/10 &quot; —
Почему мы не можем быть вместе?! — Сказать тебе правду? — Да. Я
хочу знать. — Рядом с тобой я теряю над собой контроль. &quot; 72.
чарли и шоколадная фабрика 10/10. Сладкое - моя слабость. Джонни
как обычно прекрасен, блин, мне б такого)) 73. фредди крюгер 2010
7/10. Старая часть лучше, намного) 74. кошмар на улице вязов 1
10/10 75. красавчик 10/10 шикарный) 76. красавчик 2 первая часть
лучше, тем не менее все равно 10/10 77. пипец - кто бы что не
говорил, а мне понравилось! убивашка просто мой идол XD она такая
клаассная киллерша... никогда не видела чтобы так круто убивали xD
10/10 все спецагенты нервно курят в сторонке) 78. вероника решает
умереть 6/10 79. не такой как другие О, Мерлин, это старинный фильм
про геев. Самый первый фильм про геев xD 5/10 80. оно Не люблю я
все таки клоунов, видимо не зря xD 10/10 81. мадагаскар 10/10 82.
мадагаскар 2 10/10 83. трансформеры 8/10 84. очень страшное кино
10/10 ахаха) 85. шрэк 4 не очень. Предыдущие части лучше. Но кот,
АХ КОТ, вот он шикарен) за него и поставлю 5/10 86. глаз смотрела в
нетрезвом состоянии параллельно с футболом xD хм... ну... пусть
будет 7/10 87. поросенок в городе - господиии... говорящий
поросенок, говорящие животные... 5/10 88. очень страшное кино 3
10/10 89.человек паук хм... ну... 6/10 90. тетрадь смерти 10/10. Ах
Эл *___* 91. принц персии пески времени. Очень. Ну просто очень!
Джейк Гилленхар или как там его хорош, несомненно)) 10/10 92.
пираты карибского моря на краю света. Пересматривала старую добрую
сказку про Джо.. Джека Воробья) 8/10 93. проклятье 3 ахахахах блин,
это просто умора))) за крутой конец поставлю все таки 10/10. мне
понравилось XDDD 94. помни меня 8/10. Конец неожиданный... Но
как-то сумбурно. Хотя все равно мне понравилось и я ревела. 95.
прости за любовь 10/10 96. мальчик в девочке 8/10. Сюжет
изъезженный и поеденный молью. 97. Ромео и Джульетта мюзикл франц.
Блин. Томпс! шикарно шикарно и еще раз шикарно. Хочу сходить на
этот мюзикл в живую) Мечтаю о Ромео, он там такой вах ахаха с
длинными волосами... хочу во Францию ТТ 10/10 98. Нотр дам де пари
(франц) за мою любимую песню - 10/10 99. проклятье - классика)
10/10 100. добро пожаловать в зомбилэнд - кто бы что не говорил,
мне, как и пипец, понравилось. Необычненько) 10/10 101. однажды в
вегасе- тоже смотрела миллион раз, 10/10 102. больше чем любовь -
тоже пересматривала по разу пятому xD 10/10 103. смокинг - нууу...
7/10 с натяжкой. не особо люблю Джеки)) 104. молодожены - не
впечатлил, ага. 6/10 105. подводная братва - старый добрый мульт.
Смотрела пока наращивание делали xD 10/10 106. затмение - намного
лучше первый двух частей. намного! но сниму парочку баллов - один
за Беллу, второй за Эдварда. Ну не люблю я их и все. Раздражают их
нудные диалоги и плохая игра. 8/10 107. рэкетир - казахстанское
кино XD ну неплохо для наших, до) 5/10 108. уличные танцы - не
понравилось. 3/10 109. какой то мульт про пчел xD не знаю как
называется случайно по телику смотрела, они там мед весь у людей
отсудили, обленились и природа чуть не погибла ибо цепочка была
нарушена) неплохо до xD 5/10 110. властелин колец возвращение
короля 10/10. Классика. 111. чумовая пятница - 10/10. Мой любимый
фильм с Линдсей. 112. рыцарь дня - прикольненько так xD но на
десятку не тянет. 8/10 113. однажды в риме - хорош, одним словом)
романтика) и сюжет не объезженный, изъезженный, заезженный и
обглоданный молью, а необычный) 10/10 114. необратимость - моя
психика убилась. Моникку Беллучи жестоко анально насиловали в
подземке аж 9 минут. В итоге ее убили. Жалко, дуру. Но нечего
ходить в полупрозрачном платье, в котором видно вставшие соски.
5/10 115. цыпочка - тож пересматривала в раз пятый xD 10/10 116.
некромантия - спасибо Томпс и моя психика убилась в очередной раз
xD тем не менее... мозги хавает хорошо, темноты потом боялась три
дня xD 8/10 117. повелитель стихий -аааа, это просто ужас какой то!
ожидания не оправдал, в начале чуть не уснула, расхождения с
мультфильмом большие. Но за битву в конце 5/10 118. ирония любви -
тоже казахстанское кино. Правда с Алексеем Чадовым XD понравилось,
как ни странно) но все равно 7/10 119. невеста любой ценой - не
очень. 5/10 120. убить билла - в комментариях не нуждается) Квентин
Тарантино снимает шикарные фильмы, Как по мне) 10/10 121. убить
билла 2 10/10 122. дрянные девчонки 10/10 123. голая правда - одним
словом - ахах 10/10 124.Дьявол носит Прада - ну так себе. 6/10 125.
кошмар на улице вязов 2 нееее... эт дерьмо 3/10 126. кошмар на
улице вязов 3 - а вот это - шик) 10/10 127. ужас амитивилля -
понравился, даже очень) страшноват, жутковат. Правда я как обычно
дернулась один раз вначале - а потом успокоилась уже) 10/10 128.
любовь без обязательств - так себе. 5/10 129. Рикки Бобби - это
ваще не название фильма, а имя главного героя гонщика XD опять
смотрела по телику и название не узрела) но фильм понравился. 8/10
130. Дом восковых фигур - ах джаред) 10/10 131. Пятниц 13-ое -
ну... не особо) но все равно - 8/10 132. Ведьма из Блэр - 10/10
133. Вампиры сосут - пародия на сумерки АХАХ 8/10 134. контроль-
биография солиста какой-то рок-группы не помню какой уже... но
интересно и грустновато чуток.. 8/10 135. кэнди - ооо, Хит
Леджер... нарики... 10/10 136. легенда о страннике - тоже название
не точное XD там с Джеки Чаном, который учил драться пацана из
современного мира) 7/10 137. пираты карибского моря сундук мертвеца
- 6/10. надоели уже эти пираты) 138. искусственный разум -
мерлин... это такой фильм... даже сейчас слезы наворачиваются. Он
просто шедеврален, просто очень очень очень шикарный. 10/10.
100/100. 1000/1000! 139. королева проклятых - понятно, откуда
Стефани Майер стащила идейку для своей смазливой истории) но
королева проклятых - шикарно. отдельный + за саундреки и за парочку
песен мэнсона. 10/10 140. Ученик чародея о да, николас кейдж в
плохих фильмах не снимается. 10/10. Посмотрела онлайн и то вовремя,
так как после того как я досмотрела фильм убрали с сайта по просьбе
правообладателя xD 141. Роковое число 23 - во время просмотра этого
фильма я поняла, что у меня такая же эзотерическая паранойя как и у
главного героя. Ну не совсем. То есть меня преследует не число 23,
а вообще числа)) После просмотра фильма мне казалось, что теперь
то, меня будет преследовать именно число 23, так как я была
посвящена в эту тайну. Фильм впечатляет и захватывает. Джим Керри
непревзойденный. Сюжет не предсказуем. Хотя, у меня были подозрения
что, что-то здесь не чисто, тем не менее, до сути я не дошла) так
что, заслуженные 10/10 142. Нереальный блокбастер - чтобы там не
говорили кинокритики, фильм хороший. Поржать есть много где, да и
бурундучки порадовали. Так что, 10/10 143. Голый пистолет 1 - 8/10
смотрела не сначала и по телику. Понравилось, в общем то, поржала)
144. Голый пистолет 2 - 8/10 тоже смотрела не снача и по телику.
Понравилось, в общем то, поржала х))))) 145. Голый пистолет 3 -
9/10 - понравился больше предыдущих частей. Было смешнее, кроме
того, я смотрела его сначала, о да! Лесли Нильсон хороший дядька)
146. Троянская штучка - оо дааа, понравилось, поржала, случайно
попала по телику и даж не знала название, но великий интернет помог
х) фильм о великих приключениях не великого парня, который всю ночь
пытался купить... презерватив) 10/10 Пока что все) Будет
пополняться. запись создана: 28.07.2010 в 14:09
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
