<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13937
  </ID>
  <link>
    http://dumen.livejournal.com/3659.html
  </link>
  <date>
    2010-02-12T09:43:00Z
  </date>
  <query>
    Виктор Пелевин
  </query>
  <text>
    Роман. Жанр - Пеле вин. Эксмо, 2009, 384 стр. Да, Пелевин -
это жанр. Жанр яркий, узнаваемый, четко идентифицируемый. Жанр с
совершенно определенным набором свойств. Пелевин - это всегда
фантасмагория, яркая, радостная, неожиданная, феерическая как
бразильский карнавал. Даже если и зашибут кого, так очень весело,
озорно, красочно, но совсем не кроваво. Это сон, сон который
хочется видеть бесконечно; очень редкий сон – со всеми присущими
ему превращениями, появлениями и исчезновениями, но имеющий сюжет,
замысловатый плавно меняющийся, в котором декорации и действующие
лица переходят друг в друга, но воспринимается это простым и
логичным. Любите гадать над возможными поворотами сюжета,
развлекаетесь прогнозами на концовку? Отдохните! Угадаете концовку
пары длинных предложений - можете собой гордиться! Но при всей
своей ирреальности это не сказка, как-то очень уж не фальклорно все
происходящее. Очень современно и материально. Про что « t » ? Я не
знаю! Основная идея, смысл, мораль? Я не отвечу на этот вопрос!
&quot; Фантасмагория - причудливая картина, рисующаяся человеку в
его болезненно-расстроенном воображении &quot; [wici]! Так возможно
ли понять, что хочет донести болезненно-расстроенное воображение?
Вы действительно предполагаете, что произведения подобного жанра
могут иметь идею, смысл, мораль? Т.е. вы уверены, что стоит всерьез
это все поискать у Пелевина? Ну что ж – попробуйте! Количество тем
различной глубины, поразмышлять о которых хочется при чтении,
весьма велико. Но понять позицию автора, его видение, его позицию
мне не удалось. Определенно могу сказать, что читал я « t » с
чувством огромной легкости и бесконечного удовольствия. Эти
завороты: Л.Н. Толстой круче Джеймса Бонда, ФМ Достоевский - герой
популярной компьютерной игры, предыстория Чапаева, говорящие
лошади, кабалистика, превращение героя в автора, а автора в
читателя, противостояние либеральной и силовой крыш … Это
невероятно, но ближе к концу второй трети объема понимаешь, что это
не сборник афоризмов, это не собрание сатирических и философских
эссе, не сборник примеров отличной стилистики русского языка, а
роман. Роман логичный, последовательный, глубокий. С массой идей и
вопросов, над которыми интересно подумать. Пелевин своим &quot; t
&quot; окончательно разделил мир на две части: тех, кто читал его и
будут, и тех, что попробуют и больше никогда не повторят попытку.
Почитатели Пелевина все больше становятся похожи на членов
закрытого клуба (закрытый не значит маленький), но приобретать
новых адептов этой секте будет все сложнее и сложнее. Чем больше он
создает, тем с более ранних произведений надо начинать, чтобы быть
&quot; в теме &quot; . Читать? Вам нравиться Пелевин - читайте, это
он! Нет!? Не надо, не читаете - это он! Вы хотите попробовать? Это
всегда риск! Ну и несколько цитат: От писателя требуется
преобразовать жизненные впечатления в текст, приносящий
максимальную прибыль. Назначение русской цивилизации - это
переработка солнечной энергии в народное горе. Нравственный
авторитет покупается ценой гонения и мук и не связан с одобрением
толпы. Иначе придется приписать его и танцовщице, которая по
вечерам поднимает голые ножки перед лорнирующим залом.
Существование, сударь мой, это не выстрел из пушки. С чего вы
взяли, что у него есть цель? Впечатления от жизни одинаковы во все
времена - небо синее, трава зеленая, люди дрянь, но бывают приятные
исключения.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    t
  </real_object>
</document>
