<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14256
  </ID>
  <link>
    http://sad-juliet.livejournal.com/47619.html
  </link>
  <date>
    2010-08-02T18:35:32Z
  </date>
  <query>
    Пауло Коэльо
  </query>
  <text>
    Мое знакомство с Коэльо началось чисто случайно в 8 классе.
Одна знакомая подарила на день рождения его книгу « Пятая гора » ,
со словами « это очень хорошая книга, она обязательно должна тебе
понравиться » . Я поблагодарила за подарок, но к ее словам
отнеслась крайне скептически. Книга оказалась не простой. Да,
пожалуй, именно так – не простой. И хоть сейчас я с трудом
припоминаю сюжет, ощущения от прочтения остались неимоверные.
Серьезные книги всегда оставляют след в душе и заставляют о многом
задуматься. На днях наткнулась на экранизацию книги « Вероника
решает умереть » , смотреть фильм желания не было, а вот книгу
почитать захотелось. Ознакомившись с аннотацией, первая мысль, что
книга о суициде. Читая первые страницы, кажется, что книга о
сумасшедших. И только когда добираешься до половины, понимаешь, что
все не так просто как может показаться на первый взгляд. Читала
взахлеб. Сидела до 3-х часов ночи, а потом еще долго не могла
уснуть. Когда дочитала - плакала. Я вообще-то склонна к
сантиментам, и могу пустить слезу над книгой, но сейчас это были
совсем другие слезы. Книга оставила неизгладимые впечатления в
душе. Главное достоинство книги – актуальность. Тема, затронутая в
романе – щекотливая и злободневная одновременно. В условиях XXI
века даже обретает некий новый смысл, на мой взгляд. Читаешь и
понимаешь, что такое не просто происходит рядом, а может коснуться
и тебя. Словно завороженная я читала и понемногу начала понимать,
за что же многие так любят Коэльо. Странное дело, когда садилась
писать об этой книге в голове было столько мыслей, а сейчас трудно
выловить что-то путное, мысли путаются, пытаются собраться и
логически выстроиться, но что-то все никак) Главное что я хотела
сказать это то, что такую книгу как « Вероника … » нужно читать
именно в сознательном возрасте, а иначе потеряется вся ее
притягательность, да и смысл если хотите. Я очень рада что
прочитала эту книгу именно сейчас. В данный момент она была как
нельзя кстати …
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Вероника решает умереть
  </real_object>
  <type main="-">
    B
  </type>
  <real_object>
    Пятая гора
  </real_object>
</document>
