<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3902
  </ID>
  <link>
    http://community.livejournal.com/ru_kino/6043255.html
  </link>
  <date>
    2010-08-06T09:36:13Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Начало Inception 2010, США, Великобритания Режиссер :
Кристофер &quot; Наше всё &quot; Нолан В главных ролях : Леонардо
ДиКаприо, Джозеф Гордон-Левитт, Эллен Пейдж, Том Харди, Кен
Ватанабе, Дилип Рао, Киллиан Мёрфи, Том Беренджер, Марион Котийяр
Сюжет . В недалеком будущем яйцеголовые ученые изобретут способы
коллективных снов с помощью нехитрой и достаточно мобильной
аппаратуры. Применений такому бесценному изобретению - вагон и
маленькая тележка, но самым популярным является промышленный
шпионаж. Например, директор &quot; Автоваза &quot; запросто сможет
усыпить директора &quot; BMW &quot; и всеми правдами и неправдами,
обманами или запугиваниями попытаться во сне выведать секрет
отличия комфортных немецких машин от отечественного ведра с
болтами. А в результате получить брутальный и по-жизненному суровый
ответ: &quot; руки, растущие из плеч &quot; . Совершенно очевидно,
что наиболее сложные задания могут выполнить только талантливые
профессионалы с лицом Леонардо ДиКаприо. Профессионала зовут Кобб,
а то, что он талантлив становится очевидно с первых минут фильма,
ибо он проваливает задание с чрезвычайно умным и мужественным
лицом. Но в результате провала главный герой получает не по шее, а
новое задание, принципиально инновационного характера - внедрить
наследнику гигантской корпорации &quot; Сколково &quot; идею о
разделении компании на несколько мелких нанокорпораций. Коллега
Кобба, Джозеф Гордон-Левитт по кличке Артур утверждает, что это
невозможно и приводит очень веский и аргументированный аргумент:
&quot; Разве можно внушить человеку не думать о белых обезьянах?
Как может человек не думать о белых обезьянах? &quot; . В этот
момент все зрители думают о белой обезьяне, и только Коббу плевать
на мартышек, потому что дети его находятся в США - ему туда въезд
запрещен, но не потому что он русский шпион, депортированный вместе
с Анной Чепмен из США, но по несколько иной, не менее драматичной
причине. Кобб отважно берется за дело и собирает команду из таких
же как он супер профессиональных воров во сне. Исключением
становится гениальная студентка строительного техникума Ариадна
(Эллен Пейдж), главным умением которой является способность
рисовать детские ребусы-лабиринты на блокнотном листе. В
планируемой операции Кобб отводит Аридне роль архитектора снов. У
коллективного сна обязательно должен быть архитектор, особенно
учитывая бурную молодость Кобба-ДиКаприо - в противном случае сны
окажутся заполонены толпами поклонниц и прочим бабским людом и
будет не серьезная операция, а фильм про немецких сантехников. А
при архитекторе практически гармония - лишь бывшая жена Кобба
носится и хочет, чтобы ДиКаприо остался с ней или, хотя бы,
выплатил алименты. Команда собрана, цель намечена донельзя как
амбициозная - идеальный промышленный шпионаж. Смотрим, охаем,
переживаем. Впечатления . Что снято. Фильм &quot; Начало &quot;
представляет собою многослойную и умную картину, которой, увы, не
избежать сравнений с &quot; Матрицей &quot; , на мой взгляд
совершенно напрасных. &quot; Начало &quot; однозначно умнее и
многограннее &quot; Матрицы &quot; , но не производит такого
эффекта, как картина братвы Вачовски, но мозг все же взрывает. А
Нолан просто умница в квадрате, умеющий не только придумать
оригинальный сюжет, но и отшлифовать его так, что он цепляет
зрителя и не отпускает до финальных титров. Скажу небольшое фи про
персонажей. Большинство из них, увы, являются функциями и не похожи
на живых людей. &quot; Начало &quot; - достаточно глубокая и
трагичная история про Кобба и его супругу, но остальные персонажи -
друзья и враги хоть и являются харазматичными типами, но все же
люди без истории, только может быть за исключением наследника
Сколково. Как снято . Стопроцентно профессионально, по-нолановски.
Особо хочется упомянуть драку в отеле с нестабильной гравитацией и
игры архитекторов на тренировках, которые, увы, в дальнейшем не
имеют в развитии сюжета никакого визуального и практического
применения. Ложкой дегтя могу назвать некоторую затянутость
финальной стадии операции с многократным перелистыванием слоев сна.
Это безусловно чисто мое, субъективное мнение, но я бы хотел видеть
данные сцены чуть более динамичными и без провисаний. В остальном
впечатления находятся в интервале от &quot; хорошо &quot; до &quot;
превосходно &quot; . Визуальный ряд очень вкусный. Бонус - у Лео,
героя из &quot; Титаника &quot; способно утонуть все, даже город.
Кристофер Нолан, все таки обладает уникальным почерком, который
привносит неуловимую изюминку во все его фильмы. За творчеством
этого режиссера, который не только сумел заработать репутацию
предыдущими картинами, но и продолжает подтверждать ее следующими
картинами, очень интересно наблюдать. Кристофер, я слежу за тобой.
Как сыграно. Леонардо ДиКаприо - хорош. Действительно матерый
профессионал-ремесленник, исполняющий свои роли исключительно
качественно. Но, к сожалению, Леонид практически никогда не
удивляет, не поражает и не отжигает в полном смысле этого слова.
Самый яркий пример потрясающе ярко сыгранного персонажа - Ждокер
Хита Леджера. У ДиКаприо таких ролей нет, и, возможно, никогда не
будет. Но тем не менее он от этого не перестает быть крепким
профессионалом. Джозеф Гордон-Левитт. Роль у него, на мой взгляд,
была не очень выигрышная - развернуться особо не где. А так -
вполне на уровне, был на своем месте, женскому населению на
радость. Как и у Шарикова Полиграф Полиграфовича - главные события
и роли в жизни у этого молодого человека еще впереди. Том Харди
понравился. Вполне колоритный и находчивый персонаж, потенциал
которого, имхо, немного не дожат, но тут уж претензии не к актеру,
а к сценарию. Эллен Пейдж, при всем уважении к актрисе &quot;
Леденца &quot; , все же в фильме присутствует исключительно в
качестве мебели. Да, девушка талантлива, но в &quot; Начале &quot;
ее функция состоит только в просвещении зрителя нюансам сновидений.
Марион Котийяр и Кена Ватанабе объективно оценивать не могу.
Маринку обожаю всеми фибрами души и тела еще со времен
эпизодических ролей в &quot; Такси &quot; и французского &quot;
Влюбись в меня, если осмелишься &quot; , а Кена уважаю и ценю как
замечательнейшего актера и последнего самурая. Был очень рад
увидеть старину Тома Беренджера. Старый конь.... ну вы сами знаете.
Вердикт . Смотреть. Желательно больше одного раза. Порекомендовать
друзьям и родственникам. В конце года купить DVD. Бонус .
Спойлерная расшифровка слоев сна для посмотревших.
Кликабельно.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
