<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3934
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~animeziya/p118332443.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-23T11:38:20Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    ОСТ - однозначно в копилку. Нолан - однозначно гений. Я
начинала думать об этом еще тогда, когда впервые увидела
&quot;Престиж&quot; - в плохом качестве, с жутким переводом - но он
захватил меня, и после, пересматривая, я только убеждалась в этом.
Потом был &quot;Темный рыцарь&quot;. Я безумно его ждала,
уверенная, что кино выйдет отменным. Оно превзошло мои ожидания.
Нолан снял фильм напряженный, жизненный, но сейчас не о нем... Я
ждала &quot;Начало&quot; с тех самых пор, когда случайно где-то о
нем прочла. Не зная ничего о фильме кроме того, что режиссером
является Нолан. После &quot;Престижа&quot; и &quot;Темного
рыцаря&quot; во мне не было ни капли сомнения, что Inception
окажется захватывающим разум. И я не ошиблась - фильм шедеврален. Я
уверена, что можно будет пересматривать его тысячи раз - и тысячи
раз &quot;Начало&quot; будет удерживать разум в напряжении,
отыскивать какие-то знаки, заставлять мозг размышлять над ним.
Нолан - мастер подачи истории, это было видно уже в
&quot;Престиже&quot;. Выйдя из кинотеатра, я долго осматривалась по
сторонам, стараясь понять - действительно ли реальность вокруг меня
реальна? Посмотрев &quot;Начало&quot; веришь, что возможно
управлять своими снами, что рассказанная история реальна, чуть ли
не реальнее, чем все вокруг... Да, я восторгаюсь. понимаю, что есть
люди, которые этих восторгов не оценят. Но для меня
&quot;Начало&quot; - однозначно лучший фильм года, а может быть и
больше. Такой фильм, как Inception - один на тысячу, если не на
миллион. Потому что снимают много, но шедеврами, которые ценятся
поколениями, становятся единицы. Я искренне верю, что
&quot;Начало&quot; - именно такой фильм. А Нолан - гениальный
человек.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Темный рыцарь
  </real_object>
</document>
