<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11300
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note60143556_10221970
  </link>
  <date>
    2010-11-07T07:15:38Z
  </date>
  <query>
    Каратэ-пацан
  </query>
  <text>
    • Джастин не любит девоек которые представляют себя слишком
серьезными. • Джастин сказал что любит носить очки без стекол. •
Джастин иногда помогает своей мама с покупками. • Джастин может
свистеть носом. • 65% журналов в книжных магазинах имеют хоть одну
статью о Джастине Бибере. У него в компе есть файл, по пунктам, как
должна выглядеть девушка его мечты он под паролем но иногда маме
показываает когда он узнал что кэтл в больнице он все поотменял все
и к ней свалил чтобы сказать маме за все спасибо он ей дом хочет
купить любит когда девушки скромные и застеничивые любит девушек с
темными глазами и волосами простите за пошлости, но он своим
гордитца ( Продолжить ) его песня never say never саундтрек к
фильму КАРАТЭ ПАЦАН и вот этот джаден смит грит что бибер один из
невозмутимых людей он любит када девушки краснеют када он видит
фанатку в футболке i love bieber он их обнимает он вобще любит
девушек обнимать Ем много сладкого -Что обычно дарят тебе
поклонницы? Джастин:-Мягкие игрушки, кепки, и шляпы, всякие
забавные сувениры и открытки. Аодна девушка вручила мне подарочный
сертификат для сети канадскихкофеен. Прикольно! ? У него есть шрам
ниже его правого глаза (это было вызвано кнутом ветви, путешествуя
пешком по кустарнику с другом); Любит мороженное и торт-мороженное.
Джастин рассказал нам, о чем он не мечтает: « Я не мечтаю о черном
и красивом загаре, так как это не мечта». Стиль очков: «Мне
нравятся большие очки, но не огромные». Редактoры журнала “Все
звёзды” задали вопросы Джастину и вот что узнали: -Когда ты
отдыхаешь,что слушаешь?R’N’B или Рок? -R’N’B В свободное
время:компьютер или экстримальный спорт? -Экстримальный
спорт,конечно! -Футбол или баскетбол? -Баскетбол -Что бы ты
предпочёл для романтического свидания:нежный рассвет или томный
закат? -Вечер!С ужином и кино. -Еда здоровая вегетарианская или
нездоровая,но вкусная: -Хм-м-м…Трудный выбор.Нездоровая пища
вкусно,но здоровая всё же лучше,если думать о своём будущем.
-Красота или ум? -И того,и другого.Хотя бы немножко!(Смеётся.)
-Спеть дуэтом с Бейонс или с Ферджи? -Вы ещё спрашиваете,конечно с
Бейонс!!! -Лучше вечеринка с фанатами или с друзьями? -И с теми и с
теми. -Выходные на природе или в городе? -Лучше бы на природе.
Любимый предмет , все таки, английский. Джастин обожает писать
сочинения. Он мечтал стать хоккеистом и играть в NHL. У него есть
xbox и PlayStatyon. Как говорит Джастин он не утренний человек. -
Тебя раздражают папарацци? Ты еще не устал от славы? -Я не позволяю
им меня беспокоить. Иногда мне хочется побыть водиночестве, я
понимаю, что мне просто приходится делать какие-то вещи.Меня ничего
не стесняет, я очень счастлив! - Ты учишься по индивидуальной
программе? - У меня есть репетитор, который путешествует со мной.
Обучение – это вес еще главное занятие для меня, это очень важно.
Очень любит играть в видео-игры. Двакачества, которые должны быть у
его будущей идеальной половинки:“первое — она должна уметь
заставить меня смеяться, потому что я люблюхорошее чувство юмора и
я очень люблю смеяться. И второе — она должнабыть умна, чтобы с ней
было о чем поговорить”. -Джастину нравятся девушки без косметики.
-Его не беспокоит разница в возрасте в отношениях с девушкой Аеще
Джастин мечтает о солнце, песчаных пляжах и глубоком синем море:
«Япросто обожаю расслабляться на горячем песке. А уж девчонки в
бикини!..» “Яищу девушку с красивой улыбкой, которая сможет меня
рассмешить. А ещеона должна уметь готовить, ведь у меня это совсем
не получается.” Егослова говорят больше, чем поступки. “Я хочу
видеть мир без взрослых! Ясам буду решать, что делать”, – кричит
он. Это незнакомые нотки в егоголосе. Но при этом он помнит о том,
что мама Пэтти и отец Джереми –самые главные люди в его жизни.
“Кроме музыки я мечтаю заняться и актерской профессией”, – он
говорит это уверенно, как будто уже давно принял Джастин однажды
нечаянно наступил на свою собаку Сэм, принес извинения ему и обнял
его. Когда Скутер взял Джастина в &quot; LIDS” (магазин шляп)
впервые, Джастин купил восемь шляп. Интервьюер: &quot; Как вы
думаете, какая самая милая поза девочки?” Джастин: &quot; Девочки
являются самыми симпатичными, когда они спят.” Когда Джастин
встречает поклонников, он смотрит в их глаза, чтобы увидеть, вдруг
одна из них именно его единственная. Джастин не уверен, что, если
бы у него была подруга, он сразу-же рассказал бы о ней. « Вы,
ребята, заставляете меня улыбаться» – Джастин сказал фанатам, когда
получил 4 награды Может кто знает такие но вроде как новые: Джастин
считает непривлекательным, когда девочки курят. Джастин планирует
пригласить 25 удачливых поклонников на свой 17 день рождения.
Однажды фанат спросил Джастина « На каком языке ты разговариваешь»
На что Джастин ответил « На языке любви». Однажды Джастин пытался
разыскать красивую девочку, которую он видел на своем концерте.
Если у Джастина будет подруга, то он будет писать ей смс несколько
раз в день со словами ‘Я тебя люблю’ или что-то сладкое.. Как
только 40-летняя женщина попросила, чтобы Джастин подписал ее
сиськи, он собирался, но Пэтти сказала ‘НЕТ’.. Джастин еще не нашёл
свою единственную, так что если вы встретите Джастина – у вас есть
хороший шанс. Джастин хочет, чтобы его девочка носила конверсы
потому что он думает, что она соответствовала бы когда он носит
Supra. &quot; Любимаяшутка Джастина про Чака Нориса это «Chuck
Norris doesn’t need twitter,he’s already following you» ( Чаку
Норису не нужен твитер, он ужеследит за тобой) Джастин сказал «
Даже Beyonce не переменит моего мнения об уггах.. они просто
ужасны..» ( кто не знает – Beyonce одевала угги) Джастин
встряхивает свои волосы почти каждые 5 минут. Однажды Джастин
поцеловал постер с самим собой и сказал «oh yeah i’m a great
kisser» Все, которые встречают Джастина, влюбляются в(попадаются
на) его ребяческое очарование и сладкую индивидуальность. Хоть
джастин одинок, он чётко представил себе девушку с которой будет
встречаться. &quot; как я уже говорил она должна быть с красивыми
глазами и с милой улыбкой. кроме этого у неё должно быть чувство
юмора, и моя девушка не должна быть слишком застенчива &quot; .
&quot; она не должна быть во всём схожа со мной , так даже не
интересно, но и совсем разные мы не должны быть, тогда нам будет не
интересно друг с другом. моя девушка должна быть… даже если мы
сидим и молчим мне должно быть с ней очень комфортно, чтобы я
чувствовал что она меня любит, а она чувствовала что я её люблю
&quot; . &quot; я обажаю смотреть всякие фильмы, я без этого можно
сказать жить не могу, и я конечно же буду с ней ходить в кинотеатр.
вообще я не очень люблю демонстрировать свои чувства на публике, в
этом плане я очень застенчив. я буду стараться оставаться с ней на
едине, как можно больше времени и просто говорить о чём-нибудь
интересном. я по натуре романтик, и я буду стараться осчастливить
её, как только смогу &quot; . * Джастин заговорил о поцелуях: -
&quot; поцелуи. если честно, я неочень умею целоваться, я не
одержим этим, но конечно люблю этим заниматься. я не какой-то там
бабник, я не зациклен на девушках &quot; . (вот эти вопросы меня
убили): * джастин ты гордишься своим достоинством? - горжусь ли я
своим членом? зачем такие пошлые вопросы? кхм… и да горжусь. * а ты
девственник? если нет, понравилось тебе? - люди мне кажется это
слишком, я отказываюсь отвечать на эти вопросы &quot; ! на счёт
Селены он говорит так: -“ну… мы с Селеной просто друзья, я люблю
её, но, как друга. мы с ней прекрасно ладим, она симпотичная и
классная, но она не та которая мне нужна”. &quot; мои поклонницы и
фанатки, вы сильно не обижайтесь если я с кем-нибудь буду
встречаться, ведь я тоже человек &quot; Джастин Бибер иногда
совершает поступки, за которые сможет грозить арест. Дениэл Рэдклиф
думает, что Джастин был девушкой. ;D ;D ;D Джастин Бибер: Я
занимался шахматами. Полное имя – Джастин Дрю Бибер Родился 1 марта
1994 Рос в Стретфорде, Онтарио, Канада В настоящее время проживает
в Атланте, Джорджия Прозвища: J-Beebs, Bieber, Beebs Первое
появление на публике было 2 года назад на фестивале в Стретфорде, в
то время, как Джастин играл на гитаре. В 2 года, неумея играть на
гитаре, он барабанил по ней, затем научился играть на гитаре, на
фортепьяно, далее начал петь. ПервоначальноДжастин поместил свои
видео на YouTube для друзей и семьи, но еготворчество заметили, и
различные управляющие компании стали связыватьсяс ним. Ашер и
Джастин Тимберлэйк оба хотели заключить контракт с Джастином.
Джастин сказал, что если он действительно без ума от девушки, он
пойдет и напишет ей песню­ Джастину нравится, когда девушки
флиртуют с помощью шуток­ Мама Джаса сказала, что она будет рада за
него на ком бы он ни женился, и даст свое благословение несмотря ни
на что­ Джастину нравится, когда у девушки заразительный смех­ ­ ­
­ ­ Джастин хотел бы немного безбашенную, веселую, смешную и
умеющую поддерживать беседу девушку­ Он краснеет, когда красивые
девушки делают ему комплименты Джа любит чувствовать себя
влюбленным и влюбиться в девочку, которая такая же романтичная, как
и он.­ Джастин любит девочек с темными волосами и темными глазами,
поскольку это делает их экзотическими и таинственными­ Как-то мама
забрала у него конфеты, а позже нашла его в шкафу…Он ел там
сладости. Первая фраза которую он выучил на японском была: &quot;
Могу я взять твой номер телефона? &quot; (ну конечно, это же
Джастин) Когда Джастин катался на Ferrari Шона Кингстона, он
подложил себе подушку чтобы видеть куда ехать. “Одной из первых
вещей, которые я замечаю в девочке, являются ее губы, потому что
мне нравится симпатичная улыбка” -Джастин. Папа Джастина играет на
гитаре, а его мама поет. Песня “One Time” не направленна
определенной девочке,она посвящена всем девочкам. Джастин написал
песню &quot; Stuck in the moment &quot; для фанатки, но он забыл
кто она Джастин и Шон Кингстон все время друг другу отвечают:
«Еееесть, Сэр!» Он создал свой твиттер 28 марта 2009года Когда он
узнал, что существует бибергазм, он чуть не задохнулся со смеха
Сестры Кардашиан сделали себе футболки с надписью «будущая мисс
Бибер» Джастину смешно, когда говорят «О мой Бибер!» Джастин
разговаривает с лебедями, врезается в стеклянные двери, считает,
что он нинзя, но все равно миллионы девушек его обожают В клипе
&quot; Never let you go &quot; Джастина накрасили губным блеском У
Джастина на его водительском сидении лежит небольшая подушка, чтобы
быть выше Джастин считает, что это очень мило, когда девушка
засыпает у него на коленях 1я вещь которую Джастин делал бы утром,
это звонил бы его девушке и спрашивал: «Доброе утро, дорогая. Как
ты спала?» Он не понимает, почему такое количество девушек любит
его Однажды во время его тура его автобус сломался в 4:30 утра, и
он поднимал всех сопровождающих, крича им в уши Джастин считает,
что девушки в конверсах очень красивы Он говорит, что трясся, когда
встретил Бейонсе Когда его охранники были грубы с его фанатами, он
на них накричал Джастин любит, когда фанаты просят его обнять Ему
не нравятся Гарри Поттер и Сумерки «Люди, которые тебя ненавидят,
посланы на землю, чтобы сделать тебя сильнее» сказал Джастин Ему бы
хотелось завтракать в постели с его девушкой Джастин ОБОЖАЕТ
сладкое Однажды когда папарацци выпрыгнули на Джастина из кустов,
он закричал Джастин не понимает, зачем его фанатам нужны
подписанные им бумажки Если у его девушки что-то болит, то он
проведет весь день с ней Джастин начал играть на барабанах с 2 лет
В детстве когда он гулял в зоопарке, жираф съел его мороженое, и он
расплакался Джастин боится пауков Ашер планирует запись хитов
Майкла Дж
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
