<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13814
  </ID>
  <link>
    http://adel-dream.livejournal.com/144973.html
  </link>
  <date>
    2010-07-31T14:14:07Z
  </date>
  <query>
    Валентин Пикуль
  </query>
  <text>
    Валентин Пикуль &quot; Реквием каравану PQ-17 &quot; .
Исторический роман. Во время Второй Мировой войны СССР получала от
своих западных союзников помощь по программе ленд-лиза. Самым
коротким, но и самым опасным путем поставок был арктический путь.
Но в поисках караванов союзников в море рыскали немецкие корабли и
подводные лодки, а уже одно упоминание о фашистском линкоре
&quot;Тирпитц&quot; повергало английских военачальников в ужас. Эта
книга частично освещает проблемы арктических конвоев, уделяя особое
внимание трагическому каравану PQ-17, обреченному на гибель
британским адмиралтейством. Сюжет как таковой в книге отсутствует.
Есть несколько героев, чью судьбу автор отслеживает, но образы этих
героев - собирательные. Их цель - не приковать к себе внимание
читателя, а лишь подчеркнуть человеческую составляющую имевшей
место трагедии. Но Пикуль не ставил перед собой цели написать
исключительно документальное произведение - он делает свои оценки
поступков исторических персонажей и делает свои выводы. В книге
присутствует превозношение советских моряков, их самоотверженности
и героизма. Но свою долю похвал получают и американские, и
английские моряки. Паскаль Брюкнер &quot; Похитители красоты
&quot;. Драма, современная литература. К начинающему психотерапевту
на прием в бесплатной парижской поликлинике привели необычного
пациента: он категорически отказывался показывать свое лицо, пока
врач не согласится выслушать его историю о людях, поставивших перед
собой цель - изъять из мира всех красивых людей. Неоднозначное
сложилось впечатление от книги. С одной стороны - увлекательно,
замысловато, к тому же ориентирована на извечную заинтересованность
&quot;нормальных&quot; к тому, что творится в голове
&quot;ненормальных&quot; людей. Но вот местами накатывала какая-то
брезгливость и отвращение. Дело вовсе не в каких-то сценах
&quot;непотребства&quot; или еще чего-то &quot;такого&quot;.
Вызывали отвращение сами люди. Сложно читать книгу и не находить ни
одного персонажа, заслуживающего сочувствия и симпатии. Дочитывала
книгу без какого-либо интереса, надеясь лишь на необычную развязку.
Но финал оказался вообще никаким. Дальнейшую судьбу врача вообще
было не сложно предугадать - с первых страниц было ясно, что она
женщина предсказуемая и плывущая по течению жизни. А вот то, что
дальнейшая судьба самих похитителей действительно была бы не
безынтересна для читателей, вообще автор не учел. И найденная
кассета вообще сплошная глупость - и так ведь было ясно, что кусок
проигранный Фердинанду вырван из контекста. Так что рекомендовать
книгу никому не буду - хоть и не совсем напрасное чтение.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Реквием каравану
  </real_object>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Похитители красоты
  </real_object>
</document>
