<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3783
  </ID>
  <link>
    http://www.24open.ru/Kirill4846687/blog/2972674/
  </link>
  <date>
    2010-11-27T20:02:36Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Мое мнение о недавно просмотренном мною фильме Начало (англ.
Inception)Сказать, что фильм поразил моё воображение - это ничего
не сказать. Всего пару часов назад просмотрел его, а эмоции
переполняют меня до сих пор. « Начало » - это определённо что-то
новое в жанре кино. Это начало чего-то выходящего за рамки
обыденности, это что-то настолько будоражащее, что не может
сравниться со всеми просмотренными мной фильмами. Я не могу точно
объяснить словами, что я сейчас чувствую. Это сложно. Как и сложно
само восприятие этого фильма.Как различить: спишь ты или нет? Где
находится грань между сном и реальностью?Я даже после просмотра не
могу вам ответить. Во сне мы можем вообразить что угодно и просто
невозможно не упустить нить настоящего.Жизнь - это огромный клубок
ниток. Ты в ней неминуемо запутаешься, стоит тебе нечаянно
выпустить этот клубок из рук. Он будет катиться. Дальше и дальше.
Нитки будут постоянно переплетаться друг с другом, поскольку жизнь
просто не может идти по прямой. Когда-то этот клубок превратится в
лабиринт. Лабиринт из запутанных переплетённых ниток. В котором
невозможно определить где его начало, а где конец.То же самое и с
реальностью. Потерявшись в лабиринте чувств и воспоминаний
невозможно определить что реально, а что нет.Очень сумбурно и
непонятно, но такой фильм, как « Начало » , иначе не
охарактеризуешь … Кристофер Нолан - гений своего дела. Все его
фильмы, которые я смотрел до « Начала » , это « Престиж » , «
Тёмный рыцарь » , « Помни » и прочие, произвели на меня
неизгладимое впечатление. Но его последняя работа с ними абсолютно
не сравнима. « Начало » даже не назовёшь шедевром - это нечто
большее. Такое сложно вообразить, но ещё сложнее донести
воображаемое до зрителя. Сделать это безупречно невозможно, но у
режиссёра получилось, что бесспорно говорит о его величии. Что
касается актёрского состава: « Начало » как безоблачное ночное
небо, сплошь усыпанное звёздами. И это не просто звёзды. Не просто
звучные фамилии. Это настоящая команда, благодаря которой у меня
появился ещё один любимый фильм. Зловещая музыка Ханса Циммера
постоянно держит в напряжении - просто невозможно оторвать глаз от
экрана. « Начало » - это фильм, который заставляет задуматься,
фильм, над которым можно ещё очень долго размышлять и всё равно не
придёшь к чему-то конкретному. Вот такие у меня неоднозначные
впечатления после просмотра … Решил не тянуть, сразу добавил этот
фильм к себе на сайт. Вот ссылочка: Смотреть фильм Начало
онлайн
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
