<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11035
  </ID>
  <link>
    http://users.livejournal.com/_sess_/43285.html
  </link>
  <date>
    2010-09-23T17:24:27Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    Неужели я закончила-таки этот пост?! Я надеюсь, вы оцените
мои усилия. Алиса в Стране чудес (США, 2010) Машина времени в
джакузи (США, 2010) Безумное свидание (США, 2010) Принц Персии:
Пески времени (США, 2010) Киллеры (США, 2010) Ученик чародея (США,
2010) Неудержимые (США, 2010) Солт (США, 2010) Слава (США, 2010)
&quot;Алиса в Стране чудес&quot; Alice in Wonderland США, 2010 О
чем? Жизнь 19-летней Алисы Кингсли принимает неожиданный оборот. На
викторианской вечеринке, устроенной в её честь, Алисе делает
предложение Хэмиш, богатый, но глупый сын лорда и леди Эскот. Не
дав ответа, девушка убегает и идёт за кроликом, замеченным ею на
лужайке. Кролик как кролик, вот только он одет в камзол и всё время
смотрит на карманные часы. Алиса гонится за Белым Кроликом через
весь луг и видит, как он исчезает в кроличьей норе. Затем,
неожиданно, Алиса падает туда сама, летит вниз по странному,
сказочному туннелю и приземляется в круглом зале со множеством
дверей. Выпив из бутылки с надписью «ВЫПЕЙ МЕНЯ», она уменьшается в
размерах, а откусив от пирожного с надписью «СЪЕШЬ МЕНЯ» —
вырастает. Наконец, миновав череду злоключений, Алиса попадает
через одну из дверей в чудесный фантастический мир, который его
обитатели называют Подземной страной. Тим Бёртон как всегда в своем
репертуаре сумасшедшего профессора. Я-то была уверена, что фильм
представляет собой эдакий ремейк старой доброй сказки Керролла. Но
Бёртон тот еще затейник! Оказалось, что это совершенно отдельная
история просто по мотивам известного произведения. Поменялось почти
все, за исключением некоторых героев и места. Абсолютная
отсебятина, да. Но очаровательная! Персонажи вышли колоритные
донельзя. Только игра госпожи Васиковска не понравилась совсем. На
фоне таких зубров, как Джонни Депп ( - фанатские вопли закончены) ,
Хелены Бонем Картер, Энн Хэтуэй, она смотрится блекло и
невыразительно. А Энн меня, считайте, просто восхитила! Ее героиня
для меня теперь персонаж нарицательный. Когда надо, я такая же
воздушная, манерная, белая и пушистая. В общем, посмотреть можно
для общего развития. Дабы полюбоваться красками и графикой, героями
и актерской игрой. &quot;Машина времени в джакузи &quot; Hot Tub
Time Machine США, 2010 О чем? В 2010 году четверо «гениев»,
благодаря своим экспериментам с алкоголем, научились управлять
пространственно-временным континуумом. Портал, расположенный
непосредственно в джакузи на горнолыжном курорте, как им
показалось, позволяет вернуться в далёкий 1986 год. Порой мне
думается создать отдельную категорию для просмотренных фильмов
&quot;эти забавные животные&quot; &quot;эти тупые американские
комедии&quot;. Порой мне хочется устроить мужу такую же подлянку,
засадив его смотреть со мной, к примеру, какую-нибудь глупую
японскую дораму. Пусть тоже помучается. В общем, из этих двух фраз
вы, наверно, уже поняли, что из себя представляет картина.
Не-не-не, я не претендую. У всех разное чувство юмора. Может кто-то
так отдыхает душой и телом, и мозгом. И было, конечно, любопытно
посмотреть на 80-ые. Но, но, но.. Мне было ни разу не смешно
почему-то и я даже *трагиццким голосом* зевала! Ну ее в банан! В
эту же категорию и с тем же мнением я отнесу фильм
&quot;Одноклассники&quot;. Это такое &quot;г&quot;, что я даже
писать про него ничего не буду. &quot;Безумное свидание&quot; Date
Night США, 2010 О чем? Скучную жизнь супругов Фостер должен
разнообразить ужин в модном нью-йоркском ресторане. Так и
получилось, ведь стоило им представиться чужими именами, чтобы
получить столик без очереди и безумные приключения тут же начались.
Приняв их за других, в бешеную гонку по городу за семейной четой
пустились коррумпированные копы и городские гангстеры. Эм.. Ну, в
общем-то и этот фильм можно отнести в ту же категорию, что и
предыдущий. Я пытаюсь вспомнить, почему я его вынесла отдельно, но
не могу. Умных мыслей по его содержанию не нащупываю, понимаете ли.
Может нос Стива Кэролла мне так запомнился? Потому что все
остальные типа смешные моменты просто высосаны из пальца. И фильм,
мне кажется, не спасли даже два популярных комика. Штамп на штампе
и штампом погоняет. Скучна. Единственное разнообразие было внесено
в картину уже после - в виде запоротых неудачных дублей, показанных
в титрах. А! Вспомнила! В самом начале, когда героя будит слонодочь
посредством прыжка с места, я заметила ту самую полосочку Breathe
Right ! Вот что, оказывается, меня развеселило. Наверно, это было
нервное. Не, на самом деле, были забавные моменты. Например, сцена
у стойки регистрации в пафосном ресторане, когда герои изображали
модных стилистов. Или сцена с таксистом. Ну и всё.. &quot; Принц
Персии: Пески времени&quot; Prince of Persia: The Sands of Time
США, 2010 О чем? Главный герой этой экранизации культовой
компьютерной игры, юный принц Дастан всегда побеждал врагов в бою,
но потерял королевство из-за козней коварного царедворца. Теперь
Дастану предстоит похитить из рук злодеев могущественный магический
артефакт, способный повернуть время вспять и сделать своего
владельца властелином мира. Помочь одолеть врагов Дастану помогут
его блестящие навыки владения холодным оружием, а также недюжинные
способности к акробатике и эквилибристике. Ничего так
полнометражный графический экшн получился из компьютерной игры!
Сюжет, конечно, бва-ха-ха, но что вы хотите от игрушки? Тут самое
важное - это прыжки, драки, бои и прочее
боевиковско-приключенческое. Они выполнены на &quot;ура&quot;.
Немного коробило имя главного героя после того, как муж по секрету
сообщил, что это самое натуральное казахское имя. Ну, и Гилленхол
(вот же наградили родители фамилией) . Он меня тоже коробил. Нет,
накачал он себе бицепцы-трицепцы будь здоров какие. Просто ах! Не
хуже Питта-Ахиллеса. Но вот воспринимается он у меня как-то странно
после фильма &quot;Горбатая гора&quot;. Этот ярлык на нем весит
белым бельмом. Лично для меня. Однако не могу не согласиться, что
он старается этот ярлык с себя смыть. И у него, в принципе,
получается. Фильм вышел скорее в стиле Дисней Уорлда. И от Персии
там ничего настоящего нет, только одни сплошные американские
стереотипы, но насладиться качественной картинкой можно. Тут в
плане жанра все замечательно! &quot;Киллеры&quot; Killers США, 2010
О чем? Спенсер был безжалостным наемным убийцей, грозой мирового
терроризма и перестал им быть, когда встретил Джен в лифте
курортного отеля… Спустя три года они — обычная идеальная молодая
пара, проживающая в американском пригороде. Но их безоблачному
счастью приходит конец, когда за голову Спенсера объявляют награду
в $20 млн, и все глубоко законспирированные профессионалы-киллеры
начинают за ним охоту. Сумеют ли герои «угадать» убийц среди своих
соседей, коллег, знакомых и друзей, чтобы уцелеть? Простит ли Джен
мужа за «убийственную правду»? И кто «заказал» Спенсера? А вот этот
фильм, как ни странно, мне понравился! Почему? Ну, во-первых, там
Эштон Катчер. И пусть я его не совсем жалую, в этом фильме он в
совершенно отличной форме, да. Во-вторых, героини тоже ничего. Чего
стоит только одна Кэтрин О'Хара - мамочка у нее вышла жесть!
:-D Шпионская жизнь показана с этаким сарказмом. Чистая пародия. А
уж такой подставы с друзьями, соседями и прочими окружающими не
ожидал никто. Все вокруг шпионы! Как страшно жить.. :D В общем,
легко, ненапряжно и Эштон Катчер. &quot;Ученик чародея&quot; The
Sorcerer's Apprentice США, 2010 О чем? Манхэттен, наши дни.
Мастер магии Бальтазар Блэйк пытается защитить Нью-Йорк от своего
старого врага Максима Хорвата — злобного колдуна с самыми черными
планами. Однако, Бальтазар чувствует, что не справится один и ему
нужен помощник. На эту роль он выбирает самого обычного парня
Дэйва, который вовсе не хочет спасать мир. Однако ему придется
пройти ускоренный курс магии и вступить в битву. Ну, хоть что-то
новенькое, магическое. А то все Гаррепоттеры, да Гаррепоттеры.
Свежачок. Хотя там засветился Мерлин, хм... Вообще, фильм не
разочаровал, пусть и основа сюжета не нова. Хотя бы потому, что там
хоть какой-то действительно смешной юмор был. К примеру, попытка
чародея-абитуриента поначалу всё происходящее объяснить научным
путем: &quot;Дисбаланс глюкозы, отсюда галлюцинации&quot; . Или
забавная книжечка инкантус. Или сцена со швабрами, мультфильм
&quot;Спящая красавица&quot; отдыхает. А еще красавица Моника
Беллуччи - хоть и эпизодичная роль, но все равно приятно. А уж
перевоплощение авто в cars класса супер-люкс! Я бы многое дала за
такое умение. :-D Недостатков пруд пруди! Но мне фильм понравился
за атмосферность. А еще спасибо режиссеру за злобного персонажа
азиатской наружности. &quot;Неудержимые&quot; The Expendables США,
2010 О чем? Отряд профессиональных наёмников и отчаянных парней во
главе с Барни Россом получает непростое задание — любой ценой найти
и уничтожить кровавого тирана-диктатора, нагнетающего страх на
мирное население и сеющего хаос в южноамериканской стране.
Отправляясь на выполнение нелёгкой миссии, закалённые огнём и
водой, прошедшие не одну войну, люди Росса попадают в самое пекло.
Отныне им придётся выживать: сплотиться и достигнуть цели, либо
отчаяться и погибнуть. И всё же эти храбрые, поистине невозмутимые
ребята готовы реализовать даже не реализуемое. Но не всё так
просто, как кажется на первый взгляд… В каком-то интервью Слай
сказал, что он предпочитает снимать кино со смыслом. Глубоким. Не
просто там какие-то стрелялки, беготня и рукопашка, а чтобы
философия.. В общем, Слай покривил душой, скажу я вам. Вся
философия в этом фильме сводиться только в одной фразе героя Мики
Рурка про женщину, которую он типа не спас. А мог бы! И было бы у
него среди всех плохих поступков хоть один хороший. Вот, и весь
Ницше. В остальном вышел такой боевичок в старых добрых традициях.
Спецэффектов минимум. Стэллоун (да, именно так произносится его
фамилия на самом деле!) с пластилиновым лицом. Ох, зря он так
увлекается пластическими операциями. Стэтхем просто офигительно
вышел! Этакий супер-герой безбашенный, все ему нипочем. А вообще я
довольна. Ибо Джет Ли, да. Я ж любитель, вы знаете. Пусть немного и
покоробило то, что его вроде как там не раз бьют и побивают. А его
&quot;Мне надо больше денег, потому что я маленький..&quot; вообще
один из самых лучших моментов в картине. Первый лучший момент - это
Арни, который не был заявлен в начальных титрах. Сюрпрайз! Арни
молодец! Зал ревет! &quot;Солт&quot; Salt США, 2010 О чем? Эвелин
Солт — сотрудница ЦРУ. Ей чудом удаётся избежать тюрьмы:
собственное агентство выдвигает против неё необоснованные обвинения
в том, что она работает на русскую разведку. Теперь Солт необходимо
восстановить своё доброе имя. Так много говорили об этом фильме,
все уши в инете прожужжали. В итоге, картина оказалась отборным
бредом. Сценарист явно что-то курил. Даже как-то интересно уже
становится - что же еще придумают буржуи-капиталисты про русских?
Уж в каком только свете нас не выставляли. Но придумать историю о
какой-то подпольной секте коммунистов, где готовят бездушных
шпионов-тире-смертников... Что-то новенькое, но не менее
раздражающее. В остальном же все те же банальные стереотипы. Блин,
ну сколько можно же? Это не мы в каменном веке живем с медведями по
соседству, а вы! Меховая шапка-ушанка у Джоли, когда она
встречается наконец со своим учителем, меня добила - у америкосов
это что, обязательная русская униформа? Про национальный напиток я
молчу. А обращение &quot;товарищъ&quot; в американском кино ничто
не испепелит, не искоренит! Оно вечно! Также, как и коммунизм. Энжи
выглядит прямо-таки скажем плохо. :-( Ей бы на пирожково-пончиковую
диету, а то ж одни кости да глаза остались. Ну, и губы, конечно..
Но мочит она недругов впечатляюще! &quot;Слава&quot; Fame США, 2010
Очем? В престижной Нью-йоркской школе искусства студенты из всех
слоев общества, будущие танцоры, певцы, актеры и художники,
получают шанс осуществить свои мечты, но только талант, одержимость
и непомерный труд могут привести их к славе. Готовьтесь к тому, что
сюжета там нет вообще. Ну вот как-то решили снять кино без сюжета.
Показать, как бурлит просто жизнь в простой школе искусства. Что-то
типа наших Гнесинки и Щуки. Учеба, номера, репетиции, распевки,
домашние задания и выпускной. Всё, собственно. Смотреть только
любителям творчества ака танцы-обниманцы. Остальным можно
ограничиться и трейлером - там всё самое лучшее. Но из этого фильма
я все-таки вынесла хорошее: А вообще вы заметили, что у меня все
фильмы только США? По-моему, это печально! Хотелось бы посмотреть:
• &quot;Гадкий Я&quot; • &quot;Малыши&quot; • &quot;Аватар:
Повелитель стихий&quot; • &quot;Жизнь и смерть Чарли Клауда&quot; •
&quot;Паранормальное явление&quot;. Малобюджетный фильм ужасов,
снят в 2007 году. Я впечатлилась рекламой и описанием . Но мне уже
страшно! • &quot;Москва, я люблю тебя&quot; • &quot;Мачете&quot; •
&quot;Начало&quot; • И самое главное! &quot;Игла.
Ремикс.&quot;
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
