<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15674
  </ID>
  <link>
    http://haritta69.livejournal.com/1037.html
  </link>
  <date>
    2011-02-04T11:33:05Z
  </date>
  <query>
    Есть, молиться, любить
  </query>
  <text>
    Что делает женщина среднего возраста, оставшись без денег
после тяжелого развода со своим мужем? Обычно, она впадает в
депрессию, из которой потом долго и с удовольствием выбирается.
Элизабет Гилберт в такой ситуации смогла не только победить
депрессию, но и получить новые впечатления, заработать денег,
прославиться и встретить новую любовь. О том, как она это сделала,
можно узнать в книге «Есть, молиться, любить», которая уже успела
стать мировым бестселлером и основой для сценария одноименного
фильма. Сразу стоит сказать о том, что «Есть, молиться, любить» —
это роман, рассчитанный на довольно узкую аудиторию. В первую
очередь, он является женским — в лучшем смысле этого слова.
Написанный женщиной и для женщин, он поднимает те вопросы, которые
мужчинам просто не будут понятны. Эта книга о поисках себя, о
начале новой жизни, о том, как можно одним махом попрощаться со
всем старым, с головой окунувшись в новое. В то же время
жизнеутверждающим этот роман покажется далеко не всем — в нем
слишком много переживаний, самокопания, анализа собственных чувств
и эмоций. Кому-то это может показаться скучным, однако на деле
оказывается, что данная составляющая имеет большое значение —
именно она лучше всего прочего иллюстрирует процесс выхода из
депрессии, сами поиски возможностей для начала новой жизни в тот
момент, когда все самое лучшее, казалось бы, осталось позади.
Название книги выбрано не случайно: главная героиня, отправившаяся
на год в путешествие по миру, действительно, сначала ест, потом
молится и только затем начинает любить. Гастрономическим
удовольствиям Элизабет предается в Италии. И местная кухня, и
общение с местными жителями, и даже сам местный воздух оказываются
настолько насыщенными, «вкусными» в прямом и переносном смысле, что
это становится первым шагом к самоизлечению. Затем — практика по
йоге в Индии, где главная героиня молится и ищет для себя самой
прощения. Наконец, финал истории разворачивается в Индонезии, куда
она приезжает для того, чтобы завершить терапию. Важно отметить,
что для путешественников и тех, кто интересуется зарубежными
странами, их колоритом и особенностями, «Есть, молиться, любить» не
будет интересной — автор минимальное внимание уделяет особенностям
той или иной страны, концентрируясь исключительно на собственных
переживаниях и впечатлениях. При этом количество событий,
происходящих с героиней, остается минимальным на протяжении
практически всего романа. Тем не менее, Гилберт пишет настолько
по-женски, где-то наивно, а где-то с убийственным феминистическим
цинизмом рассуждая о природе любви и чувства, что «Есть, молиться,
любить» поневоле вызывает симпатию. Тем не менее, рекомендовать эту
книгу к прочтению абсолютно всем нельзя — она станет хорошим
лекарством для тех, кто находится в «одной лодке» с героиней,
однако тем, кто не сталкивался с подобными ситуациями или уже
выбрался из них самостоятельно, чтение вряд ли покажется
интересным.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Есть, молиться, любить
  </real_object>
</document>
