<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5572
  </ID>
  <link>
http://community.livejournal.com/drugoe_kino/2132960.html
  </link>
  <date>
    2010-11-14T17:13:55Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    Посмотрел недавно фильм &quot; Социальная сеть &quot; . Кино
понравилось, но оно все-таки далеко от настоящей истории создания
Facebook Марком Цукербергом и, мне кажется, в этом есть свои плюсы.
Ведь история на самом деле не такая уж и красочная, как она
показана в фильме. Дэвид Финчер представил нам не просто фильм на
основе реальных событий, а вполне законченное произведение, и, если
честно, смотрится оно весьма захватывающе. Неотъемлемую часть
сыграла музыка в фильме. Грамотно подобранная, немного нагнетающая,
в преддверии чего-то глобального. Чем-то даже напомнила фильм
&quot; Игра &quot; , снятого тем же Финчером. Два часа я смотрел
фильм с огромным интересом, и мне было очень интересно, что будет
дальше, так как истории Facebook я не знал. Я бы не сказал, что
захочу его пересмотреть, но за компанию с друзьями - очень даже.
Тема актуальна. Ведь почти каждый имеет свою страничку в
какой-нибудь социальной сети. Это удобно. Все твои друзья находятся
в поле зрения, ты можешь создавать различные встречи и события,
выкладывать и комментировать фотографии, смотреть видео, слушать
музыку, и все это бесплатно, а главное, что творишь все это ты сам.
Идея гениальна. Естественно самой популярной социальной сетью на
территории СНГ является &quot; Вконтакте &quot; , так как многие
русскоязычные пользователи сочли Facebook не очень удобным (а
некоторые просто о нем и не знали) да и возможностей у него
поменьше, ведь &quot; Вконтакте &quot; полно бесплатной музыки и
видео, а этим Facebook похвастаться пока не может. Когда люди
заходят на свою страницу, время замирает, они могут там сидеть
часами по несколько раз в день, а некоторые просто там живут. При
выходе на другой сайт по ссылке, &quot; Вконтакте &quot; сразу же
выдает предупреждение: мол &quot; а ты уверен что хочешь выйти за
пределы нашей сети? &quot; . Возникает такое чувство, что это
&quot; интернет в интернете &quot; . Что же касается возникновения
самого &quot; Вконтакте &quot; , то тут все просто. Даже
официальная история &quot; Вконтакте &quot; чем-то напоминает
историю Facebook. Павел Дуров среагировал молниеносно. Узнав о
Facebook, он решил просто внаглую содрать идею Facebook, пока он
где-то в Америке набирает своих миллионных пользователей, но
лавочку все-таки могут прикрыть, возможно, не сейчас, но факт
остается фактом. Facebook уже давно перевел свой сайт на русский
язык, судебные иски против сайтов, которые, по мнению компании,
являются клонами ее страницы, стали частью стратегии выхода
Facebook на глобальный рынок. Не так давно Дуров всколыхнул
общественность новыми возможностями &quot; Вконтакте &quot; , и,
если честно, не в свою пользу. Замена всем привычной &quot; стены
&quot; на &quot; микроблог &quot; еще больше приблизило сходство с
Facebook. Сам же фильм &quot; Социальная сеть &quot; является
довольно мощным рекламным рычагом и поспособствует прибавлению
пользователей к сети Facebook. А нам лишь остается сидеть &quot;
Вконтакте &quot; и ждать новых сообщений от нашего &quot;
Цукерберга &quot; Павла Дурова, так как лучшей альтернативы для нас
пока нет.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
