<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13545
  </ID>
  <link>
    http://crystal-lia.livejournal.com/1009.html
  </link>
  <date>
    2010-11-28T17:39:23Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    Первая книга цикла &quot; Орудия Смерти &quot; . Агрессивная
реклама, шикарная обложка, многочисленные положительные отзывы -
издатели постарались на славу. Вот и я попалась на удочку, и мне
даже как-то неловко говорить, что эта книга оставила меня
совершенно равнодушной. &quot; Город костей &quot; оказался
обыкновенной книгой. За свою жизнь я читала минимум пять подобных
циклов, и ничего нового - в принципе - не увидела. Так, сказочка с
магическим... пардон, мистическим... миром, скрытым от глаз
(Привет, Гарри Поттер!). А также с не особо выразительными героями,
с не особо интересной любовной линией, и так далее, в том же духе.
Но конец... это ж надо было так перечеркнуть всю любовную линию!
Нет, понятно, что там, где-то в следующих книгах, все будет в
ажуре, но пока что приятного мало. Сюжет. Жила-была девушка Клэри.
И была у нее мама, а папы не было. И вот однажды она отправилась в
ночной клуб, где увидела, как невидимые ребята убивают демона. Зря
она это увидела, потому что с этих пор демоны стали ее
преследовать. А еще они украли ее маму и стали поджидать ее саму на
каждом повороте. Но Клэри повезло, потому что среди невидимых ребят
попался некий Джейс. Он привел Клэри в скрытый от посторонних глаз
Институт, где она нашла убежище. А еще она узнала, что она - не
совсем человек, а Сумеречный Охотник. А еще познакомилась с геем и
его сестрой. А еще нашла брата, но это уже самую малость спойлер
конца книги, так что умолкаю. А также всплыл отец Клэри. А также
оказалось, что память Клэри утеряна благодаря ее матери. И вся эта
чехарда замешана на мире фейри, вампиров, оборотней, магов и
сумеречнх охотников. Плюс к этому можно добавить магию на рунах.
Ох, ну честное слово, всю дорогу меня преследовало дежа вю под
названием &quot; Гарри Поттер &quot; . Кстати, первые книги
Кассандры - это как раз трилогия о Драко Малфое. Персонажи. Сюжет
еще ничего. Но вот герои... Клэри. Девочка, как главная героиня,
должна бы быть интересной, но увы. В ней не хватает чего-то,
какой-то изюминки. Меня лично она радражала. Она, конечно, вполне
себе умненькая. И вполне себе добренькая. И даже недостатки у нее
есть. А противоречий нет. Наверное, в этом все дело. Джейс. Неплох,
вполне неплох. И все равно оставил меня равнодушной. Он какой-то
непонятный, особенно в конце. То он всю книгу был самоуверенным,
веселым, но главное - самостоятельным. И стоило выползти его отцу
на арену, как он резко растерял всю самостоятельность. Не верю.
Саймон. Составляющая любовного треугольника. Старый друг Клэри,
который тайно в нее влюблен. Как обычно, это видят все, кроме
Клэри! Ай-ай, надо быть внимательней) Не зацепил. Алек и Изабель
*надеюсь, имена не напутала*. Тот самый гей и его сестра. Вот они
как раз получились куда живее главных персонажей. И все-таки не
люблю я персонажей-геев, предупреждать же надо. Геи в жизни - одно,
а вот в книгах - абсолютно не то, о чем бы я хотела читать. Хорошо
хоть, никакой грязи. Изабель странная. Второстепенные персонажи
получились куда живее главных. Люк, Магнус и особенно - главный
злодей Валентин) К ним претензий нет, разве что на первое место бы
их. Текст. Обычный, ничего сверх, но и не &quot; ужас-ужас &quot; .
Вполне неплохой, свободный слог. Но без изюминок. Правда, в книге
полно ошибок и опечаток - сильно портит впечатление. Но это ляпы
корректора. Проработка сюжета. Много лишнего. Много событий,
которые можно выбросить из книги без всякой жалости. Но, в целом,
сюжет увлекает. Если читать быстро. Если с перерывами, то начинаешь
понимать, что тебе давно все известно: разгадки лежат на виду. А
если случайно заглянуть в конец, то вообще скучно становится... не
заглядывайте в конец :) Недостатки. Я про них уже сказала. Герои,
ляпы корректора, разгадки на виду, дежа вю. Самым большим
недостаком для меня стало отсутствие идеи. Знаете, идея всегда
чувствуется - я даже не знаю как, но каким-то шестым чувством.
Здесь подумать не над чем. Герои приключаются - и только. Да и
любовную линию первой книги автор запорола. Если бы не последняя
глава, то ладно, бох с недостатками! Но вот же. Итог. Возможно, я
чего-то не уловила. Может, перечитала подобных книг. Может быть,
книга мне не подошла - бывает же такое. В пользу &quot; Города
костей &quot; говорят многочисленные положительные отзывы: значит,
книга вполне неплоха. Мое мнение, увы, не совпало, хотя я очень
ждала эту историю. Думаю, лет в 15 она бы мне все-таки понравилась,
но сейчас... для меня стала проходной. Не знаю, буду ли покупать
продолжение: говорят, там лучше. Но почитаю мельком - а что б и
нет? ;) Итак, отторжения нет, но и восторга тоже. Книга оставила
равнодушной. Сюжет, его оригинальность. 8 Персонажи: 6 Язык: 7
Атмосфера: 5 Общее субъективное мнение: 7 из 10.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Орудия смерти
  </real_object>
</document>
