<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5759
  </ID>
  <link>
    http://volchara.tk/post137400110/
  </link>
  <date>
    2010-10-14T14:04:16Z
  </date>
  <query>
    Обитель зла 4
  </query>
  <text>
    Серия фильмов « Обитель зла » это явный коммерческий проект,
у которого никогда не будет логического конца. Как только снятый
фильм, не окупит себя, то следующий фильм просто не станут снимать.
Походу, у фильма нет какой-то основной идеи, и сценарий очередной
части буквально высасывают из пальца, немного основываясь на
предыдущих частях, причем стоит отдельно выделить акцент на слове «
немного » . « Обитель зла 4 » начинается очень динамично, Элис со
своими клонами штурмует некую крепость « Амбрелы » с каким-то очень
крутым чуваком во главе, но этот перец сумел улизнуть, да заодно
взорвать всю крепость к чертям собачьим. И походу, все клоны пали
героической смертью в этой бессмысленной операции. Бессмысленной
потому, что неизвестно нафига они начали штурм. Вообще, клонов в
конце третьей части показывали значительно больше, чем в начале
четвертой. Так что никакой массовой бойни одной одноликой армии с
другой одноликой армией, там просто массовая бойня. :) Кстати, что
касается экшена, то все очень даже на уровне. Масса различных
спецэффектов, красивые бои с кучей народа и по пять сотен выстрелов
из одного пистолета без смены обоймы. Разумеется, все это проходит
в ключе « сто человек на одного » или « сто пятьдесят человек на
небольшую группу людей » . В общем, классический американский
боевик. Где только смотришь, а думать вообще не надо. Вернее,
думать даже вредно, т.к. сразу начинают возникать всяческие
вопросы. К примеру, нафиг Элис в начале фильма сказала крутому
чуваку в черных очках: « спасибо за то, что сделал меня человеком »
. Зачем все это было вообще показано, т.к. нигде в фильме это не
имеет продолжения, да и вообще сказано фальшиво. Такой явный ляп со
стороны создателей. Или вот еще вопросы, как Элис и главный босс?
Выжили в кружении вертокрыла? Где Элис нашла новый самолет, где она
заправлялась, когда летела на Аляску или с Аляски в Лос-Анджелес?
Откуда тюрьме была вода? Ну и все в том же духе. Еще мне
показалось, что при создании фильма были взяты идеи из других
фильмов. Скажем, это существо с огромным молотком очень похоже на
существо с пирамидой на голове из « Сайлент Хила » , и такое
ощущение, что щупальца изо рта уже я тоже где-то видел. Короче
говоря, четвертая « обитель зла » является фильмом на один раз,
когда не хочется думать, а хочется расслабиться у экрана и
созерцать красивое мочилово с красивыми тетками. Которые бегают,
прыгают, стреляют и дерутся. Кстати, любителям обнаженных женских
тел смотреть фильм не стоит, т.к. в нем нет ни одной пастельной
сцены или сцены с обнаженным телом.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Обитель зла 4
  </real_object>
</document>
