<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13846
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/59659
  </link>
  <date>
    2010-05-22T05:30:06Z
  </date>
  <query>
    Виктор Пелевин
  </query>
  <text>
    quahrk прочитал книгу «t» . Автор: Виктор Пелевин эту книжку
я раскрыл, уже почитав каких-то рецензий в интернете, из которых
вроде как следовало, что то, чего все так долго ждали, наконец
случилось - Пелевин Исписался, и на этот раз все с этим
согласны.надо ли говорить, с такой подготовкой первые страниц
тридцать я читал позевывая, потом уже своими силами, увлекся и с
интересом дочитал до конца.что сказать.если Пелевин исписался - это
случилось очень давно, все эээ техники, которые есть в этом тексте,
уже были в &quot;поколении пи&quot;, и в нескольких книжках
после.но это, кмк, относится больше к контракту с издательством, в
котором прописана определенная частота выхода книг, а Виктор
Олегович производит впечатление автора, которого уже подзаебало
ремесло в контексте Творчества (собственно, книга может быть и об
этом тоже) и лишь бы платили денюшки. превратить душевные метания
героя в новый детективъ Пелевину по-прежнему удается, ок, ставим
галочку. что в приоритете: детектив или душевные метания, это и для
меня вопрос, душевные метания как-то с виду усложнились -
шокирующая и срывающая покровы концепция мироздания теперь не одна,
их около пяти.я начал было завидовать фантазии, которая их
породила, а потом задумался, что это должно быть, такая склонность
ума - выдумывать не просто какие-то локальные псевдотеории по
отношениям маркетологов и РПЦ, а тянуть лапы к небу и звездам,
претендуя на достаточно исчерпывающее объяснение абсолютно всего,
что с нами происходит.хотя тут возможно что просто сказываются
тренировки, а также любовь к чтению книг буддийских лам (по которым
кстати, то есть по ламам, В.О. жирно в этой книжке проехался).
короче, я довольно много написал, но самое ценное в этой рецензии -
это, наверное, слово &quot;ок&quot;.читать было интересно. есть над
чем подумать. есть что позаимствовать для вворачивания в умный
разговор. много узнаваемых образов (я знаю, что герой романа Митя
Бершадский - это на самом деле Ольшанский, то есть я хожу с великим
писателем по одной земле! мы читаем одни блоги, журналы и книги!
блядь, какой восторг!). много косвенных цитат и отсылок, составил
себе коротенький списочек по мотивам, буду читать, бороться с
невежеством. много любопытных находок в смысле текста, много
интересных сюжетных ходов. короче, у Пелевина все опять получилось.
как же он заебал. Рекомендую!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    t
  </real_object>
</document>
