<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5155
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note13712144_10326445
  </link>
  <date>
    2010-11-19T22:32:50Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </query>
  <text>
    ? Фильм первый. Дары смерти. И после двух попыток, у Дэвида
Йэтса появилась третья, самая важная. Ведь именно на его руки
выпала честь закончить историю о великом мальчике — волшебнике. И
он должен был сделать это на высшем уровне. Дальше я попробую более
подробно об этом рассказать. Как нам известно, последнюю часть
решили разделить на два фильма, это сейчас так модно, но я в этом
видел только хорошие стороны. Во — первых такая история, которая
уже близится к концу, должна быть более подробна рассказана зрителю
и две части — это самый лучший вариант. Перейду уже к самому
фильму. Что могу сказать с самых первых кадров, атмосфера и
постановка осталась та же самая, что была в пятой и шестой части,
немного было и четвертой части, но в некоторых моментов. Скажу
честно, атмосфера шикарна, как никогда. Что действительно точно
удалось Йэтсу, так это атмосфера. Каждый шаг, каждый шорох, каждый
вздох и глоток был слышен и становился волнительным. Это было
превосходно. А что же об окружении, оно тоже было на высоте. Темные
тона лесов, мрачные кварталы и атмосфера того, что в мире уже царит
тьма, а не свет. Превосходно, просто превосходно, других слов нету.
Обратить внимание на сюжет тоже стоит. Конечно, две части дают
больше рассказать о книге, но все равно все детали не рассказать.
Но в первой части создатели попытались удержать все максимально, но
это, увы до конца не получилось. Были, конечно упущены интересные
моменты, но какие были более важны, они все — таки в фильме
максимально показаны. Хочу выразить недовольство, что показали
очень уж некрасиво смерти некоторых персонажей, не буду говорить
кого, чтоб не испортить впечатление, но кто читал книгу и посмотрит
фильм, тот поймет. Зато поклон хочу отдать за встречу троицы с
отцом Полумны Лавгуд. Эта сцена и сказка о Дарах смерти была
сделана просто шикарно, очень впечатлило. В фильме так же
присутствовало много мистических моментов. Они очень меня
порадовали, выделю самую главную из них, это путешествие героев в
Лощину Годрика. Это часть фильма была настолько сделана великолепно
и страшно, что даже некоторые мистические фильмы позавидуют. От
одного взгляда Батильды Бэгшот, старых домов и мрачного зимнего
вечера становится жутко. Это действительно было снято
профессионально и умно. Благодарю и за это. Эта часть не сравнится
ни с одной из остальных в плане жанра. Эта часть самая драматичная.
Если хотите увидеть много спецэффектов и экшена, то забудьте. В
этой части уклон сделан на взаимоотношения и драматические связки
персонажей. По — началу все начиналось как обычно, но прошло,
полчаса и начинается действительно очень даже драматическая линия
книги. Много смертей, много ссор, любви, слез и разговоров — вот
главные плюсы первого фильма последней главы. Все выдержано
великолепно и ничуть не надоедает. Спецэффекты было мало, но где
они были, там им и место, в остальных моментах они были ни к чему.
После этой части было понятно, чего все эти годы не хватало фильму,
больше драматических линий. И в завершении хочу подвести итоги.
Первая картина заключительного фильма получилась очень даже
хорошей. В ней была превосходная атмосфера, много юмора, мало
спецэффектов, но зато великолепная драматическая линия сюжета,
которой очень не хватало в других частях. Йэтс первый раз справился
практически идеально. Были недочеты, но скорее всего не к нему, а к
создателям, потому что он свою работу в плане постановки выполнил
идеально. Посмотреть действительно стоит. Может мой отзыв и был не
слишком точен и ясен, но я старался не портить впечатления перед
хорошей картиной. Это действительно нужно увидеть. Герои уже
взрослеют, а сказка заканчивается. Близится конец, а это значит,
еще больше смертей, больше драмы и самая кульминация — схватка
Волан — де — Морта и Гарри Поттера. Ждем июль. &quot; ? Последний
враг, которого нужно победить - смерть Эта книга посвящается
семерым людям сразу: Нейлу, Джесике, Дэвиду, Кензи, Ди, Энн — и
тебе, если ты готов остаться с Гарри до самого конца.(с) Да, да,
да! Наконец то это совершилось. Целых полтора года мы ждали этот
фильм и вот он вышел. Что я могу сказать? Да ничего. Без слов!
Эмоции даже не утихли. Сказать, что мне понравилось? Да, черт
побери! Йэтс, будто, осознал все свои предыдущие ошибки. И снял
абсолютно другого Гарри Поттера, какого мы еще не видели. Другие
ходы, решения, передачи. Например, анимационная вставка. Я сначала
не могла поверить. Это то ведь что то другое, что то абсолютно не
отсюда. Столько милых и трогательных эпизодов. Например, танец
Гарри и Гермионы. Ну это же что то абсолютно не из ГП, но зато как
он подошел в этот момент. Актёры. Меня еще никогда так не радовал
Дэн Рэдклифф. Похоже, что в последних частях он решил выложиться на
все сто. Это именно тот Гарри, о котором я читала. Просто
замечательная Эмма Уотсон. Мой любимчик Руперт Гринт, наконец то
ему дали раскрыться. Сначала Рональд такой же весельчак, как
раньше, но потом он становиться более резким и агрессивным.
Бесподобная Хелена Бонем Картер. Не представляю, кто мог бы сыграть
Беллу вместо нее. Рэйф Файнс- идеальный Темный Лорд. Алан Рикман,
жаль только, что в этой части у него мало экранного времени, но он
ещё наверстает. Маленькая роль у талантливейшего Билла Найи. Именно
таким я представляла Скриджмера. Ну и Том Фэлтон, Брендан Глисон,
Эванна Линч, Рис Иванс, Джейсон Айзекс, браться Фелпс, Дэвид Тьюлис
и т. д. Всем хочет произнести громкие слова благодарности, что
изобразили героев так как они описывались. Я абсолютно не
разочарована в этой части, я знала на что иду. Я понимала, что в
большинстве тут будут походы и разговоры троицы, а не куча спец.
эффектов. Их я жду в следующей части. Я так же рада, что фильм
вышел не в 3Д. Я хочу досмотреть эту сагу, с которой я уже 10 лет,
в обычном формате. И я абсолютно не заметила, как пролетели эти 2 с
половиной часа. Я вообще, была бы, рада, если бы они летели, как
можно медленнее. Ведь ужасно грустно осознавать, что история с
который ты провел половину своей жизни вот вот уйдет. Спасибо тебе,
Джоан Роуллинг. &quot; ? Отличный задел для второй части Первая
часть даров смерти получилась относительно «тихой». Да, в ней
присутствуют «драки на палочках» и непременный атрибут в виде
полётов на метле. Но всё-таки бОльшая часть времени посвящена
взаимоотношениям между главными героями — их эмоциям, чувствам,
переживаниям. В фильме присутствует парочка действительно сильных
сцен, заставляющих проглатывать комок, подступивший к горлу.
Неожиданная реакция для подобного фильма. Виной тому — «взрослая»
актёрская игра главной троицы фильма. Пропала атмосфера доброй
сказки. Глядя на героев, мы уже не можем со 100%-ной уверенностью
утверждать, что все они выживут, да и сами герои, кажется, в этом
тоже не уверены. Жалко конечно, что первая часть не порадовала нас
обилием первоклассных спецэффектов, но с другой стороны, именно
благодаря отсутствию эпичных баталий, мы смогли поближе
познакомиться с новой, «взрослой» стороной главных героев. Ну а те
спецэффекты, что были в фильме, наталкивают на мысль, что летом с
сеанса второй части мы будем выходить просто с раскрытыми ртами.
Достойная часть Эпического финала Темные времена действительно
наступили и никто не сможет скрыться от Всемирного зла. Первые
минуты приковывают внимание. Дальше, пустой дом на Тисовой улице,
старая каморка под лестницей, солдатики, родители Гермионы, «Нора»
— все эти трогательные и щемящие сердце стороны показывают как все
серьезно изменилось, что уже нет тех радостных улыбок в «Норе», нет
Дурслей, все прошлое просто улетучилось… При просмотре понимаешь,
что «Дары Смерти» собрал в себе всевозможные жанры кинематографа,
это и элементы комедии, триллера, большая доля драмы, боевика и
конечно фэнтэзи. Чувствуется как актеры выросли в профессиональном
смысле, они действительно «прожили» этот фильм. С умилением
смотришь на их шутки друг над другом и взглядами Рона и Гермионы, с
глубоким сочувствием и переживанием на их разлад; все их отношения
проявляются в накаленной обстановке еще более остро, экспансивно,
глубоко и мощно. Понимаешь, что их дружба настолько крепка, что они
давно стали друг другу родными, что еще больше добавляет мрачности
картине. Устрашающие сцены убийства и нападений мелькают так часто,
что чувство холодка по коже испытываешь постоянно! Схватка в небе и
возвращение героев после нее настолько изящно и бесподобно снято,
что я, зная как все случится, волновалась и переживала за героев,
будто отродясь не читала книгу. А каким изумительным вышел момент у
Батильды! Весь зал так и подпрыгнул, (так вышло, что у нас сегодня
премьера прошла в IMAX, сегодня же и открывшимся). Множество сцен
настолько художественны и бесподобны: будь то момент с танцем Гарри
и Гермионы, момент вышел очень чувственным и дружественным, момент
на кладбище, на озере, в поместье, в министерстве — все они
достойны наивысших похвал! Это стоит видеть! Сравнению не подлежат
предыдущие части, снятые Йэтсом, с этой, действительно достойной
первой частью Эпического финала. 146 минут пролетели мгновенно, и
безудержное желание увидеть последнюю часть сразу охватило меня!
Очень печально осознавать, что после выхода второй части «Даров
смерти» мы больше ничего не увидим, что совсем скоро закончится то
волшебство ожидания выхода каждого фильма, но если вторая часть
выйдет такой же грандиозной — это будет достойный конец приключений
о Гарри Поттере… &quot; ? Близится конец… Гарри Поттер и дары
Смерти. Часть Первая» хоть и является продолжением предыдущих
фильмов о волшебнике, но всё равно отличается более драматичной
атмосферой. В этой части мы уже не погружаемся в волшебство школы
Хогвартс, не блуждаем вместе со школьниками по коридорам с
лестницами, вечно меняющими своё направление, не празднуем
Рождество и последний учебный день в огромной школьной столовой, а
всё потому, что наши герои выросли, и что самое худшее, выросли и
их проблемы. Тёмный Лорд и Пожиратели смерти в открытую охотятся за
Гарри и его друзьями. Весь мир, не только волшебный, переживает не
самые лучшие времена. Но наши герои не сдаются, они продолжают
вести борьбу с тёмными силами, а мы продолжаем с замиранием сердца
наблюдать за этой схваткой добра, в лице Гарри и его друзей, и Зла,
в лице Тёмного Лорда и его последователей. В фильме очень много
трогательных моментов, таких как танец Гарри и Гермионы, объятия
друзей, ситуация на кладбище в Годриковой Впадине, воссоединение
нашей любимой троицы после ухода Рона, да и даже сами улыбки Гарри,
Рона и Гермионы в трудные моменты, когда казалось бы нет места
улыбкам и нет надежды — всё это очень берёт за душу! Когда ты
видишь, как герои, с которыми ты вырос, так смело смотрят в лицо
опасностям, начинаешь верить и в свои силы тоже. Несмотря на обилие
сентиментальных моментов, в фильме есть место и юмору, который как
нельзя кстати, и немного помогает разрядить ситуацию. И, конечно
же, не могу не отметить замечательные пейзажи и чудесный саундтрек
Александра Деспла! Радуется и взор, и душа! &quot; С улыбкой
смотришь на сцены, где Гарри, Рон и Гермиона обнимаются после
долгой разлуки и обмениваюся колкими фразами. И тем больнее
смотреть на «раскол» в середине, когда понимаешь, что эти далекие,
но уже такие родные тебе герои, ссорятся и расходятся. Вообще, тема
дружеских (и не только) отношений поднимается в картине довольно
часто и глубоко, разбавляя нередкие сцены действия. Эпизод с танцем
Гарри и Гермионы под «O Children» ваш покорный слуга считает одним
из лучших в фильме. Очень красиво поставленная и снятая сцена! И
таких эпизодиков, вызывающих ржач у быдла и негодование у фанов
(«не по канону»), в картине предостаточно. «Дары 1» вообще
получились какими-то неожиданно душевными и трогательными и
вызывающими ностальгию по первым фильмам. Тут вам и чулан под
лестницей с игрушечными солдатиками, в которых Гарри играл в первом
фильме. И домовик Добби из второго фильма, изрядно постаревший, но
все такой же преданный и добрый. Кажется, что в финале фильма,
«Гарри Поттер» окончательно умирает как «семейное кино» и «сказка
для детей» и превращается в драматический фэнтэзи-триллер с
приличным количеством сцен насилия и убийств. Такому мнение
способствует и различные кровавые и жуткие сцены, которые более
маленькие зрители будут не в силах смотреть. Признаться, даже такой
искушенный ужасами человек как я, в некоторых местах вздрогнул.
Чего уж говорить о детях, явно не ожидающих, что на них с экрана
внезапно выпрыгнет исполинская змея, готовая растерзать в клочья
любимого героя. К слову, эта самая сцена сделана в лучших традициях
хоррор-муви, нагнетая нехилый саспенс и приводя к одной из самых
страшных, атмосферных и запоминающихся сцен во всей серии. «Дары
смерти 1» — первый фильм в «Поттериане», где отсутствует волшебный
замок Хогвартс и все что с ним связано. Мы больше не видим, как
Гарри, Рон и Гермиона садясь на «Хогвартс-экспресс», возвращаются в
школу Чародейства и Волшебства. Никаких больше уроков, завтраков в
столовой, квиддитча и так полюбившейся нам школьной жизни. Возможно
именно из-за этого, вся «чарующая атмосфера волшебства» прошлых
фильмов исчезает, уступая место опасным приключениям в духе
«Властелина колец». Подобно Фродо и Сэму, троица героев, на
протяжении многих месяцев (и это ощущается) кочует из одного места
в другое (в фильме множество разнообразных локаций), на этот раз
осознанно ища неприятности на свою голову. В эти моменты, Дэвид
Йетс и демонстрирует свое умение снимать экшен и приключение
(многие сомневаются в присутствии у него этих способностей.) Погоня
по шоссе, схватка в воздухе, бег из Министерства, погром в кафе,
бегство от егерей. Впечатляющие сцены, которые восстановят к «Гарри
Поттеру» доверие любителей экшена после «спокойного» «Принца». Но
готовьтесь к тому, что многое в фильме будет недосказано, а
некоторые второстепенные персонажи и вовсе потеряются из виду,
отыграв всего несколько сцен. Все это пустяки, которые не сильно
замечаешь во время просмотра, ибо история, разворачивающаяся на
экране, притягивает все внимание и заставляет жадно ловить каждое
слово, каждый момент, даже когда ничего толком не происходит.
http://www.kinopoisk.ru/level/79/user/223850/comment/1046287/
http://www.kinopoisk.ru/level/79/user/223850/comment/1046287/
http://www.kinopoisk.ru/level/79/user/1011080/comment/1046592/
http://www.kinopoisk.ru/level/79/user/1011080/comment/1046592/
http://www.kinopoisk.ru/level/79/user/181379/comment/1046730/
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
