<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10578
  </ID>
  <link>
    http://0xothik.livejournal.com/64311.html
  </link>
  <date>
    2010-06-27T05:34:51Z
  </date>
  <query>
    Тёмный рыцарь
  </query>
  <text>
    Мэддисон попробовал написать рецензии на фильмы. 1. Побег из
Шоушенка Он стоит и на имдб на первом месте. Фильмец, конечно,
неплохой, но почему все с него так текут – не понимаю. С легкостью
назову десяток фильмов, которые в сто раз лучше. 7/10 2. Зеленая
миля. В принципе даже Зеленая миля того же режиссера и тоже по
кингу намного пиздаче. В первый раз вообще проняло неслабо, но
когда смотрел во второй откровенно скучал и имел неприятное
чувство, что меня наебывают и заставляют переживать слишком уж
искусственными приемами. 8/10 3. Форрест Гамп Охуенный фильм.
10/10. Книга, кстати, говно нечитабельное. 4. Леон Честно говоря
спорный фильм, в плане того что всё-таки здоровый мужик и девочка
тусуются вместе и всё такое, но фильм не совсем об этом. Точнее об
этом, но он всё равно пиздатый. 9/10 6. Бойцовский клуб Полная
хуйня. Ну 6/10 наверное поставлю за бреда питта, который круто
сыграл. 7. Иван Васильевич Одна из лучших советских комедий. 8.
Достучаться до небес Мне очень нравится. Вроде примитивный фильмец
на самом деле, но настроение после него, что надо. В общем кинцо
интересное, забавное и грустное одновременно, а это всегда заебись.
9/10 9. Король лев Этот мульт произведение искусствa. Гораздо
пиздаче этих ваших советских мультов типа морозко и прочего
наркоманского бреда. 10/10 10. Криминальное чтиво Охуенный фильмец,
мне очень нравится. В принципе даже и не знаю чего тут добавить.
Разве что я слышал есть люди, которым он не нравится, но это только
потому что они нихуя не понимают в ебле негров в задницу. 9/10 12.
Операция Ы и другие приключения Шурика Операция Ы охуенная, другие
приключения говно полное 13. Крестный отец Уснул за 40 минут до
конца. Нудятина типа « войны и мир » только про гангстеров. Этим
фильмом можно пытать и лечить бессоницу не хуже чем концертами
кобзона. 0/10 14. Назад в будущее Заебись кинцо. Сюжет, юмор, экшан
– всё просто охуенное. Актёры не подкачали. Жаль, что Майкл Джей
Фокс заболел паркинсоном и теперь не снимается, он был моим
кумиром. Кроме того, когда смотришь фильм, не возможно поверить,
что сняли его больше 20 лет назад. Я не любитель фантастики, но это
10/10 15. Игры разума Нормальное кинцо, в первый раз вообще дико
радует. Во время второго просмотра уснул сладким сном. 7/10. 16.
Американская история икс Отличный фильмец. Пусть пиздят, что
режиссеру не дали снять все как он хотел, что это пропаганда зог и
тп. На всё это похуй, фильм охуенный и цепляющий. И даже унылый как
жизнь верблюда актер нортон сыграл охуенно (после этого и пошел миф
что он дескать охуенный актер) 10/10 17. Пролетая над гнездом
кукушки Трудно что либо сказать по такому фильму, надо его видеть.
Если конечно вы не преподаватель зарубежной литературы для которого
книга – это святое, а фильм говно и развлекуха. Николсон заебенный,
психи охуенные. 10/10 18. Бриллиантовая рука Очень смешная комедия
с Никулиным. К сожалению я не помню насколько смешная, так как
смотрел её раз 100. 21. Карты, деньги два ствола Ну охуенный фильм,
очень смешной и замороченный в хорошем смысле слова. Единственное,
что мне не нравится это тупорылый стетхем, его не должно быть в
кино, пусть рекламирует трусы, чем он раньше и промышлял. 8/10 22.
Пианист Типичный военный жидофильм под оскар. В целом заебись,
запомнился момент: приходят немцы в семью к жидам, те сидят за
столом. Говорят мол, всем встать и на выход. Дед в инвалидной
коляске не встает. Немцы недовльным тоном мол хули не встаешь. Он
типа, я инвалид. Щас проверим говорят немцы, берут коляску и
выкидывают в окно вместе с дедом. Действительно, говорят, инвалид,
не соврал. 7/10 23. Джентельмены удачи В отличии от руки, не просто
комедия, но еще и фильм о тяжелой судьбе. Леонов отличный актер,
сыграл двух разных персонажей значительно лучше чем ван дамм в
двойном ударе. Лично у меня это любимый советский фильм. 24. Семь
Классный триллер, держит в напряжении неслабо. Случайно наткнулся в
телеке в 2 часа ночи и досмотрел до конца, несмотря на то, что
хотел спать. 8/10 26. Престиж Какая-то запутанная
полуфантастическая хуита, но смотрится на одном дыхании. Не понимаю
ажиотаж по поводу этого фильма, но сам посмотрел два раза и
посмотрю наверное еще. Вот уж действительно фокус. Единственное,
что россомаха в отличии от бейла говняный актер, ну зато девид боуи
был хорош. 8/10 27. Пираты карибского моря 1 Неплохой
приключенческий фильм, слегка затянутый. Вобщем у современных
детишек должен был быть свой индиана джонс и им стал джек воробей.
жаль что он такой пидорас, плохой пример детишкам. Остальные
положительные персонажи полное говно, пиздат тока джефри раш. в
целом так себе, а продолжения вообще говно. 6/10 29. Гладиатор мне
в этом фильме больше всего понравился хоакин феникс в роли коммода.
Жаль, что хоакин сошел с ума, отрастил бороду и ушел из кино.
Сложная судьба была у чувака, смерть брата, одно из лучших друзей,
потеря крутой телки. но актер он заебись, чего стоит тока момент с
убийством отца. в остальном тонны пафоса и рассела кроу, ну думаю
8/10 поставлю, а то не по пацански как-то. 33. Большой куш
Непонятно, что делает этот фильм ниже карт и денег. в целом он
гораздо смешнее, хотя тупорылый стетхем тут сыграл даже большую
роль, чем в первом. 8/10 35. Шоу Трумэна Просто напросто интересный
фильм на злободневную проблему. бесят пидорасы, которые даже тут
ищут скрытый смысл, а вдруг мол мы и сами все в телешоу. вот мозги
у людей устроены! в любом случае интересно посмотреть и
попереживать за главного героя 7/10 36. Собачье сердце Очень крутая
игра Евстегнеева и Толоконникова, но в целом я не любитель Бротко
(или бортко не помню) который всюду сует антисоветскую отсебятину.
произведение булгакова и так достаточно антисовковое, зачем было
еще набрасывать непонятно. А еще меня очень радует музыкальная тема
. 37. Кавказская пленница не самая охуенная советская комедия, но
отличная все равно 39. Матрица Первая часть мне очень понравилась,
несмотря на то, что я был еще школьником и хотел бах-паф, который
был в рекламе, а мне показали нудятну. тем не менее я её много раз
смотрел тогда на кассете и даже хотел взять оригинальный никнейм
нео. остальные части дичайшее говно. 8/10 43. Властелин колец жутко
нудное фентезийное говно 47. Шестое чувство тоже еще в школе был и
понятно, как все пацаны, тащился от брюсика. Брал кассеку чтоб
заценить боевичок, а показали вот такой вот фильм, причем смотрел
уже ближе к ночи. срал кирпичами. кино охуенное конечно что уж и
говорить, действительно страшное на подсознательном уровне (кто из
нас не ныкался под одеялом, боясь выглянуть из под него) и
интересное. второй раз смотреть неинтересно 8/10 49. Отступники
Хороший фильм с классными актерами. Все это нытье что мол опять
голливуд пиздит (хотя они сами права продают) самобытные китайские
фильмы полная хуйня. я лучше посматрю на николсона и дэймона чем на
какихто узкоглазых говноедов. разве что слегка затянуто и любовная
линия хуевая поэтому 8/10 51. Титаник В школе люто ненавидел этот
фильм за дневнички с дикаприо и прочую хуйню, однако когда
пересмотрел фильм потом сразу понял, насколько он охуенный. Любовь,
катастрофа, актеры, масштабность – все просто на 5 баллов, даже не
знаю к чему доебаться. претензии мол: « че ето драма какаято я
хотел чтоб взырвов побольше и все такое!! » не принимаются 10/10
53. Молчание ягнят На самом деле немного нудноватый триллер без
какого-то внятного сюжета, зато с отменной игрой хопкинса и
отличными сценами с маньяком (пожалуй только они и держат в
напряжении, а это слишком мало для качественного триллера). мне не
понравился, 6/10 54. Терминатор 2 Это самый пиздатый боевик, что я
видел в своей жизни. ничего круче снять просто невозможно. всякие
мудаки могут пиздеть про низкий жанр, но думаю посмотрев этот
шедевр даже они заткнутся. просто охуенный фильм и точка 10/10 55.
Адвокат дьявола Унылая игра киану ривза чуть не свела на нет все
старания пачино, терон и режиссера. на самом деле свела, так как в
америке фильм провалился (во всяком случае оценки у него там и
критика хуевые), но лично мне очень понравился. глупо говорить, что
пачино крут, как яйца – это и так очевидно. немного черного юмора,
мистики, пугающих сцен и в итоге 8/10 60. Класс Фильм про то как
загнобленый одноклассниками чувак и еще один чувак захуярили других
чуваков из пистолетов в школе. не знаю чего его так хвалят. видимо
мне в жизни повезло и такого бездумного коллективного зверства я в
жизни не видел. поетому на протяжении всех полутора часов пожимал
плечами не понимая о чем это. конец не зацепил. дешевое кино и в
плане бюджета и в плане способа зацепить зрителя. видимо тешит
внутреннего шварцнегера тех, кого в школе обижали. 0/10 61.
Служебный роман Унылое говно для старперов 63. Город бога несколько
странный фильм. После просмотра я подумал, что это всё фантастика и
такого быть не может, но почитав интеренет понял, что в бедных
районах бразилии имеют место быть вещи и покруче. 8/10 67. День
сурка Вот как надо снимать романтические комедии. это не
ностальгическое говно типа служебного романа воняющее нафталином.
Фильм можно смотреть бесконечно, настолько он забавный, милый и
крутой прям как сам билл мюррей. настроение поднимает охуенно.
10/10 70. Вечное сияние чистого разума Дико грустный фильм про
любовь. лично мне он пришелся к нужному моменту и я смог
почувствовать насколько охуенно башковитый сценарист всё это
намутил. джим керри ок, жируха из титаника тоже заебись, в общем
все отлично, но всяким технарям трахающим правую руку покажется
нудятиной. 8/10 72. Лицо со шрамом Это мой любимый гангстерский
фильм. к сожалению в нормальном переводе его у нас просто нет,
нормальных сабов я тоже не нашел, по-этому многие не очень понимают
всю крутость фильма и всю крутость тони монтаны. тем не менее это
шедевр, а финальный момент с перестрелкой, когда тони весь
прострелянный орет « вам блядь вся ебаная армия нужна чтоб меня
захуярить мудаки » это ваще заебись 10/10 79. Спасти рядового Раяна
на этот фильм любят гнать потреоты, что он мол слишком американско
пафосный. мол идут спасать на кой то хуй солдата который нахуй
никому не сдался и тп, мол в жизни такого не бывает. еще мол хуево
что не показали вклад советских войск в победу над фашизмом (с
какого хуя это должно быть в фильме не понятно). этот фимоз меня
бесит нахуй откровенно. недавно слышал от одной бабы что мол « вот
бля в америке считают что это они во второй мировой победили » ,
как будто они в ней проиграли блядь. больные люди, наверное сами
даже не знают когда великая отечественная то началась, а чета
пиздят на амеров. да блядь они даже не назовут имя президента
америки во время войны или там дату высадки в нормандии, с какого
хуя амеры должны знать о совке, тем более для них мы всегда были и
будем врагами. и такое чувство что блядь во всех совковых фильмах о
войне постоянно показывали союзников. а фильм отличный кстати 9/10.
80. Реквием по мечте тут я даже не знаю что и написать, потому что
не понимаю почему он нравится людям. Это же просто дикое говно,
символ безвкусицы. если ктото ставит этот понос в список любимых
фильмов вконтакле берегитесь этого человека, высока вероятность
того, что он тупая пизда. 0/10 83. Добро пожаловать или посторонним
вход воспрещен Сцена где пацаны бегали с голыми жопами в крапиве
едва не сделала меня геем. поэтому такие фильмы нельзя показывать
детям до 14ти 87. Темный рыцарь Признаюсь честно, я тоже поддался
истерии и распускал слухи о охуенности этого фильма. И даже когда
посмотрел решил что он охуенный, но честно говоря щас мои мозги
встали на место и я могу честно со свободной душой сказать – фильм
уныл и скучен. и даже джокер так себе. джек николсон в разы круче.
0/10 88. Заложница отличный боевичок с дурной концовкой. можно было
чуть больше драммы захуярить, чтоб ниссон сдох а его дочь сошла с
ума в конце. Вместо этого споливая нелогичная концовка, а сам
боевик охуенный не буду врать. 88 место это кстати не спроста явно,
лиам хуярит исключительно албанцев и арабов. 7/10 90. Профессионал
В детстве я был шокирован этим фильмом. ныл как девчонка в конце. я
очень любил бельмондо и французское кино и не мог простить такую
блядскую концовку. будучи подростком я посмотрев этот фильм решил
что он говно и хороша в нем только музыка. А сейчас понимаю что на
самом деле и первое и второе впечатление были неправильными – фильм
действительно хорош по всем статьям. сюжет, экшан (с поправкой на
года), диалоги, честный перед собой герой бельмондо ,всё в этом
фильме как надо. 9/10 99. Пятый элемент Люблю этот фильмец. он
несколько дерганный и клиповатый, но жутко крутой в том плане, что
брюс дает всем просраться и острит даже чаще чем во всех орехах
вместе взятых. спецефекты для своего времени были просто пиздец как
круты, но на самом деле этот фильм хорош только комедийной
составляющей. попытка внести драмму в конце наивна и тупа, экшн со
всеми этими футур пушками и попрыгушками смотрится хуево. вобщем
хорошая комедия 8/10 100. Схватка Очень крутой фильм. Кому-то он
может показаться нудным и черезчур длинным. Чтож, это потому что он
действительно длинноват, но зато в нём есть всё: одна из самых
крутых перестрелок в истории кино, пиздатые диалоги, отличные
актёры, драматические моменты, которые запомнятся на долго. 9/10 за
неумение подогнать хронометраж и смерть того за кого я болел в
конце. 106. Реальная любовь Вот пожалуй как раз вторая по
заебенности романтическая комедия после дня сурка. не все, конечно,
новеллы (или как эта хуета называется) хороши собой, но помню, что
одна меня аж за душу взяла. правда вот проблема, смотрел фильм
всего год назад и уже нихуя не помню, видимо хуевый фильм то! 7/10
107. Ледниковый период унылый компьютерный мульт коих развелось
тысяча 0/10. помню что смотрел аж в кино, но не помню о чем. кудато
шли группой потом тигр предал всех потом умер за всех отважно но
нихуя не смешно и не грустно. 109. Блеф ну просто сверхохуенный
фильм с челентаной. Для тех кто любит наебывать – смотреть
обязательно. несколько моментов просто охуеть, например когда он
священника раздел. но вот в конце начинается какаято полная
бредятина, я так и не смог уловить суть. 8/10 116. Любовь и голуби
Полная хуйня. я знаю что меня щас будут бить ногами, но этот фильм
дерьмо. видимо мне не повезло, что я его не в детстве посмотрел, а
год назад. такой голимой тягомотины я никогда в жизни не видел. ни
разу за весь фильм он даже намека на улыбку и интерес у меня не
вызвал, только дикое раздражение от хуевой игры актеров. наверное
его надо оценивать как-то особо, по расейски, выпив стопку водочки
на пне рядом с домиков в деревне, но по мне так полная хуйня. 0/10
118. Бешеные псы Очередной спиженный у китайцев фильм. Тока
тарантино даже платить никому не стал, а тупо спиздил, и фильм
получился что надо. Снят практически в одном сарае, а даже в
уебанском переводе смотришь до конца не отрываясь, что уж говорить
про оригинал или нормальные переводы. Стив бушеми конечно актерище.
8/10 за плохие спецефекты 123. 12 стульев 12 стульев с грузином в
главной роли просто сверхохуенныая экранизация, великолепный фильм.
мюзикл с мироновым понос и моча. 125. Алладин Крутой рисованный
диснеевский мульт. У нас в дубляже даже песни перепели неплохо. я
кстати всегда думал что мультов о алладине дохуя, а оказалось, что
оригинальный с робином уильямсом в роли джина всего одни, остальные
хуета для видео и сериалы. 8/10 132. Подозрительные лица Тоже
наткнулся глубокой ночью по ящику и досмотрел до конца с интересом.
Может потому что ночью смотрел и тупил не догодался до финала сам,
но тем не менее был приятно удивлен. Не так конечно как в шестом
чувстве, но все-таки. судя по оценкам этого фильма я не один такой
одаренный. в целом он и сам по себе пиздат, его в отличии от
чувства даже пересмотреть можно несколько раз 9/10. 136. Знакомтесь
Джо Блэк самый нудный фильм тысячелетия. иногда персонажи просто по
3-4 минуты смотрят друг на друга, молчат и дышат. иногда говорят
что-то. иногда ходят. и так часов 8 или даже больше, не знаю. мне
показалось, что минимум 8. смотреть невозможно если тока вы не
крайний фанат питта, хопкинса и любитель поиска глубинного смысла
5/10 138. Счастливое число Слевина Захватывающий фильм, чем-то
напоминающий ричи и тарантино только хуже. актеры все заебись
вроде, кроме хартнетта, сюжет пиздатый с неожиданными твистами. но
чего-то не хватает. слишком уж в цветастой веселой манере снят,
наверное. 7/10 147. Ирония судьбы жутко скучное говно. можно
смотреть только в состоянии дикого опьянения салатом оливье мрачно
ожидая когда нагрянет пьяный ипполит и внесет чуточку смешнявок
151. Что гложет Гилберта Грейпа? Я этот фильм смотрел давно, но
помню, что он мне понравился. Чет там все заебывали деппа а его
дурной братец в конце самоубился, а может и нет, но в любом случае
грустно всё это было 7/10 155. Апокалипсис сегодня Если существует
на том свете ад, то там показывают знакомтесь джо блэк и этот фильм
круглосуточно семь дней в неделю. Более скучного, унылого,
говноедского, бессмысленного, упоротого псевдошедевра я в жизни не
видел. 0/10 157. Сонная лощина мда, народная любовь к деппу явно не
знает границ, раз этот фильм в топ 250. Обычная ебнутая
полуготишная сказочка от бертона с унылым деппом, коих миллион у
этого самого бертона снято. 6/10 158. Покровские ворота Если и есть
фильм унылее любви и голубей, то это покровские ворота. не смог
выдержать больше полутора часов. 161. Стена Отличный антивоенный
манифест от пинк флойд. нормал музычка, классный видеоряд, протест
против всей хуйни, в общем меня зацепило, хотя конечно расчитано на
говнарей и подростков мечтателей. 8/10 173. Один дома будущий
наркоман и бой френд милы кунис хуярит незадачливых грабителей
всякой хуйней. Они падают и бьются им больно а маколей и зрители
ржут. тупой фильм, не понимаю почему у нас он так популярен и в
новый год его крутят не меньше чем иронию судьбы (это ирония
конечно, иронию судьбы крутят так много, что с ней ничто не может
соперничать). Ведь это типичный пример ненавидимого быдлом
американского творчества – бездушный тупой фильм про насилие. в
принципе он такой и есть 3/10. каждая следущая часть меньше на
балл. если учесть что их штук 5, то пятая часть попадает в
неутешительный минус. 176. Взвод Довольно скучный и унылый фильм,
но мне понравился по ряду причин. Во первых я люблю военные фильмы,
во вторых фильмец изобилует запоминающимися эпизодами и в третьих
Дефо сыграл просто сверхохуенно. Еще в этом фильме, как ни странно,
есть смысл, ну и америкосы обсирают себя кстати. Любителям сериала
клиника тоже рекомендуется, увидите доктора который ворчит все
время (не помню как зовут) молодым. 8/10 188. Трасса 60 честно
говоря даже не знал, что у этого фильма столь высокая оценка. когда
я его посмотрел, то был уверен, что он не является настолько
известным и популярным. мне понравилась игра олдмана и особенно
криса купера, да и сама идея фильма хороша .. но черт возьми на
главной роли там ужасающе плохой актер который испортил для меня
весь фильм, так как смотреть на него надо было почти на всем его
протяжении. в общем и целом это конечно не полный отстой, это
скорее личная обида на то что хорошую идею загадили отстойным
выбором главного актера. а еще там пердит известная блондинка типа
эми смарт или перис хилтон не помню 5/10 195. Крепкий орешек Эталон
щетинистого боевичка. хули тут еще говорить, все мы хотим быть
крутыми как джон маклейн (хотя лично я хочу быть толстым нигрой
который ему помогал. потому что толстые нигры продают кокаин и
живут на виллах). вторая и третья часть не менее пизадты, четвертая
при первом просмотре ничего (если в кино особенно), но
пересматривать уныло, в отличии от первых трех. 9/10 196.
Одиннадцать друзей Оушена Какая-то хуйня про ограбление с пиздатым
актерским составом. Не люблю фильмы про ограбления, они все
одинаковые и скучные, хотя вероятно этот фильм (хотя он ремейк) и
ввёл на них моду. 5/10 . Потом количество друзей увеличивалось, но
фильмы только мутнели. 200. 21 грамм Мне этот фильм очень
понравился при первом просмотре, несмотря на дёрганность картинки и
сложность восприятия. Но в дальнейшем моё мнение о фильмы всё хуже
и хуже. Так например я посмотрел другие фильмы от этого режиссера и
понял, что этот хуй снимает одно и тоже, тупо дешевыми способами
давя слезу из зрителя. кроме того шон пенн получил оскара за роль
пидораса недавно, так что 21 грамм унылая хуйня 0/10 208. Помни
Очень необычный триллер, просто до охуения необычный. Его надо
обязательно посмотреть, только сделать это в нормальном переводе.
Гай пирс нигде кроме как тут и в людоеде так хорош не был, чел в
очках тоже заебись и вообще охуенный фильмец. в конце я сидел
неслабо огорошенный. Смотреть слегка сложно, но людей которые «
нихуя не поняли » к финальным титрам практически нет, только
клинические дауны. 9/10 215. Святые из бундока хуйня за три бакса,
тем не менее смотрится на одном дыхании. Это конечно не спиздили и
не карты деньги, но посмотреть имеет смысл. Единственное, что
последние 15 минут какой-то дикий бред. а еще тут в одной из ролей
есть рон джереми , порноактер с огромным членом. дефо как всегда
хорош. но истерию по поводу этого фильма я не разделяю. неплохо, но
не более. 6/10. 230. Человек с бульвара Капуцинов Запомнился дракой
в баре, такого крутого экшн момента я в совковых фильмах больше не
видел. В остальном ничего интересного. Боярский разве что на коне
там скачет в начале и конце фильма. 231. Куда приводят мечты Если
иньяриту или как там его (который 21 грамм снял) давит слезу
искуственными и банальными приемами, то авторы этого фильма просто
я не знаю что делают. Короче в плане искусственности сравнивать 21
грамм и этот фильм, это всё равно что сравнить бритни спирс и
памелу андерсон на количеству силикона. Такого слезливого фильма я
еще никогда в жизни не видел, видимо по этому он меня нихуя не
зацепил и даже слезу не выбил, но неслабо вогнал в скуку. Но какой
же он сука красивый, это беспезды самый красивый фильм, что я
видел. 6/10 238. Малышка на миллион По всей видимости хороший
фильм, но он какой-то настолько грустный, что я даже не досмотрел,
чтоб не портить себе настроение. 0/10 246. Шрэк Положил начало бума
на компьютерные говномультфильмы. Пожалуй он так и остался
единственным из них, который можно было даже посмотреть. 6/10 Там
еще брат на 250 месте, но мне лень про него писать. УПД. 5. Список
шиндлера Его стоит позырить ради Амона Гета в исполнении файнса.
Если бы не он, то это был бы невероятно скучный утиль. А так имеет
смысл смотреть и ждать, когда он появится и расшевилит эту
еврейскую трагедию. 7/10 52. Шерлок Холмс и доктор Ватсон: Собака
Баскервилей Мне понравилось. И Михалков не раздражал и даже обычно
амебообразный Соломин был хорош. Считается, что Ливанов украшение
серии, здесь его почти нет и тем не менее это наиболее сильная
часть из всех. Правда мне рассказ понравился чуть больше, сам не
знаю почему. Казалось бы, сотня страниц текста, а как-то
атмосфернее, хотя пейзажи в фильме очень болотисто верные. 58.
Эффект бабочки Ой, Эштан Кашер такой красивииии фильм такой
необычниии и концовочкааа такаяяяя ах оууууе, поставлю вконтакте
любимиииим фильмов ЧМАФ. 0/10 61. Гран Торино Старый пердун Иствуд
бузит на вьетнамцев, а потом их очень любит, после чего следует
бредовая, типа трагическая развязка. Честно говоря испытываешь
уважение, когда видишь Иствуда на экране – мощный старпер,
посыпающий землю не песком, а цементом, но фильм все равно о
толерантности и прочей хуйне, которая мне не близка. Единственное,
что очень понравилось – эпизод с неграми. За него 7 из 10, а ди в
целом смотреть очень интересно. Но клинт откровенно заебал снимать
фильмы под оскар, скоро он снимет про гея-щеночка болеющего раком
во время второй мировой при этом являющегося евреем. Про апартеид в
юар уже снял. 81. 12 разгневанных мужчин (1957 года) Это просто
супер! Действительно отличный фильм, особенно на фоне той
либерально-хуево-затянутой говноподелки михалкова, которую все так
любят. Прекрасно, со времен резервуар догс камерный фильм не держал
меня в таком напряжении. И вроде все понятно с самого начала, но
оторваться невозможно. И никаких тебе манипуляционных приемов, как
в ремейке. 10/10 103. Амели Фильм про шлюху для романтиков и шлюх,
снятый каким-то отвратительным уебаном. Меня буквально тошнит от
картинки. И от прически этой шалавы. Бабу, с которой смотрел по её
же совету, выгнал нахуй ваще взашей во время просмотра. 0/10 152.
Совершенный мир Еще один фильм Клинта Иствуда. Первые пару часов
смотреть интересно, но потом фильм превращается в какое-то
затянутое говно. Извините за спойлер, но не могу не написать – в
концовке Кевин Костнер умирает минут 30 или 40 тупо со всеми
базаря, типа как херово умирать и все такое. Уже реально говоришь
телеку: сдохни наконец, как и твоя карьера!!! Да и сама концовка
полный тупняк. А так неплохой и сложный фильм о взаимоотношениях
чувака и пацана в необычной ситуации. 6/10 154. Шерлок Холмс гая
ричи Ну заебись че. Шерлок пидорит и мочит коры и ватсон такой-то
серьёзный. Телка ок и лысый злодей, давайте продолжение, голливуд
форево 7/10. 169. Брат Ну брат он и есть брат, если 10/10 не
поставлю то и пизды могу словить, но если быть честной черножопой
гнидой, то первый 8, а второй 6 и то только за сухорукова. 181.
Хулиганы зеленой улицы Ну вроде нормальный фильм, если снимать о
хулиганах в попсовом стиле, чебы и те кому все этой похуй, могли с
интересом зырить. Короче интересный фильм, но помоему какая-то
хуйня. Где выбегания за водкой на станции бологое и прочее? Фродо
бегинс меня ваще бесит в любом фильме нахуй. 6/10 197. Маска
Недавно пересмотрел и был удивлен тем, что это полная херня. Но в
своё время дичайше тащило, кассета была до дыр засмотрена. Не знаю
даже, что и ставить. Лет 10 назад это было 10/10, а щас 0/10. Ну
пусть будет пятерочка в итоге. 217. Цельнометаллическая оболочка
Мне очень нравится. Причем обе половины фильма, хотя многие от
второй не в восторге. Честно говоря они просто очень рвано
разделены, зато показано всё что надо. И показано очень интересно.
Про сержанта (или кто он там, не секу в этом), который хуесосит
солдат и так все знают, но кто не видел – многое упустили. 8/10
221. Брокская история Я такого фильма не знаю ваще, но есть фильм
разборка в бронксе где джеки чан чувака антенной по жопе голой
бьет. 230. Скала Ну топ 250 это очень много для попкорнового
боевичка, но в целом тут все очень круто. Я когда в первый раз
смотрел даже не заметил, какой он сука длинный. Как нос у кейджа.
Все тут заебись, что касается экшона, я уж молчу о музыке. Ну и дед
пердед Шон Коннери хорош, хотя если смотреть в оригинале – то
невозможно слушать его, он как-будто член жует когда говорит.
Британский акцент – это жопа. 8/10 233. Беглец Я нихуя не понял
ваще. Какая-то ахинея. Возможно я смотрел уставшим или еще что, но
у меня башка болела уже через 40 минут и я нифига не понял. Даже
фильм « несправедливо обвиненный » с лесли нильсенем, который
пародирует этот шлак – он и то логичнее и лучше. 2/10 237.
Смертельное оружие Безумный макс и умный негр. Клево ваще. 8/10
249. Мадагаскар Опять забавные животные веселятся. Смотрел с телкой
и уснул. Помню тока зверя который пищит ми-ми-ми, можно потом
заставлять свою бабу делать так во время секса. 0/10 Наверное, если
бы я попробовал делать смешные обзоры по трешу это было бы так же
грустно.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
