<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14372
  </ID>
  <link>
    http://aka-angelos.livejournal.com/14303.html
  </link>
  <date>
    2010-09-06T07:56:53Z
  </date>
  <query>
    Сергей Минаев
  </query>
  <text>
    Не могу не поделиться своими впечатлениями от прочтения
данной книги, эмоций масса, выводов много, книга заставила
задуматься. Ранее я уже писал о происхождении цитаты &quot; Береги
любовь, если она есть... &quot; , именно той цитаты, встретив
которую где-то на просторах сети, я решил прочесть всю книгу. Если
и вам тот пост покажется интересным, а та цитата чем-то зацепит -
значит и вам стоит прочесть эту книгу, более того - вам тоже она
понравится. Начнём с того, как я книгу читал: на одном дыхании,
осилив 500 с лихой страниц, буквально за 3-4 дня. Читал в
метрополитене и дома, открывая книгу в девять вечера, и лишь в час
ночи закрывая её. Было действительно интересно прочитывать главу за
главой, очень хотелось скорее узнать финал, чем же закончатся столь
неожиданные повороты сюжета. Название книги - &quot; The Тёлки
&quot; , я думаю название выбрано не только с умом, но и очень
грамотно попадая в целевую аудиторию. Я могу и ошибаться, но
считаю, что целевая аудитория книги - мужчины, тусовщики, бабники,
самовлюблённые эгоисты, молодые люди, страдающие нарциссизмом
(да-да!), люди, живущие в ритме постоянных развлечений и не
постоянных половых связей - всюду, везде, со всеми, каковых в
Москве безумное количество. Книга написана до такой степени честно
и по-настоящему, что в некоторых ситуациях сам волей-не-волей
ощущаешь всё то, что ощущает главный герой - точно так же противно,
так же страшно, или так же хочется заплакать (мне - взрослому
парню, представляете?). Очень благодарен автору за те выводы, что я
смог сделать, прочитав книгу. Понять, как же больно твоему любимому
человеку, в случае твоего предательства. Что на самом деле может
ощущать девушка, которая любила, верила, доверяла... Отдельное
спасибо Сергею Минаеву за главу &quot; Ольга &quot; . Неоднозначная
ситуация: С одной стороны, я рад, что смог самостоятельно прийти к
нужным выводам ещё до прочтения книги, а с другой стороны, было бы
лучше, если бы я понял это прочитав книгу, а не на своих
собственных ошибках, причиняя боль любимым людям... Понял, до чего
может довести разгульная жизнь - до немыслимых последствий, таких
результатов, которые потом не исправить никак, которые не исправит
никто, которые будут гложить тебя и медленно убивать... Книга -
бомба, я обязательно прочту остальные издания Минаева!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    The Тёлки
  </real_object>
</document>
