<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14392
  </ID>
  <link>
http://community.livejournal.com/chto_chitat/6845674.html
  </link>
  <date>
    2010-04-22T09:19:51Z
  </date>
  <query>
    Стиг Ларссон
  </query>
  <text>
    Здравствуйте! Возможно, об этой книге уже писали в
сообществе, в таком случае прошу прощения, если нет, то буду рада
поделиться впечатлениями. Речь идет о трилогии шведского писателя
Стига Ларссона « Миллениум » . По некоторым источникам, автор занял
второе место по уровню продаж этих произведений в 2008 году. В
России книги трилогии вышли под следующими названиями: « Девушка с
татуриовкой дракона » , « Девушка, игравшая с огем » и « Королева
во дворце свкозняков » . Я пока читаю первую часть трилогии (к
сожалению, не в русском варианте, поэтому о качестве русского
перевода ничего сказать не могу), но судя по тому, как затягивает
роман и как сложно от него оторваться, думаю, прочесть две
оставшиеся книги. Первая часть трилогии – « Девушка с татуировкой
дракона » - детектинвый роман, одним из героев которого является
пожилой весьма состоятельный промышленник Хенрик Вангер. На
протяжении 44 лет Хенрик получаетя в день своего рождения один и
тот же подарок от анонимного отправителя: засушенный цветок в
аккуратно рамке. Эти странные послания не вызывали бы такого
ажиотажа и внимания, если бы не тот, факт, что традиция подобных
подарков была заложены любимой племянницей Хенрика Вангера
Харриетой Вангер, которая бесследно исчезла в возрасте 16 лет.
Убежденный в том, что Харриет Вангер была убита одним из членов его
многочисленной семьи , Хенрик нанимает журналиста Микаеля
Бломквиста для очередного расследования этой криминальной истории в
надежде выяснить, что же все-таки произошло с его племяннице более
сорока лет назад... Читается роман довольно быстро, каждая глава
заканчивается интригующим многоточием, что не позволяетя отложить
книгу в сторону. Рекомендую все тем, кто не равнодушен к хорошим
детективным историям.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Девушка с татуировкой дракона
  </real_object>
</document>
