<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1054
  </ID>
  <link>
    http://sockolov-alex2009.ya.ru/replies.xml?item_no=3
  </link>
  <date>
    2010-08-15T08:28:12Z
  </date>
  <query>
    Canon EOS 550D Body
  </query>
  <text>
    s ockolov-alex2009 написало отзыв опубликовано на Маркете
всем рекомендую :-)) Комментарий: Это песня, долго снимал на 400D
(раньше компакты и пленка) боялся многопиксельности новых камер, но
решился купил, доволен как слон! Матрица шумит намного меньше чем
на 400D, (ИМХО меньше чем на 40D) исо 1600 рабочее, 3200 нет, разве
что фоторепортажи на сайты (где размер фото 2-3 мгп-ля) 6400
увольте (это маркетинг), максимум для газеты чб полоса и шпионам.
Снимки здоровенные можно смело кропить кадр. Резкость потрясающая,
никоновская, но при этом картинка почти кенововская, ИМХО цвета в
РАВе у 400D чуть чуть интереснее чем у 550D. Фокус песня, наводится
в темноте, не то что у предшественников, но есть и беда в темноте
мажет чуть чуть.. бекфокус :((( приходится из серии выбирать. Но
это мелочь, так как он дает сфокусироваться там, где я на 400D
вынужден был искать фокус ручками. Есть еще туча
возможностей...щумодавы, подстройки, видео...делает из камеры
игрушку, кто то можт оценит, но мне не надо. Странное ощущение,
любительская камера с возможностями позволяющими сделать снимки
профф качества. Еще страшнее то, что она выпрямляет даже мои косые
руки, думает за меня, прощает ошибки либо позволяет их исправлять.
Имхо если так пойдет и дальше, что станет с профессией фотографа.
Само собой никто кроме профи не сделает классный событийные
репортаж, не поиграется с софитами...а вот с протокольной съемкой,
портретом на природе, пейзажем, коммерческим репортажем (где
главная цель заказчика крупный логотип и улыбки) через 3-4 месяца и
любитель совладает легко. Даже страшно становится.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    С
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 550D Body
  </real_object>
  <type main="+">
    С
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 400D
  </real_object>
</document>
