<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10301
  </ID>
  <link>
http://clubs.ya.ru/4611686018427392330/replies.xml?item_no=62231
  </link>
  <date>
    2010-06-22T04:56:53Z
  </date>
  <query>
    Брестская крепость
  </query>
  <text>
    http://maksagor.livejournal.com/56754.html Недавно мы все
плевались, когда на экран вышло говно, которое усатыймудак
беззастенчиво и бессовестно рекламировал как &quot;Великий фильм
оВеликой Войне&quot; – &quot;Утомленные солнцем-2:
предстояние&quot;, явившееся ничеминым как оскорблением миллионов
живых и мертвых ветеранов войны, а такжетех, кто как святыню хранит
память о нашей Великой Победе надфашистским зверем. Раздавались
мнения, что сейчас, кроме таких позорныхагитдиверсий, ничего
снимать не могут. Но с последним не соглашусь. Запоследние годы
были по крайней мере два фильма, которые, пусть и не безнедостатков
(а где он – идеал?), но можно назвать очень даже неплохими.Это
&quot;Звезда&quot; и &quot;В августе 44-го&quot;. Значит, могут,
когда хотят. Вот исейчас я жду выхода в свет очень хорошего, как я
надеюсь фильма. Япубликую данный пост в ночь в 21 на 22 июня. В
черную 69-ю годовщинуначала Великой Отечественной войны, когда в 4
часа утра началосьвероломное нападение фашистской Германии на СССР.
И первыми встретиливрага на священной для меня и миллионов
советских людей земле Брестскойкрепости. А в эту, нынешнюю ночь, в
брестской цитадели происходит показнового российско-белорусского
художественного фильма &quot;БрестскаяКрепость&quot; (официальный
сайт: http://www.brestkrepost-film.ru ). За последний год я очень
пристально следил засозданием фильма. Я реально боялся, да и сейчас
побаиваюсь, как бы неопошлили тот священный подвиг героев 41-го… Но
все же… Я понимаю, какиесейчас времена, и не требую от создателей
фильма полного раскрытия, таксказать &quot;направляющей и
руководящей роли компартии&quot; (я утрирую) и сразуздесь делаю
скидку создателям фильма. Но, как мне кажется, фильм
долженполучиться неплохим. Во-вторых, с белорусской стороны фильм
снималзнаменитый &quot;Беларусьфильм&quot; – он не может на военную
тему снять гадость.Ну а с нашей стороны продюсером был Игорь
Угольников. Либерастическойсволочью, насколько я следил за ним, он
не был даже в 90-е годы, когда&quot;было можно&quot;. К тому же,
вот что он говорит сам в интервью наофициальном сайте фильма: Я
бредил этим фильмом еще даже довступления в должность председателя
ТРО Союза. И когда мы думали, какойже проект будет для пропаганды
идеи строительства Союзного государства,для того, чтобы зримо люди
ощутили, что оно, действительно, у нассуществует, Союзное
государство. Думать долго не пришлось. И моепредложение о создании
фильма, основанного только на документальныхфактах о защитниках
Брестской крепости, был поддержан. Мы долго писалисценарий, долго
согласовывали, в том числе, и с белорусской стороной,каким должен
быть в результате этот фильм, и стоит ли оставлять всценарии тот
или иной эпизод? Например, белорусским нашим коллегам ненравилось,
в том числе и ветеранам, что есть эпизод, в котором
советскиесолдаты сдаются в плен. Ну, такого быть не могло! Я же
делал фильмтолько по документам. Да, действительно, такое было. Но
для того, чтобыпоказать героизм тех людей, которые остались до
конца, нужно былопоказать и тех, кто сдался. Другое дело, что не
надо педалировать это. Имы постарались этого не делать. И съемки
прошли в Брестской крепостилетом прошлого года. В самой Брестской
крепости была построена большаядекорация. И во всех массовых сценах
снимались жители города Бреста. Дляних это было очень важно. И я
понимаю, что их взгляд, их лица, которыезрители увидят в этой
картине, говорят сами за себя. Трудно было быснимать московских… И
даже таксист меня вез со съемок навокзал, он говорит: &quot;Ой,
жалко! Я не успел сняться в этой картине! Адля меня это так
важно!&quot; И это важно было для нас также. Все происходилоименно
там. И это тоже ценно. Мы даже занимались раскопками. Когдаделали
декорации и кое что там накопали. Там земля нашпигована
железом,нашпигована кровью защитников. Много историй мы узнали. И
для меня этоочень важно. 22 июня два года назад ночью мы помолились
у могилызащитников Брестской крепости и попросили у них разрешения
снимать проних фильм. И когда нужно было солнце, было солнце.
Мыуходили в подвалы снимать - шел дождь. Мы возвращались - было
солнце. А15 октября, в заключительный день, мы хотели снять
финальный кадр, чтобыбыл снег. Ну, откуда 15 октября в Бресте снег?
В 6 утра я просыпаюсь вгостинице у меня каскадеры, взрослые мужики
и пиротехники заплаканные. Яговорю: &quot;Вы чего?&quot; - &quot;А
ты в окно посмотри!&quot; 15 сантиметров снегалежит. Также меня
заставляет поверить положительныйотзыв о фильме главного
консультанта фильма &quot;Бресткаякрепость&quot; - директора
мемориального комплекса &quot;Брестская крепость-герой&quot;Валерия
Губаренко. Группа коммунистов, в составе которой я прибыл
вбрестскую крепость в начале мая в рамках Автопробега Победы,
встречаласьс ним, и он уже тогда упомянул про этот фильм, дав ему
высокуюхарактернистику, с гордостью сказав, что он снимался и на
территориисамой Крепости. Ну и еще однахарактеристика , которая
заставляет действительно ожидатьподлинно хорошего фильма:
&quot;Хотел бы, чтобы массовый зрительбыстрее увидел это прекрасное
кино… фильм сделан очень сильно. ...Вамбыло сложно. Мы не знаем,
что там происходило. Спустя много десятилетий,мы утратили людей,
которые все это видели. Но мне кажется, что вычестно и откровенно
воссоздали не только образы этих людей, но и ихсамих&quot;.
А.Г.Лукашенко Такчто, если какая-нибудь &quot;потусторонняя&quot;
сволочь не сглазит, скоро наэкраны страны выйдет подлинный Великий
Фильм о Великой Войне –&quot;Брестская Крепость&quot;. Кстати,
восьми минутный трельле фильма ужедавно гуляет по сети. Кто не
видел, может посмотреть, например, здесь:
http://www.youtube.com/watch?v=07yKGsI5bwQ А я представляю вниманию
товарищей по ЖЖ финальнуюпесню и клип из фильма в исполнении
Леонида Агутина &quot;Не позволь мнепогибнуть&quot;. Не скрою, по
душе клип резанул меня очень сильно: Ну и еще вот вам хорошая и
очень правильная и актуальная фотка изфильма: (Кроваваягэбня
убивает представителей европейской цивилизации) Массудругих фоток
из фильма можно посмотреть здесь: http://www.brestkrepost-f
ilm.ru/gallery/photo/inde x.html Покав отношении фильма я недоволен
только в одном аспекте: Вэту ночь на22 июня премьера фильма
происходит в брестской Цитадели. Вечером 22 июнябудет закрытый
показ фильма в кинотеатре &quot;Октябрь&quot; в рамках МКФ. А
наширокий экран фильм выйдет ТОЛЬКО В НОЯБРЕ! Вот это, товарищи
играждане, форменное безобразие&quot; Это ж сколько еще ждать! Что
ж,придется…
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Брестская крепость
  </real_object>
</document>
