<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14357
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note30225414_9999382
  </link>
  <date>
    2010-07-01T19:06:00Z
  </date>
  <query>
    Сергей Минаев
  </query>
  <text>
    Хуже еще не писал книг Минаев. Книга полна дешевых штампов,
рассчитанных на примитивный вкус, нелепых совпадений как в
бразильских сериалах. К штампам отнесу эту дурацкую ситуацию как
Миркин увидел свою учительницу (кстати абсолютно неправдоподобный
персонаж: тоже мне, тургеневский нигилист ушедший из высшего света
в народ) в обществе седовласого мужчины который оказался ее отцом.
Такие скандалы &quot; милые браняццо - только тешаццо &quot; когда
мы должны вроде как негодовать на изменщицу, а потом умиляццо
&quot; ой как мило - это ее папа &quot; настолько заезжены, что я
еще не дочитав развязки с первых слов просек что это кто то вроде
папы. Так что вместо лихо закрученной интриги просто скука. (
Продолжить ) Штамп второй: концовка когда одинокий и &quot;
пиздострадающий &quot; герой или героиня (нужное подчеркнуть)
уезжает на поезде или улетает на самолете или уплывает на пароходе
(нужное подчеркнуть) восвояси куда глаза глядят....Но.....вдруг
появляеццо объект пиздострадания и эта сцена с бегущими
пограничниками или суровыми стюардессами или ругающимися
вагоновожатами (нужное подчеркнуть) и они наперекор всему снова
вместе и уезжая или уплывая поезд гудит или пароход трубит (нужное
подчеркнуть) ... а они стоят обнявшись на платформе или глядят друг
на друга влюбленно ....розовые сопли...занавес...Заезжено и
скучно... А насчет нелепых совпадений это то, что учительница и
обожательница Миркина теледива оказались знакомы да еще при такой
пошлой ситуации с загулами налево папаши. Ну надо же как тесен мир!
Такие нелепые совпадения выдумываюццо когда больше нечего
придумать, но кульминацию то надо как то замутить. И чем нелепее
совпадение тем лучше можно выдать этот из пальца высосанный
сюжетный ход за лихо закрученную интригу. Да еще и присылание этого
видеокомпромата. Такое впечатление что у Минаева какой то
самоплагиат попер: в Телках видеокомпромат Решетникова замутила на
экране над сценой, в Видеотах тоже видеокомпромат другая стерва уже
прислала. Надо же какое попадалово, и снова с Миркиным. Вот
бедняга, два раза в одну и ту же кучу говна наступает... Нелепо и
скучно... Что в РАБе, что Телках, что в Видеотах бодрый экшн
вначале - к концу начинает вязнуть, буксовать, автор как будто
тыкается в разные углы пытаясь вывернуться, как то закончить
наконец уже эту книгу, выдумывает какую ахинею неправдоподобную.
Представлял нечто подобное когда покупал книгу, но не думал что
разочарование будет столь сильное. Куплю ли я еще хоть одну книгу
Минаева? Вряд ли.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    1
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Видеоты
  </real_object>
  <type main="-">
    B
  </type>
  <real_object>
    Телки
  </real_object>
  <type main="-">
    B
  </type>
  <real_object>
    РАБ
  </real_object>
</document>
