<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1300
  </ID>
  <link>
    http://dkartoha.ya.ru/replies.xml?item_no=4
  </link>
  <date>
    2010-10-03T00:35:20Z
  </date>
  <query>
    Fujifilm FinePix S9600
  </query>
  <text>
    d kartoha написал отзыв опубликовано на Маркете вполне
достойный выбор :-) подробные оценки Превосходное качество :-))
Хорошая цена :-) Среднее удобство работы :-| Достоинства:
Качественный и приятный корпус, быстрый автофокус, великолепная
настройка ручного фокуса, размер матрицы, неплохое видео.
Недостатки: Кривая обработка RAW процессором, китовый объектив,
шумы на 800iso. Комментарий: Купил фотоаппарат в Японии, до этого
был и есть  Fujifilm FinePix S9600. Первое ощущение когда
открываешь японскую коробку такие как будто купил EOS 5D :). Одна
процедура одевания объектива для пользователя мыльницей чего только
стоит. В общем фотоаппарат по тактильным ощущениям и качеству
сборки) вызывает одни положительные эмоции. Опыт использования:
Очень много функций и электронных заморочек которые первое время
просто заставляют теряться, что повернуть и где нажать. Большой
выбор форматов сохранения, куча предустановок по цветам, такие
режимы как &quot;спорт&quot;, &quot;портрет&quot; и т.д. имеют
несколько подрежимов. Вообщем процедура достал - сфотал первое
время превращается в достал - тыкаешь, тыкаешь, тыкаешь ...сфотал.
Соответственно после всех этих процедур начинаешь ожидать что
получится шедевр. А шедевра нет. На деле: эргономика и сенсорный
дисплей - игрушка для небольших рук и тонких пальцев (для таких как
я предусмотрен &quot;стилус&quot; :). Сенсорный экран - по
сравнению с IPhone 4, его вообще с трудом сенсорным можно назвать,
отзывчивость - плохо, адаптация ПО - плохо. И впринципе он не нужен
совсем, еслиб не большое удобство фокусировки по движущему объекту
- во время съемки видео, просто тыкаем пальцем на объект и он за
ним следит. Очень не понравилось как фотоаппарат меняет jpg по
отношению к RAW в редких случаях это добавляет красок, а в 98% это
уменьшение цветового диапазона, не нужное увеличение контраста что
приводит к появлению ярких - &quot;бликовых&quot; засветов,
уменьшение детализации, теряется &quot;прозрачность и объем&quot;
конечного снимка. Соответственно приходится тратить время и ставить
различные RAW эдиторы, покупать емкие карты памяти - в общем
заниматься тем, от тебя чего должны были избавить разработчики,
сделав просто правильный алгоритм конвертации в jpg. С появлением
сменной оптики, разработчики позаботились о том чтоб не ставить
хороший просветленный объектив в кит, и любителям фотографии а не
электронщины придется идти и тратить деньги на новый
объектив.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
