<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    402
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/3834854/post134643958/
  </link>
  <date>
    2010-09-12T06:00:17Z
  </date>
  <query>
    Nikon D5000 Kit
  </query>
  <text>
    Ура! Настал этот день! Мои уехали)))) И я, наконец, решилась
купить себе фотик. Ничего в этом не понимаю. В интернете все
смотрела, искала, читала. В итоге выбрала для себя несколько
моделей. Решила, что поеду сегодня в магазин, посмотрю, определюсь
уже точно. В моем распоряжении 36000. Но это все мои деньги. Просто
под ноль. Уже решила брать Nikon d5000. Посмотрите, не ленитесь -
http://content.hmxmedia.com/nikon/d...ndex_ru_RU.html . Просто
засияла вся. Этакая чудо штука. Но потом совершенно случайно
наткнулась на отзыв, который меня заинтересовал сильно: Nikon d5000
Kit Достоинства: На мой взгляд у Никона краски и цвета передаются
лучше чем у Кэнона. Кэнон нужно крутить, или обрабатывать снимки в
photoshop. Никон же сам сразу в jpeg сохраняет красочные фотки.
Китовый объектив 18-55, на мой взгляд лучше китового объектива от
Canon 18-55. Очень понравился поворотный дисплей с ним можно
снимать очень много интересных вещей. # Слабые стороны: Пользуюсь
второй день. После Canon 450D настройки и управление кажутся более
сложными, пока не привык..... Недостатки: - Дорогая оптика, не все
подходит. Например если на Кэнон можно купить ,отличный, недорой
полтинник 50 1.8 и делать хорошие фото. То на этом никоне просто не
будет работать автофокус. - Пользуюсь второй день. После Canon 450D
настройки и управление кажутся более сложными, пока не привык.....
Мне не особо понравилось снимать видео, качество картинки неплохое,
лучше чем на камерах за 400$, но неудобно фокусировать и
приближать. Комментарий: Выбирал между Canon 500D и Nikon
D5000.Взял Никон, так как у меня был 60D и сравнив его с 450D
понял, что Кэнон, это аппарат который больше подходит для более
продвинутых фотографов, которые снимают исключительно в RAW а потом
каждую фотографию обрабатывают в Photoshop. Имея опыт съемки с
Никона и Кэнона выбрал Никон, так как на Никон удобнее снимать в
jpeg. Фотки получаются насыщеннее, ярче, красочнее. Кэнон же
передает естественные тона и фотки получаются более блеклыми... Я
устал уже обрабатывать фотографии. Лучше сразу снять и не
париться.... В 5000D понравилось боке, более красивое и размытое,
чем у Canon 450D.Не советую D5000 мужчинам с огромной рукой, так
как большой палец будет лежать на джойстике. Никоном доволен, но
управление и настройки у Кэнона на мой взгляд чуть удобнее.... Но
если у вас есть деньги. Купите D90 с 18-105 и не парьтесь! В общем
за свои 20500р вполне неплохой вариант. Ну или Canon 50D Ну я
заинтересовалась этой N90. Посмотрела там всё... Иииии.... В общем
решила брать его. )))) Вот оценка того же самого пользователя:
Nikon N90 Kit Достоинства: - Картинка по насыщенности,
цветопередачи и резкости с китовым объективом 18-105 у Никон,
получается на порядок выше чем у их конкурентов. - Очень удобное
управление, огромный функционал - Верхний дисплей и его подстветка
- Скорострельность - Кит 18-105 это лучшее что есть на планете по
соотношению цена и качество картинки. Недостатки: - Один раз стал
ругаться на карту памяти Trancend (сам виноват) - Про видео писать
не буду, так как это фотоаппарат, а не камера, не разу пока не
снимал ничего,только пробовал:(на 500D качество видео в 2 раза
лучше) - Пару раз в первые 2 дня был глюк с автофокусом, больше не
повторялось. Комментарий: У меня есть опыт использования Nikon D60
- 1.5 года Canon 450D - 0.6 года Nikon D5000- 1 неделя Canon 500D -
3 недели После того как я перешел на D90 я сразу же получил, то что
давно искал.Canon 500D не давал мне такой яркой резкой и насыщенной
картинки как D90. Я настоятельно советую всем данный аппарат. пара
тестовых фоток: http://i074.radikal.ru/1009/6b/9d35ac9972a5.jpg
http://s002.radikal.ru/i200/1009/1e/d95623120a2a.jpg
http://i062.radikal.ru/1009/5d/b0aca310f05d.jpg
http://i061.radikal.ru/1009/9d/56fd5b9c233c.jpg
http://s45.radikal.ru/i108/1009/07/ebd207c39cae.jpg Договорилась
ехать смотреть с Кириллом и Димкой. А то мне деньги менять,
тащиться в какую-то жопу. Да и они может что посоветуют. Жаль, что
погода испортилась. Но это мелочи, ведь сегодня сбудеться моя
мечта!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D90 Kit
  </real_object>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Nikon D5000 Kit
  </real_object>
</document>
