<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14351
  </ID>
  <link>
    http://fyodor1991.livejournal.com/4315.html
  </link>
  <date>
    2010-08-01T10:23:11Z
  </date>
  <query>
    Сергей Минаев
  </query>
  <text>
    Дочитал видеотов Минаева. Мне импонируют все его книги, но
эта особенно. Конечно, иногда раздражает уж излишняя желчность
этого мужика, но все же никто не в праве запрещать человеку писать
о себе хвалебные оды и высказывать свое критичное мнение обо всем,
что видит. Да-да, он пишет не от имени Дроздиковых, Исаевых и
Миркиных, все эти персонажи – Сергей Минаев, автор, в разных
ипостасях. Он пишет ТОЛЬКО о том, что было в его жизни, описывает
ситуации, в которых сам побывал… А те, что додумывает, выглядят
абсолютно нереалистично и нежизненно (в прошлых книгах это была
концовка; видеоты, к счастью, избежали этой участи). Андрей Миркин
таки вообще копия, если не оригинал... Даже до смешного доходит -
ладно Миркин был в первой части просто журналистом, но как только
Минаев вылез в телевизор и начал вести шоу (именно ШОУ
&quot;Честный понедельник&quot;, в котором чиновники ведут
&quot;дебаты&quot;), то и герой его книги тут же начал вести
абсолютно идентичное шоу. Становится понятно, что все мысли Миркина
и &quot;Мирки Миркина&quot; - это мысли и мирки Сергея Минаева. Это
еще раз подтверждает, что самолюбие этого человека вынуждает его
делать героем своей прозы только себя и никого больше. Но это не
такая уж &quot;проблемная проблема&quot; для этих книг. В видеотах
особенно классные, остроумные диалоги, &quot;легкоусвояемые&quot;
описания и отличный саундтрек (я даже выписал названия песен и
добавляю их вконтакте). Сергей Минаев как, не побоюсь этого слова,
писатель растет от книги к книге. Вырисовывается четкий стиль - это
не духлесс, который, по словам автора, сложен из отдельных обрывков
мыслей, записей на салфетках, в блокнотах (наверное, поэтому, эта
книга для меня явилась &quot;рваной мудростью&quot;); это отдельный
мир, в котором каждый персонаж непредсказуем, живет своей жизнью, и
все, что происходит &quot;по ходу пьесы&quot;, напоминает
реальность. А это, на мой взгляд, и есть главный принцип литературы
– не в том, чтобы все было написано красивым языком и без единого
употребления слова &quot;хуй&quot;, а в том, чтобы человек,
прочитав, кое-что вынес для себя, чему-то научился, что-то понял, и
в подобной ситуации не попал в &quot;просак&quot;. Этой цели, как
мне кажется, Минаев добился с лихвой. Концовка заслуживает
отдельного внимания. Я после прочтения всех его книг, не ждал от
нее ничего хорошего. Точнее, ждал полного треша и неадеквата, как
то: самоубийство главного героя или любви всей его жизни; главный
герой спивается и обязательно сходит с ума, засорив финальные
описания полусознательным бредом и испортив все впечатление от
сюжета и от книги в целом. Но, в плюс Минаеву, в этот раз все
обошлось без этой, как говорит его &quot;персонаж&quot; (хи-хи),
&quot;инфернальной хуйни&quot;. Т.к. все его книги заканчивались
плохо и навевали депрессив, то я пообещал себе, что если и это
история зафиналится &quot;мочекалом&quot;, не прочту больше ни
одного минаевского опуса. Концовка, на удивление, была хорошей.
Блядь, теперь придется читать и дальше…:) 9 из 10 P.S. Just
IMHO
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Видеоты
  </real_object>
</document>
