<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    2792
  </ID>
  <link>
http://blogs.mail.ru/mail/exmachina92/37338C9F6BF88411.html
  </link>
  <date>
    2010-05-24T01:12:19Z
  </date>
  <query>
    Железный человек
  </query>
  <text>
    Вот моя, жаждущая хлеба и крови, персона добралась до
Железного Человека 2, а точнее я просто посмотрел эту картину в
кинотеатре во время ее проката. Очевидно Джон Фавро, срубивший
деньжат на первом фильме, аж $580 миллионов, решил не
останавливаться на достигнутом, и подзаработать еще деньжат на
достойную старость. Ибо с другой стороны, я на этот фильм смотреть,
увы, не могу. Первый фильм оставил у меня двоякое впечатление, толи
Чугунная борода собрался спасать мир и законопослушных граждан от
рук тиранов, толи остановить незаконную продажу оружия Старк
Индастрис, а то и все вместе. Но речь идет о втором фильме. Идя в
кино, я с уверенностью предполагал, что фильм желаемого не
принесет. На моей памяти было всего несколько продолжений, которые
обогнали предшественника: Терминатор 2, и продолжения Чужих,
остальных я привести не могу по причине плохой памяти, и как только
вспомню, сразу вам скажу. Но как известно, насколько Американцы
тупорылые, настолько Русские кровожадные каннибалы-аборигены.
Главным злодеем фильма, как не трудно догадаться, является Русский,
Иван Ванко, в исполнении Микки Рурка, данный актер добавляет ему
еще кровожадности и каннибализма. Наверно назначили его на эту роль
из-за его страстной любви к водке и Русским женщинам. По сюжету
фильма у Вани умирает отец, Антон Ванко, который трудился не
покладая рук бок обок с Говардом Старком, за что и был выслан
обратно в Россию по подозрению в шпионаже, где его отправили стоить
БАМ за скудные разведданные. Сын Иван естественно знает об этом и
поклявшись отомстить собирает реактор, по чертежам отца, приладив
его к себе на грудь и питая им электрические хлысты, и мчится на
всех парах в Америку, дать по чугунному рылу Тони Старка. ВОТ ТУТ
ТО И НАЧИНАЕТЬСЯ ЗАОРУХА СКАЖЕТЕ ВЫ!!! А не тут-то было!!!
Ограничившись одной дракой, Ваня попадает в Алькатрас, а Тони идет
лечиться от отравления полонием (я удивился, почему не обогащенный
уран). В общем, остальной сюжет фильма лихо закручен на скучных
никчемных диалогах, на попытках алчных государевых людях украсть
секрет чугунного рыла, на воровстве второго костюма и тому подобных
не интересных скудных сценах. Тони Старк изнает секрет отца,
собирает маленький адронный коллайдер, и избавляется от
радиоизлучения. Не уснуть мне помог только монотонный чавкающий
звук соседок рядом. Драк в фильме насчитал всего 3, человеческие
скучные драки не считаются, в кино я пришел увидеть мега избиения
разными частями тела, а характеры героев, и жестокие повороты
судьбы меня мало интересовали, потому что в жанре фильма было четко
указанно слово «боевик»! Но последняя сцена получилась отменно,
полеты под мостом под феерию взрывов, головокружительные маневры,
стрельба, взрывы, 30 на 1, лазеры ракеты, повсюду чугунные морды,
но рукоприкладства можно было бы сделать и побольше. Спецэффекты у
фильма великолепные, рисованные взрывы, головокружительные полеты
все просто на высоте. Звук тоже не подкачал, гремит, свистит,
взрывается все, так как и должно быть, $200 000 000 Джонам Фавро,
были потрачены с толком. В общем, фильм на 3,5, посмотреть можно,
особенно ярым фанатам Железного Человека. Мое мнение не всегда
совпадает с вашим. Всем спасибо
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Железный человек 2
  </real_object>
</document>
