<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14460
  </ID>
  <link>
http://clubs.ya.ru/4611686018427413448/replies.xml?item_no=1325
  </link>
  <date>
    2010-02-13T16:24:19Z
  </date>
  <query>
    Маркес Сто лет одиночества
  </query>
  <text>
    Сюжет Почти все события романа происходят в вымышленном
городке Макондо, но имеют отношение к историческим событиям в
Колумбии . Город был основан Хосе Аркадио Буэндиа, волевым и
импульсивным лидером, глубоко заинтересованным в тайнах вселенной,
которые ему периодически открывали заезжие цыгане во главе с
Мелькиадесом. Город постепенно растёт, и правительство страны
проявляет интерес к Макондо, но Хосе Аркадио Буэндиа оставляет
руководство городом за собой, переманив присланного алькальда
(мэра) на свою сторону. В стране начинается гражданская война , и
скоро в неё втягиваются жители Макондо. Полковник Аурелиано
Буэндиа, сын Хосе Аркадио Буэндиа, собирает группу добровольцев и
отправляется на борьбу против консервативного режима. Пока
полковник участвует в военных действиях, Аркадио, его племянник,
берет руководство городом на себя, но становится жестоким
диктатором. Через 8 месяцев его правления консерваторы захватывают
город и расстреливают Аркадио. Война длится несколько десятков лет,
то затихая, то вспыхивая с новой силой. Полковник Аурелиано
Буэндиа, утомленный бессмысленной борьбой, заключает мирный
договор. После того, как договор подписан, Аурелиано возвращается
домой. В это время в Макондо прибывает банановая компания вместе с
тысячами мигрантов и иностранцев. Город начинает процветать, и один
из представителей рода Буэндиа — Аурелиано Второй быстро богатеет,
выращивая скот, который, благодаря связи Аурелиано Второго с
любовницей, магически быстро размножается. Позже, во время одной из
забастовок рабочих, Национальная армия расстреливает демонстрацию
и, погрузив тела в вагоны, сбрасывает их в море. После банановой
бойни город в течение почти пяти лет попадает под непрерывные дожди
. В это время рождается предпоследний представитель рода Буэндиа —
Аурелиано Бабилонья (первоначально именовавшийся Аурелиано Буэндиа,
прежде, чем он обнаружит в пергаментах Мелькиадеса, что Бабилонья —
фамилия его отца). А когда дожди прекращаются, в возрасте более чем
120 лет умирает Урсула, жена Хосе Аркадио Буэндиа, основателя
города и рода. Макондо же становится заброшенным и пустынным
местом, в котором не родится скот, а здания разрушаются и
зарастают. Аурелиано Бабилонью вскоре остался один в
разваливающемся доме Буэндиа, где он изучал пергаменты цыгана
Мелькиадеса. Он на некоторое время прекращает их расшифровку из-за
бурного романа со своей тётей Амарантой-Урсулой. Когда она умирает
при родах, а их сын (который рождается со свиным хвостиком) съеден
муравьями , Аурелиано наконец расшифровывает пергаменты. Дом и
город попадают в смерч , как говорится в столетних записях, в
которых содержалась целая история семейства Буэндиа, предсказанная
Мелькиадесом. Когда Аурелиано завершает переводить, город
окончательно стирается с лица земли. Недавно прочитала эту книгу,не
сказать, что осталась от неё в восторге, но незабываемое
впечатление она оставила безусловно. Эта книга втягивает в себя
целиком и полностью, и ты сам погружаешься в этот вымышленный
город. Откладывая книгу, находишься в равновесии между реальным
миром и &quot;Макондо&quot;...Маркес умело погружает нас в чувство
полного одиночества... Это было моё мнение об этом романе,а что
думаете вы??
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Сто лет одиночества
  </real_object>
</document>
