<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5112
  </ID>
  <link>
    http://katy-kotenok.livejournal.com/1194.html
  </link>
  <date>
    2010-11-19T17:33:57Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </query>
  <text>
    Наконец-то наступило долгожданное 19 ноября. Заранее
забронировав билеты (причем за 2 дня до сеанса половина зала была
уже забронирована другими еще более предусмотрительными зрителями),
выкупив их за час до начала фильма, я с предвкушением зашла в зал.
Не знаю, почему я так многого ждала от &quot; Гарри Поттера и Даров
Смерти &quot; . Ведь &quot; Принц-полукровка &quot; не то что бы
разочаровал меня, нет, просто я не ожидала что на фильме о
волшебстве буду смеяться все два часа. Кстати говоря, &quot; Орден
Феникса &quot; мне понравился, но не более. Я веду это к тому, что
все перечисленные фильмы снимал один режиссер - Дэвид Йетс, и
поэтому странно было ожидать от него сюрпризов. Однако он таки
сумел меня удивить - сняв отличный, серьезный, местами трогательный
фильм! Первая часть &quot; Даров смерти &quot; вобрала в себя
атмосферность и динамичность пятой части и юмор шестой. Так почему
же &quot; Новый Гарри Поттер &quot; ? Все потому что ушел на второй
третий план один из главных персонажей фильма, нет, нет, нет, я
вовсе не имею ввиду Альбуса Дамблдора, я говорю о ХОГВАРТСЕ ! В
каждой серии франшизы мы видели как герои прибывают в Хогвартс,
учатся, ссорятся, мирятся, влюбляются - и все это происходит в
стенах школы. Теперь же главные герои вынуждены большую часть
времени скитаться по лесам и полям, скрываясь от приспешников
Темного Лорда. Испортило ли это картину? Отнюдь нет! Волшебники
всегда остаются волшебниками! И пришла пора применять полученные в
школе чародейства знания. Скитания не даются героям легко, но
именно они раскрывают до конца их характеры. Рон больше не остается
в тени Гарри, он может поступить так как считает нужным, уйти, а
затем вернуться и спасти друга. Гермиона больше не уверенная в себе
всезнайка, она также растеряна как и друзья, но тем не менее
находит в себя силы бороться дальше. А Гарри... Гарри разрывается
сомнениями - он не хочет чтобы близкие люди гибли из-за него, но в
тоже время понимает, что один он не справится. По-моему личному
мнению, актеры действительно заиграли... Они не выглядят усталыми,
забитыми, измученными. Они усталые, забитые и измученные. Такие,
какими и должны быть их герои, ведь они в эпицентре войны. Они
больше не дети, и даже не подростки, а настоящие взрослые
волшебники. Особенно это подчеркивает начало картины: Гарри в
последний раз смотрит на солдатиков в своем чулане, Рон с грустью
оглядывается на дом, на семью, а Гермиона стирает себя из памяти
своих родителей ('этот момент меня очень тронул). Трогательных
моментов в фильме не мало. И даже эпизод с танцем Гарри и Гермионы,
которого нет в книге, выглядит очень уместным и милым. Кто еще
попытается поднять настроение в самый черный час, как не настоящий
друг? Кого в картине мало так это остальных персонажей. Северус
Снейп появляется лишь в начале, а из пожирателей смерти мы можем
видеть только Беллатрису (Хелена Бонем Картер как всегда
великолепна), семейку Малфоев, впавшую в немислость Темного Лорда,
и Питера Петтигрю. Стоит отметить актеров ( не знаю их имен)
сыгравших троицу главных героев в облике сотрудников Министерства
Магии Смена оператора пошла фильму на пользу. Также как и смена
композитора. Музыка потрясающе подчеркивала каждый эпизод. А еще
Добби ... Милый Добби... Вот кого было жалко больше всех.
Используйте возможность вновь окунутся в мир сказки, которая совсем
скоро закончится...
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Гарри Поттер и Дары Смерти
  </real_object>
</document>
