<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5794
  </ID>
  <link>
    http://vkup.livejournal.com/305905.html
  </link>
  <date>
    2010-09-13T05:36:02Z
  </date>
  <query>
    Обитель зла 4
  </query>
  <text>
    Обитель зла 4 Жизнь после смерти\Resident Evil: Afterlife
Вполне ожидаемое начало, куча милокйовович с конскими хвостами
косит из узи с бесконечными магазинами бравых, закованных в кевлар,
охранников амбреллы. Саемурайский меч, вогнаный через каску по
самую рукоятку и где-то затерявшийся в извивах мозга, снайперский
главгад, с приклеенными тёмными очками - классика жанра убогого,
низкобюджетного боевика. Ну а выжить после того, как самолёт с
размаху грохнулся ап стену - эт ваще шедеврально! Особенно
порадовала инъекция противоядия от вируса, которая должна была
вроде как уничтожить неуязвимость и силу, а на самом деле не
сделала нифига! Потомушта Элис - сильнее! Далее полёты-самолёты,
камеры-обзоры, встреча старых подружек и непонятный металлический
жук на груди, стирающий нафига-то память... На счастье самолёт -
двухместный и можно лететь из Аркадии в Нью-Йорк (нафига только).
Потом рисковая посадка на небоскрёб, который вроде бы тюрьма... А
там - Венфорт Миллер!!! Опять в тюрьме и знает как сбежать! По
прилёту Элис сразу активизировалась зомбиактивность и шустрики с
цветковыми мордами просто полезли из всех щелей. Да тут ещё откуда
не возьмись появился здоровенный дядька с мешковиной на голове,
утыканной какими-то спицами и громааааадным топором в руках. Бедных
выживших мочат, как хочат. Один тока сбегает на самолёте, а
остальные, классическим квартетом Лефт 4 Дед, кладут гекатомбы
зомбиков и сбегают через сортир, ессно замочив здорового дядьку
сперва. Чуть раньше выясняется что Аркадия - это корабль, а не
страна. И что там кто-то нехороший. Догадайтесь сами кто! :)
Финальное мочилово в стиле матрица, вампиры, эквилибриум и главгад
удачно выбирает себе самолёт, в котором заложена бомба коварной
Элис. Концовочка же потрясает - пара сотен десантных самолётов
Амбреллы (вот жеж непотопляемая компания, как Чубвйс) приближаются
к бедному кораблику, по которому шарятся выпущенные на волю 5-6
десятков выживших гражданских в белом... Не смотря на очевидную
тупость сюжета фильм вполне смотрибелен. Правда, мало треша.
Убивства идут как-то резко, быстро, даже обыденно - не успеваешь
испугаться и всё. Из зомби-ужастика фильм превратился в трешовый
экшн, где борьба идёт между Элис сотоварищи и корпорацией Амбрелла,
а зомби - это так, для антуражу... Вобщем, не скажу, что фильм
вызвал восторг, но посмотреть можно. Один раз.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Обитель зла 4
  </real_object>
</document>
