<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1481
  </ID>
  <link>
    http://darkside-a.ya.ru/replies.xml?item_no=2
  </link>
  <date>
    2010-07-18T13:17:04Z
  </date>
  <query>
    Sony Cyber-shot DSC-W150
  </query>
  <text>
    d arkside-a написало отзыв опубликовано на Маркете полное
разочарование :-(( Достоинства: нет у него достоинств. разве что
выглядит солидно Недостатки: все в этом &quot;фотоаппарате&quot;
ужасно. имею право так писать- так как снимал  от пленочных-до
цифрозеркалок куча &quot;умных&quot; режимов- которые никому не
нужны. подводная съемка? с такой матрицей? нереально. режим просто
и легко- одно и тоже. режим улыбки- тоже идиотизм- нук оскалься.
поиск улыбки взрослого/ребенка. ну ладно бы все это
компенсировалось фотографией. ан нет. объектив красив- спору нет.
диаметр линз- зеленое просветление- все дела... вот только на
максимальном фокусе мылит все - что чуть дальше центра кадра. и не
говорите что у вас этого нет. значит я смотрю другими глазами зерно
и шумы. - зачем там ночная и  съемка с высоким исо до
3200?  как он снимает в полутьме- страх и трепет. все что выше
исо 200- как манкой присыпано. а про 800 и выше...  в
помещении 3х4 вспышка пробивает  не далее 2-х метров- лица
естественные- далее- страшные рожи. снимать можно только при ярком
солнце. видео так себе- для галочки. но и то- глючил селектор
выбора режимов- и норовил переключиться на соседний Комментарий: я
был всегда убежден- что фотоаппараты сони выпускает никакие. и
сколько моделей не побывало в руках - одно и тоже- зерно-шумы.
лучшеб они выпускали мясорубки. пользы было бы больше. продал
любителям бренда сони- вот радовались его умным наворотам! а я
прежде  хочу снимать фотографии. поэтому купил canon- а3000
is
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    1
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Sony Cyber-shot DSC-W150
  </real_object>
</document>
