<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14993
  </ID>
  <link>
    http://antondymchenko.livejournal.com/6137.html
  </link>
  <date>
    2010-09-16T15:13:01Z
  </date>
  <query>
    Бойцовский клуб
  </query>
  <text>
    Рецензия к книге Чака Паланика Бойцовский клуб «Окажи мне
одну услугу. Я хочу, чтобы ты врезал мне изо всей силы.» (с)
Бойцовский клуб – роман, поразивший в 90е годы весь мир, и
поразивший меня в 2010 году! Раньше не знакомился с творчеством
Чака Паланика , но был о нём наслышан! Посмотрел только фильм с
Бредом Питтом , снятый по этой книге, он оказался выше всяких
похвал, и я решил прочитать книгу! История о том, как главный герой
, (в течение всей книги нигде не упоминается его настоящего имени)
страдающий бессонницей, живёт в своем кондоминиуме и для
развлечения, а также для духовного успокоения ходит в
психологические группы для больных раком. Из-за бессоницы весь мир
для него это - «копия, снятая с копии, которая, в свою очередь,
снята с копии» . Он работает в фирме по безопасности и устранению
неполадок в автомобилях, у него частые командировки, поэтому он и
любит свою квартирку, которая вся обставлена мебелью «ИКЕА», на
которую он копил всю жизнь… Но вдруг, в какой-то момент его
благосостояние уходит у него из под ног – взрывается кондоминиум.
Всё, что главный герой хранил всю жизнь сгорает дотла, вылетает из
окон 15-ого этажа и разносится по всей округе мелкими частями
обломков. После этого проишествия он знакомится с Тайлером Дёрденом
. Вместе они быстро становятся неразлучными друзьями и переезжают
жить в полуразрушенный дом, полностью заваленный старыми журналами
и газетами. Также в группах поддержки главный герой встречает очень
странную девушку – Марлу Зингер , которая также, как он симулирует
болезни, чтобы посещать психологические курсы и вдобавок ко всему
ворует вещи из прачечных и перепродает их в секонд-хенды, на что
она и живет. Тайлер, будучи человеком сильным, умным и
харизматичным создает «бойцовский клуб» - организацию, в которой
существуют жёсткие правила и о которой никто не должен знать, где
имя, фамилия и социальный статус не имеют никакого значения! Есть
только ты и твой соперник, вы стоите в кругу над единственной
горящей лампой в подвале одного из баров и деретесь друг с другом,
вымещаете всю злость, тратите всю энергию, вкладываете всю силу в
удары! 8 правил бойцовского клуба никто не должен нарушать: 1.
Никому не рассказывать о бойцовском клубе. 2. Никогда никому не
рассказывать о бойцовском клубе. 3. Если противник потерял сознание
или делает вид, что потерял, или говорит «Хватит» — поединок
окончен. 4. В схватке участвуют только двое. 5. Не более одного
поединка за один раз. 6. Бойцы сражаются без обуви и голые по пояс.
7. Поединок продолжается столько, сколько потребуется. 8. Новичок
обязан принять бой В свободное время друзья варят мыло и продают
его за бешеные деньги, подрабатывают официантами на светских
вечеринках, где мистер Дёрден испражняется в изысканные блюда,
которые подают очень состоятельным людям. «Тайлер – официант
партизан, террорист сферы услуг» . Он оставляет у главного героя
след от поцелуя, сильнейший ожог от раствора щелочи – «Всё, что
было до этого – история, все, что будет после этого – станет
историей, это самый великий момент в твоей жизни» . Всё больше и
больше народу посещает бойцовский клуб – достаточно пройтись по
улице и можно увидеть водителя автобуса с разбитым носом, или
коллегу по работе с расквашенным лицом… Создается целая система,
отдельный мир, отдельная цивилизация, которую создал могучий Тайлер
Дёрден, которого все чтят и все слушают. Но бойцовских клубов
становится недостаточно для того, чтобы противостоять сложившейся
системе в современном обществе. Дабы создать в обществе панику,
Тайлер создает организацию под названием «Проект Разгром». Лучшие
из лучших из всех бойцовских клубов (их число с каждым днём растёт
- появляются филиалы в других городах) обязаны пройти отбор, чтобы
вступить в «Проект Разгром». Штаб-квартира организации – дом, где
живет Тайлер и главный герой становится полон так называемыми
обезьянками-астронавтами, которые одинаково одеты во всё черное.
Они получают домашние задания от своего начальника Дёрдена, они
создают в обществе хаос, выполняя их. «Каждый член &quot;Комитета
Разбоя&quot; должен ввязаться в драку с незнакомцем и проиграть в
ней. За стенами бойцовского клуба. Это не так просто, как кажется.
Человек на улице сделает все возможное, чтобы не ввязываться в
драку. Идея заключалась в том, чтобы заставить подраться
какого-нибудь бедолагу, чем втянуть его в организацию. Позволить
тому почувствовать в первый раз в жизни, что такое - победить в
схватке. Позволить ему потерять над собой контроль. Позволить ему
избить тебя до полусмерти. Надо выдержать и не сорваться. Если
победишь ты, все пропало» Главный герой поражается, во что
превратился их с Дёрденом дом: повсюду толпы народа варят мыло, на
вопросы где находится Тайлер, который исчез, обезьянки-астронавты
говорят, что по правилам они не отвечают на вопросы, которые
связаны с «Проектом Разгром». Конец терпению приходит тогда, когда
умирает «Большой Боб» - толстяк, с которым главный герой
познакомился на курсах психологической помощи, у «Большого Боба»
был рак яичек, он всё время плакал и обнимал его. Тайлер Дёрден
создает целую систему, которая противостоит обществу потребления.
Его ученики говорят его же словами «Все эти юноши, все эти девушки
хотят отдать свою жизнь во имя чего-нибудь. Реклама заставляет их
приобретать тряпки и машины, которые им вовсе не нужны. Поколения
за поколениями люди работают на ненавистных работах только для
того, чтобы иметь возможность купить то, что им не нужно. Мы начнем
революцию, направленную против культуры. Наша великая депрессия -
это наше существование. Это депрессия духа. Мы должны научить людей
свободе, поработив их, и показать им, что такое мужество, испугав
их. Представьте себе, что весь мир объявит забастовку и откажется
работать, пока богатства не будут перераспределены справедливым
образом» . В этих словах и заключается главная философия Тайлера
Дёрдена. (в следующем абзаце излагается концовка книги, следует
пропустить тем людям, кто не читал книгу) Главный герой доходит до
сумашествия – у него снова начинается бессонница, и оказывается,
что Тайлер Дёрден – это его галлюцинация. Главный герой – это и
есть Тайлер Дёрден. Раздвоение личности. Он борется со своим вторым
«я», он угрожает Раймонду Хесселю убийством, если тот не изменит
свою никчёмную жизнь, не бросит работу, которая ему не нравится, и
не станет тем, кем хотел быть всю жизнь – ветеринаром. Угрожает
комиссару полиции, который намеревается закрыть бойцовские клубы.
Подставляет Патрика Мэддена – противника бойцовских клубов.
Заканчивается книга неожиданно и трагично. И даже на небесах
придуманная цивилизация придуманным Тайлером Дёрденом существует:
«Время от времени у ангела, который приносит мне еду и таблетки,
подбит глаз или свернут на сторону заштопанный подбородок, и он
говорит мне: Нам вас не хватает, мистер Дерден» Тайлер Дёрден -
великий и ужасный! Бойцовский клуб поразил, восхитил, удивил…!!!
Никогда ни в какой книге не сталкивался с таким необычным сюжетом,
с такой грубой и странной речью, стилем написания. Читать было
порой сложно! Вместе с тем книга безумно понравилась! Даже учитывая
то, что я знал сюжет по фильму и знал концовку, читать было дико
интересно до самого конца! Чак Паланик произвел на меня
неизгладимое впечатление! Обязательно прочитаю какую-нибудь еще его
книгу! На десерт, трейлер к фильму &quot;Бойцовский клуб&quot; По
традиции, лучшие цитаты из книги: - Мы не хотим знать практичести
ничего про тех, кого любим (с) - Если не знаешь, чего хочешь,
умрешь в куче того, чего не хотел (с) - Если знаешь, где искать, то
найдешь скелет в любом шкафу (с) Моя оценка – 8/10
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Бойцовский клуб
  </real_object>
</document>
