<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3058
  </ID>
  <link>
    http://community.livejournal.com/ru_kino/6005672.html
  </link>
  <date>
    2010-05-24T15:46:32Z
  </date>
  <query>
    Шрэк навсегда
  </query>
  <text>
    Шрэк навсегда Shrek Forever After США, 2010 Режиссер : Майк
Митчел В главных ролях : Майк Майерс, Эдди Мёрфи, Кэмерон Диаз,
Антонио Бандерас Сюжет . &quot; И жили они долго и счастливо &quot;
- так обычно заканчиваются детские сказки или начинаются взрослые
кошмары. Зеленая толстуха по утрам в постели, многофункциональные
дети, умеющие с завидной регулярностью портить подгузники и воздух,
постоянно пустой холодильник по причине множества гостей и Осла,
дурацкие семейные пикники и ни минуты личного свободного времени -
одним словом, жизнь Шрэка наполнилась семейными ценностями по самое
не балуй. А самое обидное, что народ Волшебной страны в буквальном
смысле слова совсем страх потерял - берут автографы и автобусами
возят туристов на болотные экскурсии. Что обычно делает мужчина,
если семейная жизнь с королевой его каким-то образом не устраивает?
Если он нормальный - то идет налево. Если верный - то идет к
психотерапевту. Если умный - то идет подавать на развод и
отсуживает половину королевства и болото в придачу. Поскольку в
нашем случае мы имеем дело с зеленым огром, у которого IQ равняется
комнатной температуре, вышеуказанные варианты им не рассматриваются
- он идет за помощью к мелкому злобному карлику, обладающему
мелодичным именем Румпельштильцхен, магическими способностями и
юридическим образованием. ??Румпельштильцхен среди жителей
Сказочной страны обладает не самой лучшей репутаций, потому что в
свое время промышлял магическими сделками, в которых мелким шрифтом
в условия контрактов клиентам приписывал всякие неожиданности -
печень там пожертвовать или квартиру переписать... Не знаю, как в
их Сказочной стране, но в нашей родной и временами сказочной стране
таких умельцев риелторские фирмы и сотовые операторы с руками бы
оторвали. Шрэк заключает хитроумный договор - меняет один день из
своей жизни на полноценный день социально неадаптированного
людоеда. Румпельштильцхен трахтибидохтибидохает и - вуаля! Шрэк с
толком и пользой для души и тела проводит нормальный холостяцкий
день. То есть валяется в грязных лужах и пугает местных жителей.
Вскоре, однако, выясняется, что не все спокойно в датском
королевстве. Злобный карлик, согласно контракту, выбрал день
рождения Шрэка, так что в результате Сказочное королевство выглядит
так, как он должен был бы выглядеть без Шрэка - погрязло в хаосе и
разврате. Румпельштильцхен стал носить парики и явно косить под
Моцарта, ведь корни фамилии дают о себе знать. Кроме того, он
перестроил столицу по примеру Лужкова - забабахал в центре города
казино и ночные клубы. Вчитавшись в контракт, Шрэк понимает, что
для разрыва договора, ему нужно, чтобы Фиона его как минимум
поцеловала. Ну или еще что-нибудь такое приятное организовала - но
главное, чтобы по любви! Проблема в том, что найти ее не так
просто, ведь она в свое время, не дождавшись принца-спасителя, по
первому призыву гормонов сломала в труху башню, где была заточена,
и теперь бегает по лесам с партией Несогласных - кучкой огров, как
бой-баба Жанна Дарк или, что страшнее, но ближе по весовой
категории - Валерия Новодворская. Цели у них самые что ни на есть
решительные - организовать митинг в центре города и совершить
революцию, будем надеяться, что не сексуальную, потому что кроме
Фионы женщин среди огров нет. Шрэку, словно Мартину Макфлаю из
&quot; Назад в будущее &quot; , сроку для решения своих амурных дел
осталось только до следующего дня - иначе моменто море. Лучшие
друзья, Осел и солидно разжиревший Кот, его не узнают, а
Румпельштильцхен нанимает киллера. Такая вот вышла загогулина.
Впечатления . Классный мультик, на который я шел я некоторой
опаской, потому что предыдущая, третья часть была тяжеловесна,
скучна и не смешна, хоть и классно выполнена с технической точки
зрения. Но решил рискнуть из-за уважения к первым двум частям,
которые по моему мнению являются своего рода мультипликационными
шедеврами. Перед создателями стояла задача придать новую свежую
струю истории, которая, если верить доступной информации,
заканчивается. Как решение в мульт были добавлены пара новых
персонажей - Румпельштильцхен и Крысолов. Персонажи весьма
колоритные и любопытные, особенно Румпельштильцхен, обладающий
достаточно широким диапазоном мимики - от жалко-заискивающий до
зловеще-угрожающей, а также весьма современной предпринимательской
жилкой. Дополнительным штрихом к образу служило использованием им
париков, с которыми он визуально становился похож на Моцарта.
Кстати, интересно узнать, обладал ли его голос в оригинальной
озвучке немецким или австрийским акцентом... Но добавления пары
персонажей было бы явно маловато, поэтому создатели мультфильма,
чтобы не продолжать выезжать на старых хохмах и шутках, с помощью
таких поворотов сюжета, как альтернативная реальность в
Королевстве, изменили характер поведения старых персонажей. Фиона,
которая стала амазонкой-полководцем, способной и дракона на скаку
остановить и революцию устроить, Осел, который не узнает Шрэка и
теперь уже огру приходится надоедать ему и искать с ним дружбы. Но
самый отвал башки - это Кот в сапогах, лишившийся сапогов, но не
растерявший свою брутальность и нагулявший пару килограмм сала.
Шрэк, как это обычно свойственно главным действующим лицам, самый
слабый персонаж, но все равно он смотрелся вполне на уровне. Поныл,
конечно же, как водится об опостылевших семейных ценностях, но в
меру и без переборов. Опять же любопытно будет послушать голос
Майка Майерса. В русском дубляже его неплохо исполнил актер,
озвучивающий раньше Хрюна Моржова, но до оригинала, подозреваю, все
же как до луны. Ритм мультфильма достаточно бодрый, вполне в духе
второй части. Нет каких-то явных провисаний, в отличие от третьей
части, во время которой я смотрел на часы раз двадцать. Все
бодренько, живенько, наполнено отличными шутками и несколькими
совершенно замечательными гэгами. В лучших традициях первых двух
частей в фильме хороший саундтрек и замечательный такнцевальный
номер. Также отмечу, что мультик является очень семейным - каждый
зритель, в принципе, найдет что-то свое. Пару слов про графику, ибо
смотрено было в 3D. Отличное исполнение, персонажи выглядят как
живые и обладают совершенно потрясающей мимикой, выражающей их
чувства на текущий момент, в каждом кадре полно мелких элементов,
дорисовывающих мир мультфильма, отличная детализация дыма и воды.
Полеты на метлах смотрелись вполне драйвово и захватывающе. Итого .
В общем, я вполне доволен. В серии мультфильмов про Шрэка
поставлена замечательная точка.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Шрэк навсегда
  </real_object>
</document>
