<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15704
  </ID>
  <link>
    http://johnny-87.livejournal.com/20038.html
  </link>
  <date>
    2011-08-29T14:15:22Z
  </date>
  <query>
    Вино из одуванчиков
  </query>
  <text>
    Есть книги неподвластные разрушительному влиянию времени, они
как волшебный экстракт с каждым годом становятся только лучше:
вбирая в себя все самое прекрасное, что только можно себе
представить и не оставляя тебе никаких шансов остаться равнодушным.
Да и как можно быть равнодушным при таких обстоятельствах, когда ты
застрял в сутолоке убедительности и реалистичности происходящего,
когда ты сопереживаешь и сочувствуешь, на первый взгляд,
вымышленным персонажам, когда ты из наблюдателя превращаешься в
соучастника и постепенно приходишь к мысли, что именно таким ты
хотел бы видеть окружающий тебя мир. И пусть этот мир не идеален, и
пусть он составлен с тех же проблем и вопросов, но в нем царит
нечто такое, что способно заставить тебя поверить в чудеса.
Волшебство для тебя становиться не исключениям из правил, а
привычной нормой, жизнь ты видишь только в системе координат добра
и человеколюбия, а свое внутреннее сияние ты проецируешь на всех
людей. « Вино из одуванчиков » Рэя Брэдбери – одна из таких книг,
вмещающая в себя умиротворяющее повествование, невообразимые
комбинации слов, мысли о вечном и многосложный аромат, составленный
из ноток летней свежести, воздушной легкости и вселенской мудрости.
Мы видим действительность глазами маленького мальчика Дугласа,
наблюдаем за его ходом времени и за тем как песочные часы жизни
отмеряют песчинки его очередного ЛЕТА. Все события из мира взрослых
он искажает сквозь линзы своей детской наивности и невинности, и
многие вещи воспринимает, на каком-то ином уровне, качественно
отличающимся от всех остальных. Он делает поразительные открытия,
запечатлевая в своей памяти все события, происходящие вокруг его
самого, его близких и его чудесного города. На его глазах уходят
родные, уезжают друзья и рушатся обычные представления. Все
меняется, все движется в хаотических направлениях: бесцельно или с
целью, бессмысленно или со смыслом. Нет ничего незыблемого и
нерушимого, нет ничего такого о чем, можно с уверенностью сказать «
что это навсегда » . Дуглас это прекрасно понимает и его
болезненная чувствительность в эти моменты не знает предела. Будто
бы кто-то нарочно встревожил это безмолвие и взвихрил пустынные
пески времени, будто бы кто-то беспечно взвинтил механизм жизни, с
целью выявить все ее мыслимые и немыслимые изъяны. Нельзя
полагаться на вещи, потому что они старятся и исчезают. Нельзя
полагаться на людей, потому что они беспрепятственно уходят в самый
неподходящий момент. И пусть, эти сентенции, кажущиеся банальными,
и не являются какой-то непреложной истиной, они каким-то
удивительным образом дают тебе возможность восхититься своей
простотой. Невозможно забыть, как Дуглас со своим дедушкой собирал
одуванчики, для того чтобы сделать одухотворенною настойку, чудное
зелье, вбирающие в себя всю прелесть лета. Оно благоухает то
июльской жарой, то утренним пением птиц, то ночными симфониями
цикад. Оно самозабвенно проникает в каждую клеточку тела, насыщая
кровь арктическим воздухом и запахом свежескошенных трав. Зимой, в
дни вечернего томленья и глубоких раздумий, когда вьюга за окном ни
так холодна, как жестока, он откупорит это вино и привнесет толику
тепла, солнца и волшебства. Все воспоминания кубарем покатятся по
гладким стенкам его сознания, словно жгучие слезы в час отчаяния: и
то, как уезжал друг, и то, как умирала бабушка, и то, как в столь
юном возрасте к нему приходило понимание жизни и смерти. Наверное,
каждый из нас испытывал подобные чувства, каждый пробовал на вкус
именно свое ЛЕТО, и каждый делал то самое « вино из одуванчиков »
по только-ему-известному рецепту, под собственным названием и
уникальной маркировкой. И однажды чернильно-черной ночью мы откроем
его, и тогда в одночасье на нас хлынет поток детских впечатлений,
первых открытий и подзабытых чувств. Мы поймем, что в нем сокрыта
вся вселенная, со своими тайнами и загадками, со своими
межзвездными далями. Все слова, что говорили люди с начала времен,
все песни, какие они когда-либо пели и поныне звучат в этих
межзвездных далях, и если бы пролететь по всему Млечному пути,
можно было бы услышать, что говорила во сне, та, которую ты любишь
или как вскрикнул ты сам, в момент своего былого триумфа.
Невыразимое счастье, неподдельная радость одолевают меня в это
мгновенье. Хочется пройтись по вечерней улице, зайти в уютную
кафешку, заказать себе порцию лимонного мороженного с ванилью,
вытянуть из своей сумки томик Рэя Брэдбери « Вино из одуванчиков »
и с умилением открыть его на первой страничке.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Вино из одуванчиков
  </real_object>
</document>
