<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    205
  </ID>
  <link>
    http://akorolex.ya.ru/replies.xml?item_no=67
  </link>
  <date>
    2010-10-14T02:16:11Z
  </date>
  <query>
    Olympus E-520 Kit
  </query>
  <text>
    a korolex написало отзыв опубликовано на Маркете не самый
лучший выбор :-( Достоинства: - Небольшой размер (главный плюс) -
Хороший удобный хват (очень важно) - Стабилизация (очень важно) -
Самый добротно сделанный корпус (по сравнению с другими начальными
зеркалаками) - Условно простой интерфейс (полезно в течении первых
недель) Недостатки: - Видоискатель просто УЖАСЕН. Смотришь как в
тоннель. По картинке понять в фокусе объект или нет - почти
невозможно. Приходится полностью полагаться на AF(Критично). -
Информацию о параметрах снимка на кой-то вынесли вбок видоискателя
- ее читать трудно, надо отвлекаться.(Важный недостаток) - Глубина
резкости для кроп 2.0. (Важный недостаток) - Плохая работа системы
фокусировки и эамера экспозиции при недостаточном освещении.
Сумерки на природе - AF перестает работать, экспометр начинает
врать. (Очень важный недостаток) - Ошибки эамера экспозиции при
наличии встроенной или внешней вспышки. Другими словами: если
делаешь снимок то никогда не знаешь наперед будет ли пересвет или
недосвет. (использовал родную FL36R). (Очень важный недостаток) -
Подсветка сробом. Людей и животных в темноте фотографировать с
таким режимом нельзя. Отключил сразу же. Решается покупкой внешней
вспышки - FL36R имеет лампу подсвета. (Важный недостаток) -
Скорость разряда батареи в режиме LiveView. Неточная индикация
разряда. (решается покупкой покупкой пары дополнительных
аккумуляторов) (Небольшой недостаток) - Детализация темных участков
в JPEG. (См комментарии). (Существенный недостаток). - Нет личных
конфигураций, горячего сброса настроек. Точнее сброс то есть но он
сделан через меню - это очень неудобно. (Важный недостаток, но у
конкурентов за такие деньни этого тоже нет) Комментарий:
Пользовался камерой один год, 10тыс снимков. Не очень доволен. В
темноте (сумерки и темнее) пользоваться очень тяжело. Надо делать
настройки экспозиции и фокусировку вручную, что плохо само по себе,
но здесь ситуация еще хуже т.к определить где же фокус по ужасному
видоискателю весьма тяжело. К камере просто необходимо второй
аккумулятор, т.к. индикация разряда очень грубая. К камере крайне
желательно внешнюю вспышку, если не хотите радовать своих друзей
стробом в глаза. Если снимаете со встпышкой практически всегда надо
перепроверять результат и делать экспокоррекцию. Для красивого
размытия заднего фона надо очень дорогую оптику. Привожу пример
пересчета глубины резкости и фокусного расстояния на 35мм для
некоторых объективов: 12-60mm f2.8-4.0 ~ 24-120mm f5.6-8.0 14-42mm
f3.5-5.6 ~ 28-84mm f7.0-11.0 35-100mm f2.0 ~ 70-200mm f4.0 40-150mm
f4.0-5.6 ~ 80-300mm f8.0-11.0 50-200mm f2.8-3.5 ~ 100-400mm
f5.6-7.0 Ну и на последок весьма неприятный сюрприз, обнаружил
только после месяца использования камеры. Если главный объект
фотографии имеет темный цвет (например темная лошадь, черная птица
или собака с темной шерстью), то детали (структура оперение или
шерсти) будут практичестки незаметны. Схожий эффект замечен при
попытке компютерной экспокоррекции темных снимков (-1EV -1.5EV),
детали темных участков не вытягиваются. Моя старая-престарая sony
F717 с матрицей 2/3 - дает больше деталей в темном чем E520 с
матрицей 4/3. В конце-концов решил избавиться от 4/3 и перейти на
никон. Пользуюсь Nikon пол-года - пока только положительные
впечатления.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Olympus E-520 Kit
  </real_object>
</document>
