<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    11083
  </ID>
  <link>
    http://vkontakte.ru/note862534_10069792
  </link>
  <date>
    2010-08-14T20:49:00Z
  </date>
  <query>
    Ученик чародея
  </query>
  <text>
    В связи с техническими неполадками (мой компьютер не хотел
работать)обещанный в прошлой записи обзор нового альбома группы
Rammstein переносится ибудет опубликован в одной из следующих
записей. Опять же, основываясь навышеуказанной причине, в этой и
следующей записях я объединил обзоры сразу нанесколько фильмов.
Нынешняя запись включает в себя три фильма, предназначенныедля
детской и юношеской категории. Все эти фильмы сказки. Две из них
былисозданы стараниями компании Walt Disney, а последняя на свет
появиласьстараниями создателя &quot; странных &quot; историй М.
Найт Шьямалана. Итак,приступим к первой сказке, восточной. (
Продолжить ) В далекой-далекой Персии жил был мудрый и добрый
правитель. Было у него 2сына, но ему не хватало, и он решил найти
себе третьего. И тут случайно онувидел, как простой уличный
мальчишка, рискуя своей жизнью, спасает своегодруга от рук
стражников. Настолько благородный поступок впечатлил
правителя,поэтому он решил усыновить юного Дастана и сделал его
принцем Персии. Прошлигоды, и вот возмужавший Дастан вместе со
своими братьями с совета дяди-визирязахватывает священный город
Аламут, ожидая найти там оружие, которое гражданеАламута под
руководством принцессы Тамины поставляют врагам Персии. Но вотоблом
- оружия нет. Что, в общем-то, не мешает персам отметить взятие
города. И тут происходит неожиданное - мантия, подаренная Дастаном
отцу, оказываетсяпропитанной ядом, от которого последний и умирает.
Естественно, на принцаобъявляют охоту, но он бежит, прихватив с
собой Тамину, которую ему предлагалив жены. Остановившись на
привал, герой подвергается нападениям Тамины (ксожалению, не
сексуальным – детский же фильм) и неожиданно открывает
небывалыевозможности кинжала, который он отобрал у одного из
защитников Аламута. Какоказалось, этот кинжал содержит пески
времени, которые при нажатии на рукоятьповорачивают время назад.
Чем Дастан и пользуется, исстрачивая весь запасволшебного песка,
залежи которого хранятся в подземельях Аламута. Ясен пень,что эти
пески и были целью для злодея, убившего отца Дастана. Делать нечего
-придется вернуться в Аламут и остановить негодяя, ведь с помощью
кинжала можноразрушить весь мир. Все, кто играл в трилогию Prince
of Persia, конечно же знают, что это запески, что за кинжал и что
происходит, когда используешь кинжал. Поэтому первуюполовину фильма
им будет откровенно скучно. Если не исключать живописногоштурма и
вздохов персонажей по поводу &quot; небывалой &quot; красоты
принцессыТамины. С момента убийства отца Дастана начинается самое
интересное -путешествие, в ходе которого главным героям встретятся
разбойники,возглавляемые харизматичным шейхом Амаром, устраивающим
страусиные бега,ассасины, больше похожие на назгулов из &quot;
Властелина колец &quot; , и,конечно же, главный злодей, которым
окажется визирь. Последнее опять же былоизвестно всем, кто играл в
оригинальную игру, да и из трейлера всё былопредельно ясно, поэтому
сделать из этого тайну у создателей не получилось. Главной бедой
фильма, как это ни странно, является его же главный
герой.Изначально было понятно, что не быть Дастану великим
мыслителем, но чтобыглавный герой так безбожно тупил... Особенно
ярко это проявляется в сценегибели отца, когда Дастан смотрит на
умирающего отца и кричит: &quot; Кто-нибудьпомогите! &quot; .
Поэтому &quot; просветление &quot; в отношении своего дядивыглядит
неестественным. В остальном фильм очень неплох - красивая
архитектура,впечатляющие схватки, хорошая игра актеров (Джилленхол
не в счет - лучше быдальше играл ковбоев-геев) и захватывающий
финал в духе &quot; Пророка &quot; сНиколасом Кейджем. Фильм стоит
одного просмотра в кругу семьи, тем болееарабских сказок сейчас
очень мало. Цитата: &quot; Ещё раз тронешь меч, сломаю руку &quot;
Дастан проявляет галантность. Раз уж пошёл разговор о Николасе
Кейдже, то вот и вторая сказка,магическая. Началось это много
столетий назад. Великий маг Мерлин пал в схватке с
темнойволшебницей Морганой, преданный своим учеником Хорватом
(ударение на первыйслог, а то обвинят в дискриминации). Но его
ученица Вероника смогла заключитьдушу Морганы внутри себя, а сама
оказалась заточена в магической матрешке,гримхольде, куда её
спрятал безнадежно влюбленный Бальтазар, третий ученикМерлина и по
совместительству Николас Кейдж. Чтобы не маяться без дела(все-таки
бессмертный, как-никак), Бальтазар отправляется по свету
искатьприемника Мерлина, который сможет победить Моргану. Но случай
сам сводит его сошкольником Дэйвом, листик которого залетает к нему
в лавку. На радостяхБальтазар отправляется за Инкантусом, главной
книгой магов, в то время какмальчик пробуждает Хорвата в виде
магических тараканов. Слово за слово, фаерболза фаерболом - два
мага затевают драку, в результате которой оба
оказываютсязаключенными в кувшин. Прошло десять лет, Дэйв стал
занудой-физиком со старой моральной травмой -во время схватки
Бальтазара и Хорвата ему на штаны попала вода, а
одноклассникирешили, что он описался, и засмеяли на глазах у
возлюбленной. Но вотнеожиданность - на одной из лекций он встречает
Бэкки, ту самую возлюбленную. Одновременнос этим из урны
возвращаются оба мага и бросаются на поиски Дэйва. Один ищет,чтобы
сделать учеником, а второй - чтобы убить и вернуть гримхольд. Дэйв
отэтого всего естественно не в восторге, но постепенно начинает
проникатьсямагией и её основами, так похожими на то, что он всё это
время изучал винституте. И теперь Дэйву волей-неволей придётся
противостоять Хорвату иМоргане, чтобы спасти Бэкки, а заодно и весь
мир. К сожалению, в двух словах не описать ощущений, которые
остаются послепросмотра. По моему мнению, это одна из лучших
сказок, на которую можно сводитьсвоего ребенка, да и самому приятно
провести время. В этом фильме нетзанудства, нет морализаторства. Он
добрый и смешной, эффектный и впечатляющий.Творческий тандем
Кейдж-Тёртлтауб (режиссер фильма) смог явить миру фильм,который
заткнул за пояс и &quot; Принца Персии &quot; , и два предыдущих
фильматандема про &quot; Сокровища нации &quot; . В этом фильме все
актеры выкладываютсяпо полной, чувствуется, что им приятно играть.
Многие могут подумать, что этоочередной фильм про неудачника, но
Дэйв не неудачник. Он физик, а это многоеобъясняет. И тем более, он
добивается многого без магических способностей.Например, Бэкки
влюбляется в него ещё в школе, когда он и не думал, что
будетчародеем. В отличие от предыдущего фильма, &quot; Ученик
чародея &quot; можно смотретьнеоднократно. Лично я сам ходил на
него дважды, что бывает редко. Этопозитивный, добрый, веселый и
по-настоящему волшебный фильм, которых впоследнее время так не
хватало. И это, пожалуй, единственный фильм, в которомпроводится
параллель между магией и наукой, в нашем случае, с
физикой.Единственное, что может испортить впечатление, так это
русский дубляж, которыйнаградил Дэйва ужасающим голосом
неврастеника, больного геморроем. Цитата: &quot; Знаешь, что
говорят в нескольких районах Нью-Йорка, парню,который описался?
&quot; Ты что, Дэйв Статлер что ли?! &quot; Дэйв жалуется на жизнь.
Как известно, магия бывает разной. Об этом как раз третья
сказка,телевизионная. Давным-давно, в далёкой-далёкой галактике...
эм... не то. Давно на землежили в мире и согласии четыре народа,
каждый из которых повелевал своей стихией- огнём, воздухом, водой и
землей. Но однажды народ огня развязал войну, желаяпокорить все
народы. Надежда была только на Аватара (нет, не на высокого
исинего), который повелевал всеми стихиями сразу. Но не выгорело. С
тех порпрошло сто лет. В южном племени воды жили-были девушка,
пытающаяся повелевать водой, июноша, её брат, который не повелевал
ничем. И однажды они нашли страннуюледяную сферу, внутри которой
оказались лысый татуированный мальчик и белыйбизон с шестью лапами
и хвостом. И тут вдруг, откуда не возьмись, появляютсявоины племени
огня, возглавляемые опальным принцем со шрамом вокруг глаза
ивнешностью &quot; миллионера из трущоб &quot; . Который и забирает
лысогомальчика, представившегося Аангом. Чувствуя свой моральный
долг как спасителейАанга, Катара и Сокка отправляются спасать его,
не догадываясь, что он являетсяновым Аватаром. С этого и начинается
их путешествие по миру, в котором импредстоит бороться не только за
себя, но и за друзей и все народы. Если кто смотрел мультсериал
&quot; Аватар: Легенда об Аанге &quot; , тот сразупоймёт, в чём
замес данного фильма, являющегося чуть ли не дословнойэкранизацией
первого сезона. Который называется также, как и написано в
началефильма &quot; Книга первая: Вода &quot; . В связи с этим
самым большим вопросомбыла сама необходимость экранизации. Имеет ли
смысл экранизировать то, чтоможно смотреть и так? Конечно, были
экранизации &quot; Трансформеров &quot; и &quot; G.I.Joе &quot; (
&quot; Бросок кобры &quot; в нашем переводе), но они нецитировали
оригиналы, а показывали свои истории. &quot; Повелитель стихий
&quot; же включает в себя почти все основные события первого
сезона, из-за чего сюжетпохож на скомканный кусок бумаги с текстом,
в котором герои перепрыгивают сместа на место, просто потому что им
взбрело это в голову. Ни один изперсонажей не получил того
развития, который у него был в мультсериале.Особенно жалко Зукко,
история которого заставляла сопереживать. Вторая претензия - к
актерам и режиссеру. Причем не только актерам фильма,но и актерам
дубляжа. К последним, потому что они наградили актеров
фильмаабсолютно бесчувственными голосами и полным отсутствием
эмоций, из-за чегомногие сетуют на бедную актерскую игру. Господа,
мало того, что актерам почтинечего играть, так как характеры не
раскрываются должным образом, так ещё идублировали их люди, которым
было по барабану, как говорят их персонажи.Претензия к режиссеру в
подборе актеров - ни один актер, кроме, пожалуй, Аанга,не похож на
персонаж из мультсериала. Айро, дяде принца Зукко, от силы
можнодать 40 лет, хотя в оригинале он умудренный годами старик.
Принцесса Юинапоминает гламурную блондинку, а не принцессу,
спасенную духом Луны. Катарапохожа на что-то среднее между
оригинальной Катарой и актрисой, которая в однойиз серий играла
роль Катары в театре (если кто не знает, там была дороднаябарышня,
а Аанга играла девушка). Но меньше всего на оригинал похож Сокка.
Онпохож скорее на Энакина из второго эпизода &quot; Звёздных войн
&quot; , толькокосички падавана не хватает. Третья претензия к
пресловутому 3D. И претензия такова: &quot; Нахрена? &quot; . Если
помните, в рецензии на &quot; Битву титанов &quot; я писал,что там
в 3D можно смотреть только последние 15 минут. Так вот, в этом
фильме в3D смотреть вообще нечего. Спецэффекты неплохи, но и не
шикарны. Магическиесхватки захватывают, но не более того.
Получается, что 3D-очки нужны для просмотрарекламы перед фильмом,
чтобы понаблюдать, как Милла Йовович в трейлеречетвертой &quot;
Обители зла &quot; кидает в тебя сюрикен. Да и политикакинотеатра,
в котором я был, тоже не ясна: все сеансы и все места только в 3D.А
если я не хочу в 3D, то мне, получается, остается искать другой
кинотеатр.Зашибись! Ладно, вернемся к фильму. Итог таков: если вы -
поклонник мультсериала иливам мультсериал просто нравится, не
смотрите. Лучше пересмотрите оригинал. Есливы понятия не имеет, что
это за мультсериал, но ваше чадо просит свести его вкино, сходите
на этот фильм - хотя бы ваше чадо будет радо. Ну, а если у васночью
была пьянка, а утром вас девушка тащит в кино на 3D-фильм,
поступите, какпоступил мужик на моем сеансе: нажритесь пива,
наорите матом на девушку ибрякнитесь спать на ряд перед тем, на
котором вы сидели. В обезьяннике вамбудет все равно, какой фильм вы
видели. Цитата: &quot; Они сказали, что у Аватара не может быть ни
друзей, нисемьи. Я не хотел становиться Аватаром &quot; . Аанг
объясняет причину своего бегства из храма. До скорой встречи,
друзья! Надеюсь, мой комп меня не подведет на этот раз. Вследующий
раз будет вторая часть моего comeback'а, но на этот раз про
взрослыефильмы. Удачи!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Принц Персии
  </real_object>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Ученик чародея
  </real_object>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
