<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5430
  </ID>
  <link>
    http://optimisster.livejournal.com/303820.html
  </link>
  <date>
    2010-11-06T09:34:30Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    В этом году я по настоящему ждал крайне мало фильмов. Не
рассчитывал, что они мне могут понравиться или как-то удивить. Про
то что готовится к выходу новая картина Дэвида Финчера « Социальная
сеть » я и вовсе не слышал ничего и долго думал идти на фильм в
кино или не идти … В итоге фильм не удивил, не обрадовал толком. Но
зарядил какой-то неведомой энергией, получив которую хочется
творить. Фильм, по рецепту Доминика Кобба из « Начала » селит в
ваше голове идею … Идею создавать! Творить! Это очень полезное
чувство. Однако, кроме этого, картина показывает сложные
взаимоотношения людей и их последствия. Для меня фильм вышел
немного личным, я тоже вот так вот портил отношения с близкими мне
людьми, в следствии общих дел … Технически картина выверена очень
здорово: отличные фокусы, удачные планы, близкий к идеальному
монтаж, не переключающая внимание музыка. У Финчера , кажется, не
могло быть иначе!.. Хороша ли « Социальная сеть » Финчера ? Чтобы
ответить на этот вопрос важно учитывать, в каком веке вы живёте.
Фильм определённо актуален сегодня и это его основной плюс! Но его
могут совершенно не оценить люди старшего поколения. Просто, чтобы
по достоинству оценить этот байопик о создателе FACEBOOK необходимо
знакомым с предметом спора героев. Картина эта обязан была
появиться в наши дни. И кроме песни социальным сетям мы увидели
очень человечную картину о взаимоотношениях, ошибках и просчётах.
Что дороже: миллиарды долларов или дружба? Слава или любовь? Когда
ты наломал дров и предал всех, кто тебе дорог, только и остаётся
сидеть перед монитором, без конца обновляя страничку, в ожидании,
когда по настоящему дорогой человек добавит тебя в друзья … 8 из 10
p.s. Мне вот стало интересно, а о чём там фильм Бондарчука о
ОДНОКЛАССНИКАХ.РУ?)))
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
