<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    15310
  </ID>
  <link>
    http://pharos-keeper.livejournal.com/28850.html
  </link>
  <date>
    2011-08-27T19:16:17Z
  </date>
  <query>
    Мастер и Маргарита
  </query>
  <text>
    Изредка впечатления от книги никак не хотят проецироваться на
прямую «нравится-не нравится». Еще реже не поддаются оценке
отдельные факторы. Так вот, у Набокова я не могу сказать ничего
определенного ни по одному из них. Язык. Вроде бы все прекрасно,
некоторые эпитеты и метафоры поражают изяществом, так что хочется
перечитать весь абзац ради пары слов, но с примерно такой же
частотой текст уродуют перегруженные или нелепые фразы. Сюжет. Как
старая тропа в болотистом лесу: большая часть читается легко и
приятно, но иногда вязнешь в мутных потоках сознания. Персонажи.
Самое непонятное. У меня нет ни симпатии, ни антипатии к Г.Г.
(забавно, я сокращал привычное «главный герой», а не имя). Он
просто остался для меня чужим обычным человеком, несмотря на его
кричащую откровенность. Лолита… До прочтения у меня был совершенно
другой образ, сложившийся из упоминаний его в других
книгах/фильмах. Кроме того, сей неверный образ был подкреплен и еще
больше исковеркан Лолитой реальной; конечно, ее зовут иначе, но мне
кажется уместным называть ее здесь по этому редко используемому ею
нику. При первой нашей встрече ей было 16 (она сказала 17,
выглядела на 15), то есть совершенно не нимфеточный возраст. В
остальном она, правда, была настоящей нимфеткой. В отличие от
Лолиты книжной – особенно от Лолиты после кульминационной ночи в
гостинице. Наверное, в этом все дело: я перестал верить в образ
Лолиты, перестал понимать Г.Г. и начал застревать в тексте. В целом
же, книга скорее хорошая — как минимум, о прочтении я совершенно не
жалею — но переоцененная, примерно как «Мастер и Маргарита».
Слишком уж много в ней пытались и пытаются найти.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Лолита
  </real_object>
</document>
