<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13895
  </ID>
  <link>
    http://sim-life.spb.ru/post139150614/
  </link>
  <date>
    2010-11-01T11:59:06Z
  </date>
  <query>
    Виктор Пелевин
  </query>
  <text>
    В колонках играет - Аквариум - Кони беспредела Empire “V”…
пятая империя.. или потерявшее первую букву слово Вампир.. Меня,
как большого поклонника Виктора Олеговича Пелевина , к этой книге
буквально тянуло. И вот прочитал. Впечатлений масса и ни одного
однозначного. Роман показался самым «легким» из всех романов
Пелевина. Я прочитал его за пару дней (читал бы интенсивнее,
справился бы за вечер). И мне понравилось… другое дело, что книга
не произвела того ошеломляющего впечатления, которое производили
другие творения ПВО. Уж очень просто все показалось и линейный
сюжет и философская составляющая Как и раньше Пелевин рисует
гротескную реальность, населяет ее разными персонажами и вводит в
ней свои собственные законы. И нет сомнения, что это та же
реальность, в которой вершились романы Generation «П» , Числа ,
Священная книга оборотня и все рассказы по П5 включительно. Другое
дело, что она «отражена» как-то уж очень блекло. Это уже не мир,
это симулякр мира… Может, потому что он уже не раз был описан
раньше? Сюжет мне показался каким-то очень неброским, он
представляет собой опередившую время (роман вышел в 2006) пародию
на вампирские саги. Главный герой узнает, что «короли мира» - не
люди, а вампиры, которые сосут из пролетариата жизненную силу,
выраженную в денежном эквиваленте. И вот здесь начинается самое
интересное – та самая гротескно-философская составляющая. И по сути
Пелевин не сказал ничего нового, но умудрился собрать очевидные
истины, простые аллегории и создать из них очаровательный букет.
Эта книга не откровение – она скорее размышление. Размышление о
современности, в которой смыслом жизни во всех ее проявлениях
становится зарабатывание денег. На это направлена индустрия,
реклама, неофилософия, поэзия. Новый мир – мир, где правит капитал,
а Бог, лишь побочный продукт процесса выработки баблоса. Пелевин
описывает этот мир до мелочей, и не забывает высказать ему
приговор, вложив его в уста гастрабайтера с профессорской степенью
по теологии. Роман очень родится с Generation «П» (многочисленные
отсылки этому только способствуют), являясь еще одной его гранью.
Но ему не хватает того же изящества. Empire “V”, это скорее
Generation «П» лайт, с поправкой на время. Но если
сюжетно-смысловую составляющую романа можно слегка покритиковать
(хотя правильнее было бы сказать «пожурить»), то вот фирменные
пелевинский «юмор на грани стеба» выше всяких похвал. Посвященный
Ельцину ресторан, компьютерный сленг, Набоков, которого ПВО много
раз поминает и которого откровенно пародирует (когда главный герой
учится и «познает» новые слова). Кактусовый Кастанеда, с которым
Пелевина не раз сравнивали (сцена когда герой побывав летучей
мышью). Другое дело, что в отличие от других романов Виктора
Олеговича никаких веществ… Совсем! Я понимаю тех, кто подозревал,
что это не он писал! В общем, роман понравился, но я бы его
рекомендовал либо поклонникам ПВО, либо тем, кто ищет интересную
«литературную жвачку» (при условии, что следить будете только за
сюжетом). А может, такое восприятие романа связано с тем, что читал
«Ампир В» я уже после Т , а вот он уже произвел на меня
ошеломляющее впечатление. p.s. Уже в процессе поиска картинки для
поста наткнулся я на «потерянный» кусочек из романа. Еще до выхода
книга попала в интернет, а потом вышла почти без изменений. Но вот
этот эпизод вырезали.. зря. Т.к. тут две прямые отсылки к прямым
романам. К Generation «П» (Вавилен Татарский) и Священной книге
оборотня (Пиздец наступил). Кстати, других прямых ссылок к старым
романам Виктора Олеговича в тексте я не заметил (косвенных было
достаточно) - Видишь вон того пухлявчика? - спросил Энлиль
Маратович, который держался со мной рядом. - Это Татарский. Я
увидел румяного халдея в очках-велосипеде - кокетливо надвинув
шапочку с маской почти до самых очков, он говорил с двумя
вампирами. Вид у него был холеный, но усталый. - А кто это? -
спросил я. - У великой богини должен быть земной муж. Как бы первый
среди халдеев. Пост почетный, но чисто церемониальный: с богиней
земной муж не встречается и даже не знает, как она выглядит. Но
должность все равно очень важная. Его выбирают гаданием. А
результат гадания чаще всего иносказательный и туманный... -
Результат гадания как раз всегда ясный, - перебил Мардук Семенович.
- Это в головах туман. Выпало, что новым мужем богини должен быть
человек с именем города. А у Татарского редкое имя - Вавилен. Ну и
решили, что это он, потому что на «Вавилон» похоже... Может и
похоже. Но ведь, строго говоря, такого города нет. В результате
очень серьезного человека оставили в пролете. Который по всем
параметрам подходил. А все из-за презрения к родной культуре. И
теперь имеем с этого большую головную боль... - Ой да, - подтвердил
Энлиль Маратович. Они оба пригорюнились. Я в первый раз понял, что
у вампиров тоже бывают проблемы - и, кажется, серьезные. - А чем
занимается Татарский? - спросил я. - Главный креативщик, - сказал
Энлиль Маратович. - Был главный креативщик, - буркнул Мардук
Семенович. - Был, да вышел. Повторы, самоцитирование... Похоже,
пиздец ему наступил. - Ну почему, - сказал Энлиль Маратович. - Он
еще может... - Да что он может, - махнул рукой Мардук Семенович. -
Последние работы говно полное. Что он за слоган для Газпрома
сочинил? «Газом нас багаче». Во-первых, это только ленивому дебилу
в голову не пришло. А во-вторых, как на немецкий переводить? Или
эти прохладительные крестоносцы в пустыне. Это ж вообще за гранью
добра и зла. Энлиль, как там было? - «Никола. Один раз не пидарас»,
- сказал Энлиль Маратович. - Вот именно. Кто-нибудь понимает, в чем
тут смысл? - Мне кажется, - сказал я, - я понимаю. - В чем? - Ну...
это... Я думаю, что это общемировая тенденция сейчас. В русле «Кода
да Винчи». Мардук Семенович пожал плечами. - Все равно не цепляет,
- сказал он. - Главное, чтоб молодняк цепляло, - подытожил Энлиль
Маратович. - Они понимают, и ладно. А мы с тобой, Мардук -
отработанный пар... Мне другое интересно - из-за креста на них не
наезжают? - Я о чем и говорю, наезжают, - ответил Мардук Семенович.
- А они говорят, солярный символ... Заметив, что на него смотрят,
Татарский улыбнулся и помахал нам рукой, ухитрившись в общее для
всех приветствие вставить особо интимный кивок головой лично для
меня - как старому знакомцу и сообщнику. Возможно, впрочем, что два
моих собеседника увидели то же самое. - Ты к нему слишком
придирчив, - сказал Энлиль Маратович, улыбаясь и махая в ответ. - И
знаешь, почему. - Знаю, - согласился Мардук Семенович, тоже
улыбаясь Татарскому. - Потому что Украину просрал. И еще потому,
что за мобильных вампиров не только с нас лавандос снял, но и с
телефонщиков. Мелочь, но выразительная. Энлиль Маратович засмеялся,
но этот смех показался мне немного нервным. - Насчет Украины -
просрали, да, - сказал он. - Но, Бог даст, скоро назад восрем. Я
хотел спросить, какого бога он имеет в виду, но решил, что это
прозвучит невежливо.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Empire “V”
  </real_object>
</document>
