<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3828
  </ID>
  <link>
    http://kojima-kun.livejournal.com/262555.html
  </link>
  <date>
    2010-07-24T12:25:32Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Юбилейный выпуск посвящается... На самом деле, выпуск
посвящён не Джонни Деппу и « Пиратам Карибского моря » . Сотый
выпуск посвящён картине Нолана Inception ( « Начало » ). Стоит
отметить, что фильм не зря вышел именно летом. Летом отпуска, люди
отдыхают. Есть возможность посетить кинотеатр не один раз. Именно
на это и рассчитана картина. Не сказать, что я ожидал увидеть то,
что увидел. Для меня картинка была загадкой с начала до конца. Но
именно благодаря зыбкости ожиданий они превзошли всё, что можно. Не
стоит пересказывать сюжет или обсуждать его. Это чуть ниже. Просто
скажу, что идея не нова. Справедливости ради стоит отметить фильм «
Тринадцатый этаж » . Это другое кино. Другая подача материала. Но
суть одна и та же. Великолепный фильм. Не менее великолепной вышла
картина « Начало » . Идея обрела другое исполнение, другую глубину.
На неё взглянули под другим углом. Да, присутствует что-то от Dark
City, но это всего лишь инструментарий. Кристофер Нолан снял
великолепный фильм, лишний раз подтверждая статус великого
режиссёра. И спасибо ему за то, что взял именно этих, а не других,
актёров.Также стоит выразить благодарность композитору. Без него
фильм не было бы таким, каким он оказался. Это должен видеть
каждый. Видеть не один раз. P.S.: как я заметил,
Интернет-общественность, главны е мировые гении и умы, разделились
в оценке концовки. Выскажите, пожалуйста, своё мнение, если хотите.
Но обязательно с пометкой, что это спойлер.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
  <type main="-">
    F
  </type>
  <real_object>
    Тринадцатый этаж
  </real_object>
</document>
