<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    13438
  </ID>
  <link>
    http://knigolub.net/?p=360
  </link>
  <date>
    2010-09-10T10:18:33Z
  </date>
  <query>
    Гарри Поттер
  </query>
  <text>
    Совсем недавно я прочитала замечательную книгу В. Свержина,
которая называется «Закон Единорога». Под Единорогом чаще всего
подразумевают мифическое существо, здоровенный белый конь с рогом
посредине лба. В мифах он символизируем целомудрие. Этого
загадочного зверя я встречала и в других книгах, например, в романе
Харуки Мураками «Страна чудес, без тормозов и конец света», с ним
был знаком Гарри Поттер, Роджер Желязны в произведении «Хроники
Амбера» представляет единорога священным животным, от одного
прикосновения которого можно избавиться от несчастий. А что вы
знаете об этом загадочном существе? И по каким принципам Единорог
может путешествовать по параллельным мирам? Или он должен ждать нас
рядом с тихой гаванью, смущенный от своей красоты и силы,
исполненный воли небес? Прежде чем найти ответы на эти непростые
вопросы, давайте отправимся с главным героем книги в Институт
Экспериментальной Истории. Там мы получим задание – исправить
нарушенную справедливость в одной из галактик. И сразу же
отправимся в путешествие на волшебном звездолете (а, может быть,
пешком?). Легендарный меч укажет нам путь в Вечность, Радость и
Долголетие. Главное, не потерять среди планет и исторических
зигзагов тонкую и нежную принцессу, ради которой рыцари сложили
головы, путники потеряли покой, волшебники сломали свои палочки (за
неимением копий!). Война правителей Франции и Англии помешает тем,
кто заражен альтруизмом, и поможет бойцам за свободу, воякам и
бунтарям. Наслаждайтесь книгой, когда в окно стучится приморский,
влажный воздух или сушит атмосферу жаркий ветер пустыни; когда вы
устали на работе или перезанимались в Институте, ведь это
прекрасная отдушина для вашего мозга, любители альтернативной
фантастики!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Закон Единорога
  </real_object>
</document>
