<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3867
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/eshli_lilu/post132243240/
  </link>
  <date>
    2010-08-10T16:29:15Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Посмотрела... рассказываю :)) Хорошо, когда есть интрига и ты
не знаешь, понравится фильм или нет. Но здорово и посмотреть уже
полюбившееся кино. Думала, чего же мне последнее время так не
хватает... А собравшись на 3 просмотр Начала, поняла: вот этого!
магии кино! поглощающей тебя и не отпускающей ни на минуту.
Прекрасное ощущение!!! И все таки все три раза немного разные:
первый просмотр был сродни взрыву в сознании, ощущение
грандиозности и многогранности сюжета, я не всегда успевала следить
за событиями, было множество деталей, которые не хотелось упустить
из виду. Второй просмотр был исследованием, поиском ответов, сбором
в голове деталей, словно кино - это большой паззл. А вот сегодня,
третий раз я просто наслаждалась зрелищем, спецэффектами, крупными
планами, самой идеей фильма! Отпустила мысли... И да, замечательны
все актеры, каждый на своем месте, чувствовалась команда. А Фишер
для меня самый прекрасный персонаж!!! Сыгран мастерски! Подкупает
меня его трогательность, и вся сцена, когда он достает из сейфа эту
детскую вертушку и такой взгляд детский, беззащитный! И глаза...
ощущение, что в этот момент в душу заглядываешь... Вот, оказывается
во взрослых мужчинах живут маленькие мальчики, которым не деньги
нужны, а любовь, внимание и одобрение близких. Кобба в чем то может
и жаль, но по-другому. Он запутался, потерялся в снах и реальности.
Я все же осталась при своем мнении, что он не проснулся. Хотя может
это и не так, но... Слишком финал приторно хорош, хэппи энд
полнейший. И мне в этом подвох видится. Пришла к выводу, что тотем
там не играет особого значения. По сути это эдакая
игрушка-самообман. Все зависит от желаний объекта, во что он Сам
верит. И если Кобб верит и выбирает реальность, даже если это и
сон, то он просто даже на волчок смотреть не будет, как в конце
фильма. Он вернулся к детям, остальное для него значения
по-видимому не имеет. Очень порадовали сцены в горах, в снегу...
Такой простор! Люблю горы! А снег!!! Бальзам на душу, похоже это
видимо от жары и духоты :)) глоток прохлады посреди лета! Один
минус: зал был ужасный: кресла так вибрировали при резких звуках!!!
из-за этого я на спинку кресла не могла откинутся... Но, в
принципе, это все частности... А некоторые еще выходя говорили, что
фильм бред... Нда... думать видимо люди некоторые разучились... ((
ЗЫ: Забыла про и Имса и Артура: открытие как актеров! И персонажи
такие интересные. До этого Тома Харди вообще не знала, а Левитта
знала только по фильму &quot; 10 причин моей ненависти &quot;
.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
