<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1116
  </ID>
  <link>
    http://budoraga.livejournal.com/3021.html
  </link>
  <date>
    2010-06-14T13:35:05Z
  </date>
  <query>
    Panasonic Lumix DMC-TZ7
  </query>
  <text>
    Originally published at БЛОГ budoraga . You can comment here
or there . Фотоаппарат Lumix DMC-TZ7 Хочется классных снимков-
покупай зеркалку, хочешь отличного видео- бери видеокамеру. До
последнего времени такой совет был обычным делом. А мне всегда
хотелось соединить невозможное … Да, скажете вы, сейчас и зеркалки
видео научились снимать, к тому же на рынке уже есть модели
форм-фактора Micro Four Thirds,-они вообще классные. Так то оно
так, но мне всегда хотелось увидеть баланс цены, качества и
потребительских свойств. Зеркалка- хороша всем, но я не
профессионал в фото, к тому же она дорого стоит, да и видеофункция
у нее, так сказать вторична, к примеру, практически ни у одной
модели нет стереозвука. Про зум и следящий автофокус в режиме видео
я уже не говорю … Аппараты из семейства Micro Four Thirds хороши:
они компактные, в отличие от полноценных зеркальных собратьев, но
заметно дороже компактных камер. Компактные камеры- огорчают “
шумами ” в картинке, да и видео у них не всегда супер … Но
технический прогресс не стоит на месте. Недавно компания Panasonic
под торговой маркой Lumix выпустила несколько моделей, которые
исправляют выше описанные недочеты. На мой взгляд самой лучшей
моделью в этом ряду является Lumix DMC-TZ7. Что сказать супер!
Понравилось: 1.Объектив Leica, она и в Африке- Leica. 2. Компактные
размеры. 3. 12-кратный бесшумный оптический зум, с оптической же
стабилизацией. В режиме видео-потрясающе! 4. В режиме
видео-следящий автофокус. Видео -1280 ? 720, 30 кадров в сек,
формат видео AVCHD Lite. Самый  полный обзор и обсуждение
этого аппарата вы увидите здесь:
forum.ixbt.com/topic.cgi?id=20:26038 Ну и самое главное: по
результатам тестов этот фотоаппарат заслуженно получает везде
высшие оценки. Классная вещица!
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Panasonic Lumix DMC-TZ7
  </real_object>
</document>
