<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16146
  </ID>
  <link>
    http://alienolenka.livejournal.com/106514.html
  </link>
  <date>
    2011-01-30T19:36:33Z
  </date>
  <query>
    Атлант расправил плечи
  </query>
  <text>
    Про Айн Рэнд и ее книгу Fountainhead (&quot;Источник&quot;) я
ранее не слышала. Но в прошлом году моя подруга рассказала мне про
другую книгу этого автора, Atlas Shrugged (или как ее переводят
&quot;Атлант Расправил Плечи&quot;). Кто-то посоветовал подруге
Atlas Shrugged как книгу о жизни в США и о капитализме (почему-то
она еще говорила про религию, но вроде бы там нет ничего церковно
религиозного, как я поначалу поняла, а больше про религию
взглядов). Подруге хотелось читать книгу с кем-то еще, чтобы потом
поделиться впечатлениями. Я согласилась присоединиться к ее
читательскому клубу. Прежде чем начать книгу, я как правило читаю
предисловие или отзывы критиков, чтобы себя несколько подготовить к
материалу и узнать больше про автора. Как оказалось из предисловия
к Atlas Shrugged, Рэнд написала Atlas Shrugged как продолжение
развития своих идей показанных в ранее написанном Fountainhead.
Чтобы не забегать вперед, я решила начать с Fountainhead.
Fountainhead - это рассказ про архитектора, преданного своему делу,
который в постоянной борьбе против мнения общественности и
противостояния нововведений и является образом индивидуалиста
профессионала борющегося за свое дело. Как общий обзор скажу, что
книга понравилась, но и не так чтобы очень. Дело в том, что Рэнд
считается основательницей филосовской теории объективизма и свои
художественные книги она рассматривала как путь для изложения своей
теории. Я думаю, что во многом ее взгляды сформировались благодаря
ее истории жизни. Рэнд родилась в Санкт-Петербурге в 1902 году, где
она и жила во время революционного времени. Её отец, химик или
фармацевт (разные источники дают различную информацию) потерял свое
состояние в те времена. Она закончила университет в Питере, а в ее
ранние 20 переехала в США, где у нее жили родственники. Со временем
она стала кинодраматургом. Не углубляясь в тонкости философии,
кратко скажу, что Рэнд в своих романах противопоставляет
коллективизм индивидуализму и отстаивает индивидуализм. Позитивные
моменты. Рэнд - восхитительная писательница: отличное описание
сцен, эмоций, чувств и отличный словарный запас (мне пришлось на
некоторых страницах вытягивать словарь). Понравилась структура
романа: четыре части, каждая посвященная одному герою, с
переплетениями жизни других. Начиная с первых двух глав автор
представила Питера Китинга и Элсворса Тухи, абсолютные
противоположности главному герою Говарду Рорку. Третья глава
рассказывает про Гэйла Вайнанда, который по своим взглядам и
стремлениям похож на Рорка (человеческого идеала Рэнд), но все же
оказался слабаком и отступился преклоняясь к требованиям общества.
В последней главе--&quot;Говард Рорк&quot;--показана победа
главного героя над консерватизмом общества и восприятия его
взглядов, или другими словами--счастливый конец. Т.е. автор как бы
начала с черных красок, медленно перемещаясь в белые. Я нашла это
интересным подходом. Есть конечно же в книге и любовь (а как же без
нее), правда несколько странная. Негативные моменты. Так как Рэнд
пыталась показать свои философские взгляды, ее герои мне показались
слишком очерченными, я бы сказала до нереальности. Я все же
любитель классики и реализма, и поэтому многие описанные сцены мне
показались отдаленными от жизни и слишком надуманными. Далее, в
конце книги автор все же пришла к моменту, где она выразила свои
взгляды в виде монологов главных героев. Как же нудно было читать
эти монологи! Ее философские взгляды я думаю поняла в некоторой
степени, но для таких нефилософов как я все же лучше заглянуть в
обзор ее работы, для того чтобы осознать идеи в полной мере так как
роман не слишком ясен, хотя и часто были упомянуты те же мысли те
же идеи. И под конец, прочитав далеко за середину, книга начала
казаться несколько угнетающей. Хотелось хотя бы немного юмора, или
проблеска радости. Ну и в конце, Рорка нашли невиновным в
содеянном, и я вам скажу, фигня полная, при всех фактах на лицо. В
итоге ставлю 4 из 5. Поставила не менее 4 главным образом из-за
красивого изложения и цветастого языка. Романы Рэнд на Либрусеке
&quot;Источник&quot; на webreading.ru
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Атлант расправил плечи
  </real_object>
</document>
