<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1390
  </ID>
  <link>
    http://manych2011.ya.ru/replies.xml?item_no=62
  </link>
  <date>
    2010-11-23T13:25:14Z
  </date>
  <query>
    Canon EOS 5D Mark II Body
  </query>
  <text>
    Я рослав Маныч написало отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-))
Завышенная цена :-( Очень удобен в обращении :-)) Достоинства:
Красивый пластичный рисунок (при условии использования L-оптики).
Возможности объективов данной серии раскрываются в полной мере
именно на ФФ. Удобные элементы управления на корпусе. Удобное меню.
На мой взгляд, очень удачная эргономика. При длительной съемке
(свадьба, корпортатив и т.д.) желательно использовать кистевой
крепёж, т.к. вес аппарата с таким объективом как 24-70/2.8 L и
вспышкой значителен. Руки устают сильно. Вполне рабочее ИСО-800.
Вполне хороший аккумулятор, хотя я прикупил сразу второй, т.к.
снимаю иной раз по несколько часов подряд. Недостатки: 1. Цена. 2.
Отсутствие клавиши &quot;Шедевр&quot; (пора бы уже производителю
призадуматься над этим, а то некоторые любители только ради этого и
покупают сей аппарат, а потом начишают грешить на него, ввиду
отсутствия &quot;на выходе&quot; шедевральных произведений).
Комментарий: Видео не снимал, т.к. нет в этом необходимости. Снимаю
исключительно в RAW (иначе не вижу смысла в покупуке такой камеры).
Полность разделяю тезис, что снимает не камера, а фотограф. Отснял
более 10 тыщ снимков этой камерой из которых около 5-10% (в
зависимости от условий съёмки) не попали в фокус. Возможно кривые
руки. Советую обратить внимание на ограниченность использования
длительных выдержек при съёмке с рук (от 1/80 и длительнее), т.к.
возможен эффект &quot;шевеленки&quot;. На мой взгляд, из-за общего
веса камеры.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Canon EOS 5D Mark II Body
  </real_object>
</document>
