<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14711
  </ID>
  <link>
    http://lena1955.livejournal.com/9050.html
  </link>
  <date>
    2011-02-15T22:18:31Z
  </date>
  <query>
    Похороните меня за плинтусом
  </query>
  <text>
    Сегодня дочитала книгу Павла Санаева &quot; Похороните меня
за плинтусом &quot; . Классная вещь! Повесть произвела на меня
очень сильное впечатление, и я не раз ловила себя на том, что роняю
горькую слезу по поводу переживаний маленького Саши. Его ужасное
детство в бабушкином &quot; концлагере &quot; показалось мне
сгустком тоски, обид, унижений и слёз. А вот радостей не было!
Кто-то называет эту книгу гротескно-смешной, а я ни разу не
засмеялась, у меня сердце щемило от жалости. На первых страницах
меня оторопь взяла от бабушкиных витиеватых и каких-то ужасных
ругательств. От её проклятий и безобразных слов, которые и
придумать-то трудно. Я такого никогда ни от кого не слышала.
Возможно, именно здесь и проявился во всю силу авторский гротеск,
но правда жизни при этом была налицо. Немало есть подобных семей,
где злое, мерзкое слово, ругань, мат калечат психику и дальнейшую
жизнь детей. К тому же повесть, как я слышала, автобиографична.
Однако, вскоре я поняла, что ужасная бабушка любит Сашу до
самозабвения, лечит его с утра до вечера (залечила, можно
сказать,чуть не до смерти) и без него не мыслит своей жизни. Но
такого уродливого проявления любви я понять просто не в состоянии!
Подруга мне сказала, что ей жаль бабушку. Я умом могу эту женщину
пожалеть, а сердцем - нет. Потому что она искалечила жизнь
собственной дочери Оле и калечит Саше! Да, жизнь её не сложилась. В
браке она не нашла счастья, не реализовала свои способности, сидя
дома и не работая, потеряла маленького сыночка во время эвакуации,
до ужаса боялась ареста в сталинские годы, в результате попала в
психушку. Несчастливая... Но зачем жизнь близких людей превращать в
ад? Неужели бабушка совсем не понимает, что счастливая семья только
та, где живёт доброта и ласка? Я всё время жалела восьмилетнего
Сашу. Его жизнь без радости, без счастья, без мамы, без весёлых
детских проказ казалась мне ужасной. Сашиной маме позволено было
приходить раз в месяц, и тогда становилось ясно, что мальчик любит
только её, как никого больше в жизни. Он хранит мамины подарки в
коробочке и прячет свои сокровища за тумбочку, чтобы бабушка не
нашла. Смотрит на подаренный мамой стеклянный шарик и разговаривает
с ним, будто с любимой мамочкой. Особенно меня поразила фраза,
описывающая расставание мальчика и мамы после короткой встречи:
&quot; Тысяча невидимых рук бросились за ней &quot; (чтобы обнять
при расставании). Мама - олицетворение доброты, ласки, счастья,
радости. Но она не может противостоять бабушкиной злой воле и
вырвать Сашу из этого ада - просто не умеет принимать
самостоятельные, твёрдые решения, хотя видит, что мальчик страдает.
И только вмешательство будущего мужа - художника Толи - ставит всё
на свои места. Конец повести - кульминационные сцены - нельзя
читать без слёз. Сердце замирает, когда бабушка и мать почти
разрывают больного мальчика на части, тащат каждая к себе и роняют
на холодную лестницу... В финале для Саши неожиданно соединяются ж
и з н ь и с ч а с т ь е, он обретает настоящую семью, умных и
добрых родителей. Но... умирает бабушка, так как жизнь её теряет
смысл. Однако мне её не жаль (вот ведь я какая непрощающая).
Слишком многим людям бабушка испортила жизнь: своему мужу, дочери,
внуку. Книга читается на одном дыхании. Сарказм её очень
своеобразен, зол и резок, сверхэмоционален. Автор заставляет
читателя задуматься о жизни, о взаимоотношениях близких людей, о
доброте и любви - настоящей или же болезненно-надрывной, какой-то
нечеловеческой... Хорошо, что всё закончилось именно так, и бабушка
не успела воспитать из Саши злого, грубого, двуличного,
неискреннего и никчемного человека
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Похороните меня за плинтусом
  </real_object>
</document>
