<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    3946
  </ID>
  <link>
    http://starwars-fan.livejournal.com/88757.html
  </link>
  <date>
    2010-07-29T19:15:06Z
  </date>
  <query>
    Inception
  </query>
  <text>
    Inception (2010) реж. Кристофер Нолан Так уж так сложилось,
что я поначалу любое мнение о «Inception», даже в духе
«хорошо/плохо», воспринимал как спойлер. Потому, чтобы уж не
начинать себе противоречить, предлагаю тем, кто еще не устал от
«Начала», за основной частью отзыва проследовать под кат.
Единственное, что я знал до просмотра о фильме, это
оригинальное/локализованное название, бюджет, кто режиссер, кто
играет, что там что-то про сон, чем вызываются ассоциации с
«Матрицей», что-то еще такое в том же духе. А-а, ну видел пару
первых тизеров пару раз, полноценные трейлеры не смотрел. В общем,
поэтому я первую половину попросту сидел и доезжал, о чем,
собственно, история. Во второй половине, когда пошла беготня по
уровням, тоже скучать не приходилось. Так что мне фильм понравился.
Но я-то люблю Нолана. А что там скептики? Скептики предъявляют к
«Началу» уйму претензий. Но если сразу не срываться в истерику, то
из их тезисов можно почерпнуть кое-что любопытное. Например, я
согласен, что для фильма-головоломки «Inception» на удивление
линеен: сначала нам просто объясняют «архитектуру» фильма через
диалоги, потом предысторию ДиКаприо флэш-бэками, а затем идут
вложенные друг в друга по принципу матрешки сны каждого из
персонажей. И, на первый взгляд, не наблюдается шьямалановского
твиста, который бы выворачивал произошедшее до этого на изнанку.
Действительно, почему весь фильм не оказался игрой остальных героев
против Ди Каприо? Почему весь фильм не оказался сном Марион
Котийяр, ведь она столь свободно путешествует по уровням сна? Но
это лишь с одной стороны. Ведь остается лишь удивляться, с какой
скоростью продолжают умножаться трактовки финала. :-)) Также могу
понять людей, упрекающих Нолана во вторичности. «Начало» вполне
можно разобрать по кирпичикам. Люди литературоцентричные могут
привести книжные примеры, я же, как вы понимаете, мыслю фильмами.
За время первого просмотра у меня четко стояли перед глазами
следующие «кирпичи»: «eXistenZ» Дэвида Кроненберга – специальное
устройство для входа в общий сон через отверстие в теле, несколько
уровней «игры»; «Другие ипостаси» Кена Рассела – целенаправленные
путешествия в подсознание, раскрытие потенциала возможностей
головного мозга; Кубрик с «Одиссеей» – путешествие за границы
Вселенной и Сознания, нахождение человека в некоем вакууме,
пограничной точке соединения конца и начала, позволяющем за одну
секунду проживать жизнь целиком; «Матрица» – «проекции» как
своеобразные «агенты Матрицы», сам тезис, что мы не отличаем
реальность и сон, когда не знаем, что спим, но можем догадаться об
этом по «занозам в мозгу»; само нолановское «Мементо» – утрата
любимой, жизнь героя обломками воспоминаний, рифмование финала и
начала, единые режиссерский стиль и интонация. Также многие еще
вспоминают «Ванильное небо» (и, соответственно, «Открой глаза»),
«Вечное сияние чистого разума», «Темный город», «13-ый этаж»,
«Клетку», «Лост» и т.д. В общем, фильм позволяет думать в полную
силу своей киноманской испорченности. Поэтому, чего уж мелочиться,
была ни была, «Солярис» Андрея Арсеньевича там тоже есть, что уж
теперь. :-)) Но вся эта «кирпичность» фильма, как многих его
критиков, меня не раздражает, потому что он решен полностью
по-нолановски, в его фирменной, легко узнаваемой манере (которая
также, отметим, не нравится его критикам, но это их проблемы, на
эту тему разговор отдельный). Так что об эпигонстве я бы речь не
вел. Я бы говорил немного о другом. О первом шаге вперед спустя
десятилетие простоя. Все аттракционы Нолана (наводнение во сне,
невесомость во сне, синхронизирующая музыка и т.д.) вырастают из
одного единственного эпизода из понятно какого фильма Вачовских,
когда команда Морфеуса «вынимает» Нео из Матрицы. Тот самый момент,
когда Кеану прикасается к зеркалу, а оно неожиданно остается липкой
жидкостью у него на руке. В эту самую секунду Нео начинает
просыпаться, в его мозг начинают поступать сигналы из реального
мира, и он начинает постепенно ощущать, что погружен в жидкость. Но
эти настоящие телесные ощущения подстраиваются под содержание
идущего в мозгу сна, и ему кажется, что капля из зеркала
растекается по его телу. Это одна из лучших сцен фильма, ведь мы на
том момент еще не знаем, что действие пока полностью
разворачивается в виртуальной реальности, и это окончательно
выбивало нам почву из-под ног, заставляя полностью теряться в
догадках, что же на самом деле происходит. Нолан же занят тем, что
просто тиражирует этот прием. За что, безусловно, ему огромное
спасибо, ибо его задумки действительно впечатляют, сделать это все
нужно было очень давно. Клоню к тому, что «Начало», безусловно,
фильм не столько революционный, сколько один из тех фильмов,
которые должны были выйти на волне успеха «Матрицы» 10 лет назад,
но не вышли. Из тех фильмов, которые бы копировали не стилистику,
не внешний антураж, не просто крали себе черные плащи, медленные
пули и прочие рапиды, а тиражировали бы СОДЕРЖАНИЕ, идеи «Матрицы».
Это притом, что уже сама «Матрица» была целенаправленной игрой с
чужими смыслами, сборной солянкой идей. Но тогда, весной 1999 года,
тоже начались разговоры, что грядет новая эра зрительского кино,
что кино под поп-корн поумнеет, станет интеллектуальным, но этого
не произошло. Не в том смысле, что оно осталось глупым, я не
разделяю снобистского скепсиса по поводу коммерчески
ориентированного кино. А в том смысле, что не пошло по пути,
проторенной «Матрицей». Кино предпочло переплыть не на материк
имени «Матрицы», а на материки «Экранизации Комиксов» и «Фэнтази».
Что-то существенное добавить к собственной идее спустя четыре года
сумели только сами Вачовские. За что были нещадно и незаслуженно
раскритикованы, так как время для подобных «откровений» уже было
упущено. На экране уже господствовали Питер Паркер и Гарри Поттер,
Арагорн и Джек Воробей. Подобно извне внедряемой мысли, которую
нужно заложить, по Нолану, довольно глубоко, чтобы она сама
незаметно проросла из подсознания объекта, новаторские идеи в
Голливуде усваиваются постепенно. Обратите внимание, после
появления оригинальных «Звездных Войн» чего-то сопоставимого с ними
не появлялось довольно долго. Тогда главы студий лишь поняли, что
надо больше снимать подростковых фильмов со спецэффектами. И только
в начале XXI века появились картины, способные тягаться с размахом,
зрелищностью и содержательностью «Звездных Войн». Чтобы их
переварить, Голливуду потребовалось 20 с лишним лет. «Гарри
Поттер», «Властелин Колец» и «Пираты Карибского Моря» усвоили-таки
«формулу Лукаса». Принципиальным шагом в сторону, ответом «папиной
фантастике» оказалась «Матрица», вышедшей в год возрождения
«Звездных Войн». Но и из нее поначалу взяли лишь ее поверхностные
«фишки», повсюду просто расплодились фильмы с «матричными» драками.
Правда, на «переваривание» «Матрицы» уже ушло вдвое меньше времени
– «Начало» вышло в 2010, а это считанные месяцы после «Аватара».
Как видим, скорость усвоения новых идей растет по экспоненте.
Поэтому если мы принимаем «Аватар» и концепцию 3D по Кэмерону
принципиально новым словом в кино, то, согласно моей теории,
следующий по-настоящему новаторский фильм в 3D появится лишь лет
через пять, году в 2014, в момент выхода одного из сиквелов
«Аватара». Настоящий триумф лукасо-спилберговской модели
кинематографа пришелся на нулевые, с окончательным утверждением
CGI. Хочется верить, что с появлением «Начала» осуществлен переход
к принципиально новой фантастике, но времени на утверждение
«матричной» модели может не хватить. Если 3D не окажется мыльным
пузырем, к середине 10-ых окончательно придет время
«Аватара».
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Inception
  </real_object>
</document>
