<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14476
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/79617
  </link>
  <date>
    2010-11-27T07:46:26Z
  </date>
  <query>
    Бронте Грозовой перевал
  </query>
  <text>
    Gal4enok прочитала книгу «Грозовой Перевал» . Автор: Эмили
Бронте Роман Эмили Бронте «Грозовой перевал» имеет удивительную
судьбу, причудливые кульбиты которой происходили, в основном,
только благодаря вмешательству со стороны. Так, признание к роману
пришло уже после смерти его автора. Первое издание «Грозового
перевала» осталось практически незамеченным, однако после того, как
сестра Эмили Бронте, знаменитая Шарлотта переиздала его, он был
встречен ажиотажным интересом и множеством восторженных отзывов.
Данная книга стала достойным образцом английской классической
литературы.Здесь стоит отметить, что ее автор, Эмили Бронте была
поэтессой, и «Грозовой перевал» стал единственным ее произведением,
написанным в прозе. Тот факт, что именно этот роман прославил
Эмили, широко известен — ей удалось создать потрясающее по своей
силе и красоте произведение, за сюжетом которого многие поколения
читателей следили с замиранием сердца, настолько он был
напряженным.Однако, как любой роман, относящийся к жанру
классической литературы, «Грозовой перевал» начал постепенно
забываться — читатели продолжали проявлять к нему интерес, однако
уже не в той степени, чтобы его можно было назвать бестселлером
последних лет. Время от времени, в те моменты, когда на экранах
появлялась очередная экранизация книги, продажи романа подрастали,
однако эти всплески популярности были сравнительно
кратковременными.Этот роман написан легким, изящным языком, имеет
взвешенную, гармоничную структуру, темп повествования постепенно
нарастает, рождая ощущение неотвратимости трагедии. Эмили Бронте
создала настоящий любовный роман — она говорит в своем произведении
о губительной страсти и настоящей любви, свойственной лишь
обладателям цельных, сильных, неординарных характеров. Именно
такими людьми являются ее герои — члены семьи Эрншо, трагическую
историю которой рассказывает автор, завершая ее счастливым концом
там, где это, казалось бы, уже невозможно.Эмили Бронте мастерски
передает атмосферу того места, в котором развиваются события —
усадьбы в северном Йоркшире, мрачной и пустынной местности, которая
становится прекрасными декорациями для напряженной, сложной драмы.
Автор «Грозового перевала» полностью реализует все возможности, ей
же заложенные в романе. Благодаря этому книга выглядит наполненной
событиями, чувствами, мыслями, способными произвести на читателя
колоссальное впечатление.Все вышеизложенное позволяет утверждать,
что роман Эмили Бронте «Грозовой перевал» — это настоящая жемчужина
как британской, так и мировой литературы, одна постановка которой в
ряд с современной «однодневной» прозой не может являться чем-то
большим, чем попыткой добиться успеха за счет на порядки более
мудрого и талантливого собрата по перу. Книга очень
понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Грозовой перевал
  </real_object>
</document>
