<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    1311
  </ID>
  <link>
    http://Quagdu.ya.ru/replies.xml?item_no=8
  </link>
  <date>
    2010-07-06T14:24:26Z
  </date>
  <query>
    Olympus FE-310
  </query>
  <text>
    К онстантин написал отзыв опубликовано на Маркете всем
рекомендую :-)) подробные оценки Превосходное качество :-))
Отличная цена :-)) Очень удобен в обращении :-)) Достоинства: Для
меня достоинством является работа от &quot;пальчиковых&quot;
аккумуляторов, т.к. имею много разных устройств с подобными же
источниками питания. Это существенно сокращает время, необходимое
на зарядку для каждого в отдельности. Нет нужды таскать с собой
множество зарядных устройств. Никакого технического брака,
несоответствия заявленным характеристикам за более чем годичную
(довольно интенсивную и в любых погодных условиях) эксплуатацию не
обнаружил. Ничто нигде не отваливается и не западает (хотя я его не
ронял на землю и ничем не бил). Иными словами этот аппарат на 100 %
оправдывает свою цену. Управление очень удобное, хотя меню GUIDE и
SCENE совершенно не использовал на практике Недостатки: Мыльница
типа &quot;навёл и нажал&quot;, такая, чтобы всегда получались
первоклассные снимки стоит как минимум вдвое дороже. Поэтому при
работе с данным аппаратом стоит проявлять внимательность и
смекалку, т.е. определённый уровень профессионализма. Так что этот
аппарат для настоящих блондинок не подойдет. Обычный недостаток для
аппаратов на аккумуляторах типа АА — долгий заряд вспышки. Особенно
при неновых аккумуляторах. Также на морозе аккумуляторы теряют свой
заряд быстрее обычного раз в 5, но при отогревании (хотя бы в руке)
восстанавливают его. Устанавливать чувствительность более 200 ISO
не имеет смысла из-за сильного шума сенсора. Комментарий: Покупал
этот аппарат &quot;чтобы было&quot;. Чтобы всегда под рукой был
аппарат, даже в тех случаях, когда таскать большую камеру нет
возможности. Сознательно шёл на ограничения, которые имеются у
подобных аппаратов. Кому нужно создавать фотошедевр на продажу,
купит что-то другое, а сделать быстренько фотографию на память
можно и такой недорогой штукой. Хотя, в умелых руках, если
приложить голову, и этот &quot;запорожец&quot; фотографического
мира способен выдавать интересные результаты. Желающие могут
оценить: http://www.panoramio.com/user/1468987/tags/FE-310 . Не
рекомендую использовать один комплект аккумуляторов более 1 года
при интенсивной эксплуатации. Разумеется имею в виду аккумуляторы
ёмкостью не менее 2500 мАh. В начале их использования заряда
хватает на 200-300 снимков без вспышки или на 50-70 — со
вспышкой.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    C
  </type>
  <real_object>
    Olympus FE-310
  </real_object>
</document>
