<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16266
  </ID>
  <link>
    http://ryzheye-solntse.livejournal.com/2565.html
  </link>
  <date>
    2011-09-24T11:08:08Z
  </date>
  <query>
    Лолита
  </query>
  <text>
    &quot; Лолита, свет моей жизни, огонь моих чресел. Грех мой,
душа моя. Ло-ли-та: кончик языка совершает путь в три шажка вниз по
небу, чтобы на третьем толкнуться о зубы. Ло. Ли. Та. &quot; (В.
Набоков) Недавно я прочитала книгу Владимира Набокова « Лолита » .
Признаюсь честно, поначалу, роман кажется полным бредом … Точнее он
взрывает мозг своей сложностью, автор пишет не просто заумно, а
заумнейше. Далее сама тема рассказа о педофиле, подрывает некоторые
моральные или какие там есть принципы, устои … Даже в наши дни, эта
тема не обсуждается в обществе открыто. Но суть не в этом. Хочу
поделиться своим впечатлением и мнением об этой книге. Я не
писатель, по этому, складный слог под моими клавишами не ложится. Я
пишу как думаю: сбивчиво, иногда не понятно, может даже скучно или
(вдруг!) интересно, стараюсь все таки высказать главную мысль, того
о чему пишу. Донести суть, так сказать. Так вот к « Лолите » .
Прочитав первую часть, при этом я хотела бросить эту затею раз
семь. И пожалела еще больше раз, что начала ее читать вообще,
впечатление было...Хм, его как то не было. Точнее оно было, но
какое-то слабое, как будто ты долго сидел на скучной лекции,
много-много писал, и, наконец, все закончилась, можно расслабиться,
забыть весь этот бред... Такое вот умиротворение я получила от
первой части. Хотя не спорю, начало очень заворожило, но как то все
же не то. Потом пришла вторая часть. Начинать ее особо не хотелось.
Самое главное то случилось: Гумберт прикоснулся к Ло, его желание
осуществилось, что же тут еще можно сказать? Ну, возможно, его
поймают и накажут, или он сам наложит на себя руки или еще
что-нибудь случится … Такие мысли были у меня в голове. Из
принципа: дело надо доводить до конца, я взялась за вторую часть.
До этого, я как уже говорила, я думала, что это просто пошлый
рассказ и не понимала, почему его отнесли к мировым рассказам, к
тем, что СТОИТ прочитать обязательно. Я была, мягко сказать, в
недоумении. Вторая часть раскрыла глаза на многое. И хоть роман
тяжело читается, вся суть его понимается во второй части. Да не
спорю мысли Гумберта очень интересны и в первой части, но чтобы
понять весь сюжет, весь его замысел нужно дойти до конца. До
последних строк, до последнего вздоха: Лолита. Я поняла что, как
всегда, мое первое впечатление ошибочно. Это очень глубокий
рассказ, глубокие мысли, размышления, суждения, сплетение действий,
событий, между которыми не сразу улавливаешь связь, или не
улавливаешь вообще. Все это сбивает с толку, но приводит к концу
вместе с героем и оправдывает его, его мысли действия, его жизнь,
страхи, желания. Одного прочтения « Лолиты » мало, чтобы понять всю
суть романа, его полный смысл (хотя может и есть такие
счастливчики!). Я думаю, надо прочесть « Лолиту » раза три-четыре и
может тогда понять до конца. А может и не понять. Это как повезет.
И к заключению, не жалею, что решилась и прочитала роман до конца.
Пусть было сложно, запутано, но оно того стоит. Пусть я не поняла
всего, главную суть я уловила. Возможно, когда-нибудь, я вернусь к
« Лолите » , но это будет потом. Все выше сказанное сугубо мое
личное мнение, которое бесспорно может различаться с шестью
миллиардами мнений остальных жителей нашей планеты, но мне как то
пофиг :)
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Лолита
  </real_object>
</document>
