<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    5483
  </ID>
  <link>
    http://julia-vadimovna.livejournal.com/9309.html
  </link>
  <date>
    2010-11-07T14:03:26Z
  </date>
  <query>
    Социальная сеть
  </query>
  <text>
    В фильме рассказывается история создания одной из самых
популярных в Интернете социальных сетей — Facebook. Оглушительный
успех этой сети среди пользователей по всему миру навсегда изменил
жизнь студентов-однокурсников гарвардского университета, которые
основали ее в 2004 году и за несколько лет стали самыми молодыми
мультимиллионерами в США. Посмотрела кино еще в понедельник. За
неделю наткнулась на столько положительных отзывов о фильме, что
была просто ошарашена... &quot; Это гениальный фильм об отношениях
&quot; , &quot; восхитительные диалоги &quot; , &quot; слава Дэвиду
Финчеру! &quot; ... Да етить... Пол фильма посвящено тому, что с
рыжим задротом судятся из-за денег его же дружки. Параллельно
рассказывается история создания Фейсбука, которая произошла якобы
из-за девушки (романтика forever)... Сам Марк Цукерберг, кстати,
это отрицает . Кульминацией фильма является фраза сочувствующей
юристки-практикантки: &quot; Ты не подлец, просто хочешь им
казаться &quot; - ну просто вершина смысла, которую только может
передать киноискусство! &quot; Великий фильм об отношениях &quot;
заканчивается тем, что в конце концов всем заплатили и все остались
довольны. Весьма по-американски. Фильм неимоверно затянут.
Показалось, что идет часа четыре. Из всех диалогов фантастическим
кажется только первый, который начинается еще на титрах. Уже на
втором думаешь: &quot; Он всегда так говорит? &quot; , а на
третьем: &quot; Этот парень когда-нибудь заткнется?! &quot; . Мое
мнение - вся идея высосана из пальца. Фильм преследует только одну
цель - коммерческую. На свете есть очень много людей, которые
сделали для окружающих что-то лучшее и гораздо больше заслуживают
того, чтобы на их примере отношения между людьми были показаны в
кинотеатрах всего мира.
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    1
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Социальная сеть
  </real_object>
</document>
