<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    12573
  </ID>
  <link>
    http://www.diary.ru/~pumpkin-san/p116754782.htm
  </link>
  <date>
    2010-07-11T20:07:43Z
  </date>
  <query>
    Повелитель стихий
  </query>
  <text>
    Сходила сегодня всё-таки на &quot; Повелитель стихий &quot; в
3Д... сказать по честному, то я ожидала большего... Если бы я не
смотрела перед этим мультфильм, то многое для меня осталось бы
загадкой в этом фильме. На мой взгляд, снято какими-то обрывками...
Один момент беспорядочно сменяет другой, от этого происходит
впечателение, что самое интеерсное осталось за кадром... И вообще
куда режисёр убрал тупизм Сокки? Т_Т Это же главная фишка данного
персонажа... Да и самого аватара как-то все быстро приняли и
простили... Сказал пару слов магам земли и те сразу воспряли духом
и стали бороться с людьми огня... и это после стольких лет
рабства... В мульте Катара потратила куда больше времени на
убеждение пленников... А что сделали с принцем Зуко? О_о Я конечно
понимаю, что он в игнании, но было впечатление, что парень реально
неудачник... полный неудачник... Единственный кто мне понравился
это генерал Айро... поистине великолепно передал характер своего
персонажа... Спокойный, умный, рассудительный, заботился о
племяннике... и пил чай ^_^ (один разп равда, но это уже не важно).
Так теперь о принцессе Юи... какая-то она оказалась никакая...
лично мне ничем не запомнилась... вообще... А куда дели учителя
магии воды Аанга и Катары... где тот вредный старикашка? В общем,
если для меня выседеть в зале осталось весьма затруднительно...
было желание встать в середине и свалить куда подяльше.... Я
ожидала намного большего... Надеюсь, что вторую часть снимут более
приемлимо и на царя города Амашу подберут кого-то подходящего... да
и желательно, чтобы актрисса, которая будет играть Тофф, была
похожа на своего персонажа... короч буду ждать новостей. ^^
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    1
  </score-3>
  <score-5>
    2
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Повелитель стихий
  </real_object>
</document>
