<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    14040
  </ID>
  <link>
    http://www.livelib.ru/review/78094
  </link>
  <date>
    2010-11-10T19:15:07Z
  </date>
  <query>
    Харуки Мураками
  </query>
  <text>
    TibetanFox прочитала книгу «Охота на овец» . Автор: Харуки
Мураками Через десять минут у тебя зазвонит телефон. Разговор
пойдёт об овцах. О многих и об одной. А потом начнётся охота. © С
сокращениями. Впечатления от романа настолько фрагментарны и не
связаны между собой, что попробую их описать по пунктам, иначе
переходы от абзаца к абзацу будут слишком нелогичными. 1. Название.
Много споров вокруг того, в каком числе следует писать: &quot;Охота
на овец&quot; или &quot;Охота на овцу&quot;. Я за овцу, всё-таки,
главный герой ищет конкретную овцу, даже Овцу. 2. В отличие от двух
предыдущих книг трилогии — есть сюжет. Это потрясающе, хотя
действие и начинается не сразу, а только по прошествии нескольких
глав. 3. Всё та же атмосфера &quot;муракамщины&quot;, только теперь
автор и сам начинает потихоньку подкидывать объяснения, сравнения и
прочие вещи, связанные с этим особым состоянием. Сон про поезд в
самом начале. &quot;Ты живой только наполовину&quot;. &quot;Все
хотят убежать от скуки, а я хочу влезть в эту скуку поглубже&quot;.
&quot;Затянувшийся тупик&quot;. &quot;Ощущение перемещения
неизвестно куда&quot;. Крыса говорит главному герою, что их
нахождение рядом с людьми и, в особенности, с людьми необычными
заставляет тех выгорать изнутри, перегорать, терять способности. У
меня почти такое ощущение от его прозы: выжигает что-то внутри,
заставляет синхронизироваться с его ритмом, необязательно ломает,
но меняет. 4. Действительно много забавных моментов. 16 шагов
алкаша до двери, соревнование с водителем, кто больше знает знаков
у числа пи после запятой, инструкция по уходу за кошкой...
Абсурдный юмор, не каждый будет смеяться, не каждый даже улыбнётся,
но это специфика Мураками. Думаю, он всё же предполагал улыбку над
этими моментами. Позабавило имя у кошки — Мураками любит давать им
рыбьи имена. Тут — Селёдка, в &quot;Хрониках...&quot; (кажется) —
Макрель. Отступление про китовый член тоже позабавило. 5.
По-прежнему сложно идентифицировать главного героя с персонажами
предыдущих частей трилогии. Имён нет. В первой части определённо
был другой персонаж (хотя там и более ранний альтернативный вариант
жизни Крысы в конце, так что...), а вот со второй частью неясно.
Это может быть тот же самый человек (одинаковая профессия), а может
быть и другой. 6. Так немного и неясны логические связи с первыми
двумя частями трилогии. Ну, ладно альтернативное завершение в
первой части, думаю, тогда Мураками не предполагал ещё, что будет
дальше писать про Крыса (хотя, если так разобраться, то нигде в
остальных частях не опровергается, что Крыса писал сценарии,
скорее, создаётся такая атмосфера, что он просто не мог их писать).
Но я не поняла с прощанием с Джеем: в &quot;Пинболе&quot; Крыса
довольно явно с ним попрощался, в &quot;Охоте на овец&quot; он уже
утверждает, что не прощался с ним и просит главного героя сделать
это за него. 7. Конечно же: незыблемый старый добрый Джей, который
нерушим, как скала. Вокруг Крысы, главного героя и в мире вокруг
что-то происходит, а он остаётся всё таким же. Самый стабильный,
несмотря даже на переезд бара в другое место. 8. Магическая
составляющая, плотно вписанная в реальную жизнь, которая, опять же,
ни у кого не вызывает удивления. Волшебные уши, странные
совпадения, Человек-Овца, мертвец, не отражающийся в зеркале и
приходящий побухать, ну и сама Овца. 9. Как всегда, странные
персонажи. Хамелеон с тремя работами и разными личностями на каждую
из них. Чёрный Человек (о, как меня порадовал финал с ним!) 10.
Образ Крысы. Появляется он, как всегда в произведениях из цикла о
нём, довольно поздно, только в пятой главе. Здесь он...
Раскрывается всё глубже и глубже. Забавно, что он называет себя
слабым и любит свои слабости, но именно в приверженности к своим
слабостям в нём скрывается сила, которая помогает ему победить
Овцу. Не знаю даже, с чьим одиночеством сравнить одиночество Крысы
— что-то вертится на периферии сознания, но в словесную форму не
облекается. Ещё понравился момент, что любовница Крысы ещё из
второй книги оказывается называла его всегда по имени. Но имени его
мы так и не услышим. 11. Овцы. Почему овцы? Слабые и глуповатые,
ненужные в Японии, стадные животные. Метафора на человечество?
Слишком прозрачно и не по-муракамовски. Стадо, как рой с общим
разумом... Что-то мистическое и непонятное. Вообще, образы овцы у
Мураками довольно часто. Профессор Овца. Человек-Овца. В сборнике
рассказов про &quot;Кенгуру...&quot; Человек-Овца появляется ещё
раз. А вообще, одно из самых понравившихся мне мест романа — когда
старый пастух рассказывает о привычках овец. Жутковато даже. 12.
Образ Овцы. Какое-то странное, звериное начало, если бы это была не
Овца, то, наверное, Тигр или Дракон... Хотя, если учесть, что у
овец очень строгая иерархия, то как раз образ самой главной овцы
здесь очень подходит. Овца, которая заставляет человека считать
себя богом (вспоминаем, как Сэнсэй дал водителю свой номер
телефона, утверждая, что это телефон бога). Она даёт человеку
амбиции, силу, харизму, много чего, но сжигает его личность. Тут
даже не нужно знать её настоящие цели. Слава богу, что Крыса в
своей охоте на овцу затравил эту тварь. 13. Отличный язык. Понятно,
что здесь заслуга не только Мураками, но и его переводчика —
огромное спасибо обоим. Образные сравнения просто потрясающие.
&quot;Физиономия у проводника была настолько невыразительной, что
он смело мог бы грабить банки без маски&quot; . 14. Последний
пункт. Продолжаю своё исследование по поводу того, не покусал ли
беднягу Мураками колодец когда-нибудь в далёком детстве. Образа
колодца в этом романе нет, но само слово упоминается. зарубежная
литература современная литература японская литература Книга очень
понравилась
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Охота на овец
  </real_object>
</document>
