<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10017
  </ID>
  <link>
    http://358577.blogspot.com/2010/03/2009.html
  </link>
  <date>
    2010-03-13T07:31:00Z
  </date>
  <query>
    Трансформеры 2
  </query>
  <text>
    источник По настоятельным просьбам общественности называю
хорошие забугорные фильмы, отсмотренные в 2009 году. Жанровая
принадлежность роль играет небольшую, а хорошие актёры играют в
хороших фильмах хорошо. Никаких &quot;это первое место, это
второе&quot; — каждый хороший фильм хорош по-своему. Итак. Лучший
фильм 2009 года — Гран Торино , в главной роли Клинт Иствуд. Фильм
рассказывает о сложных межрасовых отношениях старого американца
Клинта Иствуда, и молодого вьетнамского пацана. Фильм не про
&quot;дружбу народов&quot;, а про то, что в чужих национальных
сообществах следует вести себя как подобает человеку, а не как
яркой национальной индивидуальности, поражая окружающих поведением
в стиле своей непередаваемо-чудесной &quot;древней культуры&quot;.
У фильма крепкий сюжет, фильм отлично снят. Про актёров говорить
нечего: в фильме не видно актёров, в фильме действуют живые люди.
Первая половина — очень смешная, отношения &quot;ветеран —
малолетний дурачок&quot; показаны мастерски. Вторая половина —
очень печальная, не менее мастерски показано что даже ветеран не
всегда принимает верные решения. Что с помощью короткоствола можно
решить далеко не все проблемы. На спецпоказах весь зал утирал
слёзы. К сожалению, содержание фильма мастерски угробили при
дубляже, поэтому в России фильм никакого успеха не поимел. А мог
бы, ибо межнациональные отношения для нас сегодня — крайне
волнительная тема, а фильм над некоторыми вещами заставляет
задуматься. Гран Торино — лучший. Клинту — здоровья и долгих лет.
Просто отличный фильм — это Район номер девять . Жесточайшая сатира
на горячо любимую нами демократию, где всё происходит по закону,
где превыше всего слезинка гражданина известной ориентации, где у
всех равные права и нет никаких обязанностей. Поскольку сценарий
написан и реализован гражданами Запада, сатира получилась
термоядерная. Удались практически все: дурачок — главный герой,
богатый тесть дурачка, злобные белые наёмники, тупые пришельцы,
прекрасны просто все. Особо хороши были наёмники, не дрогнувшие
перед инопланетным оружием. Именно такие белые нагнули всю планету
— не за веру, не за идею, а просто за деньги. И не смотри что снято
дёшево — очень, очень качественно получилось. По части технических
новшеств и технического совершенства порадовал Аватар . Тут тебе и
чужая планета нарисована, тут тебе и три-дэ серьёзного качества.
Смотрел с огромным интересом. Порадовал фильм и количеством
собранных денег — приятно за старика Камерона, может и умеет.
Досадно, что сюжетная линия ничего кроме разочарования не вызвала.
Более про фильм Аватар сказать нечего, второй раз пересматривать
никакого желания нет. Ну и нельзя не вспомнить адский срач в
комментах и немедленные 150 тысяч просмотров у ролика Синего Фила.
Техническими новациями и дурацким сюжетом порадовал фильм
Трансформеры 2 . Никакого тебе три-дэ, но за выезд китайского
робота и за драку Оптимуса прайма с тремя злобными роботами в лесу
— можно смело давать ящик &quot;оскаров&quot;. Отличное
крошилово-стрелялово по всем высоким параметрам, которые мы
предъявляем к фильмам про машинки. На тему зомби лучше всех
выступил фильм Добро пожаловать в Зомбиленд! Отношения
&quot;ветеран — малолетний дурачок&quot;, конечно, показаны не так
круто как у Клинта Иствуда, но в целом — прекрасно, Вуди Харрельсон
выступил мастерски. Зомби получились отменные, ликвидация оных — на
крепкую пятёрку. Отличный смешной фильм, и полный кинотеатр
&quot;Октябрь&quot; на спецпоказе — лучшее тому свидетельство. Гай
Ричи порадовал отличным Шерлоком Холмсом . Естественно, сограждане
немедленно начали искать в фильме Гая Ричи древнюю советскую
комедию и не нашли, в результате чего сограждан постигло жестокое
разочарование — в главной роли почему-то не снялся Василий Ливанов.
Ну а кто просто смотрел фильм, увидел адского Холмса и не менее
адского Ватсона, отличные погони, зверские драки и мощный
английский юмор. В ходе дубляжа юмор, само собой, исчез, так что
сограждан можно пожалеть дополнительно. Тем не менее у нового
Холмса отличные сборы и Гай Ричи уже роет дальше — нам на радость.
По части гомиксов очень сильно порадовал художественный фильм
Хранители . Фотошоп пришёл в кино по-большому, и гомиксы теперь
выглядят настолько &quot;реалистично&quot;, что про всю эту
нарисованность просто забываешь и смотришь кино. Есть, конечно, и
минусы: фильм сугубо антисоветский, а значит — антирусский. Но как
произведение так называемого искусства — страшно силён. Совершенно
оторванный получился Адреналин 2: Высокое напряжение . С ним всё
сложилось как нельзя лучше: удалось и перевести для дубляжа, и
выступить супервайзором в процессе дубляжа, и в рамках рекламной
компании провести ряд спецпоказов, и пообщаться с Джейсоном
Стэтэмом. Работали дружно, а потому дубляж для термоядерного фильма
получился тоже термоядерный, а в результате сборы по России
составили практически половину от сборов в США, что само по себе
случай из ряда вон. Отличный фильм, было очень интересно работать.
Самой смешной комедией однозначно был Бруно . Такого адского
псевдодокументального глумежа даже припомнить не могу. Накал
идиотии настолько высок, что народ на спецпросмотрах просто выл.
Саша Коган — натуральный монстр, выступил очень знатно. Самая
смешная комедия обычного плана — Мальчишник в Вегасе . В оригинале
называется &quot;Похмелье&quot;, и, собственно, рассказывает
классическую гишторию &quot;а по утру они проснулись&quot;.
Алкоголь, Майк Тайсон, тигр в гостиничном номере — нетрудно
заметить, что американские пьянки мало отличаются от пьянок
русских. Замечательный фильм. Фильмы Тарантины выходят нечасто, и
каждый, как ни крути, событие. Большим поклонником данного
персонажа не являюсь, но смотрю всё. В 2009 году Квентин порадовал
публику так называемыми Бесславными ублюдками . На мой взгляд, в
содержательном плане фильма не удалась вообще, натуральный бред. Но
при этом все очень смешно разговаривают, а матёрый нацист с Бредом
Питтом ещё и так мастерски кривляются, что зал на спецпоказах
хлопал и орал как в цирке. Катастрофический аттракцион — фильм 2012
. Жахало и бабахало так, что никакого три-дэ не надо. Понятно,
полная идиотия, понятно, что рассчитано на глаза и уши. Но
сползание в океан городов, падение авианосца на Белый дом,
наводнение в Тибете и прочее — выше всяких похвал, очень
понравилось. Мультик, который порадовал больше всех — Вверх! На мой
взгляд, контора Пиксар ныне действует уже где-то в стратосфере, на
недосягаемой для остальных высоте. Вроде и мультик, вроде и для
детей, но там и для взрослых такое, что челюсть лучше подвязать
шарфом. Очень, очень круто. В обчем, вот и всё что очень
понравилось в 2009 году.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    4
  </score-5>
  <type main="-">
    --
  </type>
  <real_object>
    --
  </real_object>
</document>
