<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10121
  </ID>
  <link>
    http://nixelas.livejournal.com/38254.html
  </link>
  <date>
    2010-08-26T09:56:54Z
  </date>
  <query>
    Шаг вперёд 3D
  </query>
  <text>
    Довелось вчера сходить в кино на этот фильм. Вообще, когда я
только узнал, что будет третья часть (да ещё и в 3D) любимой серии
фильмов “Шаг вперёд”, то начал пристально следить за проектом.
Сразу отброшу все вопросы и негодования, типа - “Ой, да ну чё, там
сплошная попса. Фу.” Дело в том, что не важно какая музыка и где
играет. Нужно лишь отчётливо представлять грань между музыкой
откровенно плохой и хорошей, отличной и т.д. Бах тоже не всем
нравится, но это же не значит, что это всё фигня. Да, вкусы у всех
разные и музыка тоже разная, однако нельзя судить о ней, всего лишь
руководствуясь своими домыслами или чем то ещё. Поэтому, кто
слушает исключительно Heavy Metal (вставить своё) и считает, что он
тру, прошу пройти дальше, а я начну. Итак, Лось с Камилой (младшая
сестра Тайлера из второй части) переехали в Нью-Йорк, чтобы
продолжить своё обучение. Однако всё идёт не так, как они
планировали и Лось натыкается на команду танцоров - “Пираты”. У
пиратов есть своё собственное убежище с клубом, где они
тренируются. Склад достался Люку (ещё один новый герой) от его
родителей. Есть одна лишь проблема - команда задолжала за склад за
полгода и поэтому они во чтобы то ни стало пытаются попасть на
главный конкурс, где разыгрывается между командами не малая сумма,
которой как раз хватит на оплату. Кстати, Люк собирает всех
танцоров, которые остались без крыши над головой и попутно снимает
о них фильм. Сюжет-сюжетом, но вам скорее всего интересно послушать
о том, собственно, зачем многие ходят на этот фильм - музыка и
танцы. В музыкальном плане в этот раз, мне кажется, вышло слабее
предыдущих двух частей. Хотя это просто может быть потому, что
многие композиции мне уже были давно знакомы (взять хотя бы Pat
Benatar - “Hit Me With Your Best Shot”, которую герои напевали
в игре Rock Band). А вот с танцами всё намного лучше - их стало
намного больше, а финальный бой вышел и вовсе чем то фантастическим
- применение светодиодов, лазеров - от этого всего случается просто
какой то культурный шок. Причём, создатели поняли ошибки предыдущих
частей и бои теперь стали более продолжительными (то же самое
касается и финального боя). Правда некоторые движения и танцы
перекочевали из предыдущих частей, но этого не так много. Так же,
хочется отметить применение 3D в этом фильме. Можно сказать, что
всё в меру. Интересней всего, когда вперёд выходит какой нибудь
танцор и, кажется, что танцует прямо перед вашим носом, что дарит
огромные впечатления. В остальном всё то же самое, что можно было
видеть и в других фильмах - двигающаяся на вас толпа, летящие из
экрана всякие предметы, ну и трёхмерные буквы. Ну и в третьей части
много отсылок ко второй. Как уже было сказано - это некоторые
повторения движений и самих танцев. Однако, сюда перекочевали
многие второстепенные герои (ученики школы МШИ), шутки. А
героиня третьей части очень уж похожа на Энди из второй. Но
впечатления это нисколько не портит. В сухом остатке мы получаем
отличное продолжение. Все ошибки учтены и исправлены, ну и конечно
же новая музыка и танцы. В общем, сходить обязательно стоит. 5 /5
13:56 26.08.2010 Пост взят на Nikita [NiXelaS] Marinenko
rss2lj
  </text>
  <score-2>
    1
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Шаг вперёд
  </real_object>
</document>
