<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    16618
  </ID>
  <link>
    http://chachava.livejournal.com/25274.html
  </link>
  <date>
    2011-02-22T11:04:56Z
  </date>
  <query>
    Я такой как все
  </query>
  <text>
    Я недавно прочитал книгу Олега Тинькова « Я такой как все » ,
и она мне очень понравилась. Многие принципы Олега и его неуемная
энергия и раньше заставляли меня его уважать, а книга вообще
произвела неизгладимое впечатление. Советую прочитать. Но я не об
этом. В конце книги Олег говорит, что готовит свой банковский
бизнес к продаже и думает, что его следующий бизнес будет связан с
Интернетом, с высокими технологиями. Я попытался вспомнить
серьезных бизнесменов не из ИТ, которые приходили в наш рынок с
большими деньгами делать старт-ап, но не смог. Я сейчас говорю не
про олигархов, которые покупали системных интеграторов и не про
портфельных инвесторов в интернет-компании, а именно про известных
старт-аперов с десятками миллионов долларов своих собственных
инвестиций. Так получилось, что российский ИТ-рынок, в отличие от
телекоммуникационного, живет своей жизнью, немного оторванной от
общей бизнес среды. Нам явно не хватает сильных и опытных
предпринимателей с новыми идеями и серьезными инвестициями. То, что
российская ИТ-компания может зарабатывать десятки миллионов
долларов чистой прибыли в год и стоить сотни миллионов долларов,
доказали уже многие. Что останавливает предпринимателей из других
отраслей? Многие мои знакомые, сколотившие капитал на недвижимости
или сырье, уже пару лет говорят о желании заниматься высокими
технологиями, но чего-то не начинают. Я почему-то уверен, что если
Олег Тиньков решится на этот непростой шаг, то у него получится
проект на загляденье, а это даст отличный толчок и всем остальным.
А российскому рынку « высоких » технологий давно нужна свежая кровь
и сильные предприниматели, тогда и о модернизации не стыдно будет
говорить.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    3
  </score-3>
  <score-5>
    5
  </score-5>
  <type main="+">
    B
  </type>
  <real_object>
    Я такой как все
  </real_object>
</document>
