<?xml version="1.0" encoding="windows-1251"?>
<document>
  <ID>
    10777
  </ID>
  <link>
http://www.liveinternet.ru/users/surremus/post123329210/
  </link>
  <date>
    2010-03-24T08:09:16Z
  </date>
  <query>
    Как приручить дракона
  </query>
  <text>
    &quot;Как приручить дракона&quot; - это прямо воплощение
кавая. Замечательный мультик, от которого мы пищали в восторге с
начала до конца. Викинги прекрасны, драконы - тем более, к озвучке
и переводу у меня, в кои-то веки, никаких претензий, и вообще я
хочу это увидеть ещё раз в кино :) Это must see. Поскольку восторги
выражать в письменной форме я умею не очень хорошо, на этом и
закончим :) А вечером мы с Улыбкой засели дома и смотрели &quot;О
чём говорят мужчины&quot;. Каждые 5 минут фильм, правда,
приходилось останавливать, чтобы просмеяться (а местами - побиться
головой о стенку). Я книжку до этого читал только однажды (а
спектакля не видел вообще) - возможно, поэтому мне фильм очень даже
понравился. Точнее, скажем так: именно как фильм он ничего
особенного из себя не представляет, и, в общем, никаких сожалений о
том, что мы смотрели экранку на экране ноута, у меня нет. Но как
кладезь цитат на тему межличностных отношений - это нечто. Кажется,
ближайшую неделю я буду разговаривать в основном ими:) Правда, меня
подвысадил на измену один факт. В фильме им всем под сороковник.
Почему.. нет, КАКОГО ХРЕНА МЫ ВСЁ ЭТО ПОНИМАЕМ? И не через
&quot;да, у моих родителей так было&quot;, а вполне себе
самостоятельно. Все эти &quot;я вызвал такси! - я тоже!&quot; и
прочие моменты, где мы ржали и бились головами апстену - но ведь,
чёрт возьми, это же из жизни, из МОЕЙ жизни. И что-то я так и не
понял, радоваться тому, что я над этим смеюсь, или нет.
  </text>
  <score-2>
    2
  </score-2>
  <score-3>
    2
  </score-3>
  <score-5>
    3
  </score-5>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    Как приручить дракона
  </real_object>
  <type main="+">
    F
  </type>
  <real_object>
    О чем говорят мужчины
  </real_object>
</document>
